<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>El viento conoce mi nombre</title>
  <id>urn:book:2359d022-4921-493a-951d-21f736976528</id>
  <updated>2023-06-12T01:23:28Z</updated>
  <link href="./book_847.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="El viento conoce mi nombre" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_A_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por A" />
  <link href="../authorlist/authorlist_A_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por A" />
  <link href="../../Isabel%20Allende/El%20viento%20conoce%20mi%20nombre%20%28847%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Isabel%20Allende/El%20viento%20conoce%20mi%20nombre%20%28847%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Isabel%20Allende/El%20viento%20conoce%20mi%20nombre%20%28847%29/El%20viento%20conoce%20mi%20nombre%20-%20Isabel%20Allende.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="568 KB" />
  <author>
    <name>Isabel Allende</name>
    <uri>../authors_0/authors_498_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2023-06-05T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Plaza &amp; Janés</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p style="font-weight: bold">Una historia de violencia, amor,
      desarraigo y esperanza</p>
      <p>
        <em>Viena, 1938.</em>
        Samuel Adler es un niño judío
      de seis años cuyo padre desaparece durante la Noche de
      los Cristales Rotos, en la que su familia lo pierde todo. Su
      madre, desesperada, le consigue una plaza en un tren que le
      llevará desde la Austria nazi hasta Inglaterra. Samuel
      emprende una nueva etapa con su fiel violín y con el
      peso de la soledad y la incertidumbre, que lo
      acompañarán siempre en su dilatada vida.
      </p>
      <p>
        <em>Arizona, 2019.</em>
        Ocho décadas más tarde,
      Anita Díaz, de siete años, sube con su madre a
      bordo de otro tren para escapar de un inminente peligro en El
      Salvador y exiliarse en Estados Unidos. Su llegada coincide
      con una nueva e implacable política gubernamental que la
      separa de su madre en la frontera. Sola y asustada, lejos de
      todo lo que le es familiar, Anita se refugia en Azabahar
        <em>,</em>
        el mundo mágico que solo existe en su
      imaginación. Mientras tanto, Selena Durán, una
      joven trabajadora social, y Frank Angileri, un exitoso
      abogado, luchan por reunir a la niña con su madre y por
      ofrecerle un futuro mejor.
      </p>
      <p>
        En
        <em>El viento conoce mi nombre</em>
        pasado y presente se
      entrelazan para relatar el drama del desarraigo y la
      redención de la solidaridad, la compasión y el
      amor. Una novela actual sobre los sacrificios que a veces los
      padres deben hacer por sus hijos, sobre la sorprendente
      capacidad de algunos niños para sobrevivir a la
      violencia sin dejar de soñar, y sobre la tenacidad de la
      esperanza, que puede brillar incluso en los momentos más
      oscuros.
      </p>
      <h3>About the Author</h3>
      <p>
        <strong>Isabel Allende</strong>
        nació en 1942, en
      Perú, pasó la primera infancia en Chile y
      vivió en varios lugares en su adolescencia y juventud.
      Después del golpe militar de 1973 en Chile se
      exilió en Venezuela y a partir de 1987 vive como
      inmigrante en California. Se define como «eterna
      extranjera».
      </p>
      <p>Inició su carrera literaria en el periodismo, en
      Chile y en Venezuela. En 1982 su primera novela, La casa de
      los espíritus, se convirtió en uno de los
      títulos míticos de la literatura latinoamericana. A
      ella le siguieron otros muchos, todos los cuales han sido
      éxitos internacionales. Su obra ha sido traducida a
      cuarenta idiomas y ha vendido más de setenta millones de
      ejemplares, siendo la escritora más vendida en lengua
      española. Ha recibido más de sesenta premios
      internacionales, entre ellos el Premio Nacional de Literatura
      de Chile en 2010, el Premio Hans Christian Andersen en
      Dinamarca, en 2012, por su trilogía «Memorias del
      Águila y del Jaguar» y la Medalla de la Libertad en
      los Estados Unidos, la más alta distinción civil,
      en 2014. En 2018, Isabel Allende se convirtió en la
      primera escritora en lengua española premiada con la
      medalla de honor del National Book Award, en los Estados
      Unidos por su gran aporte al mundo de las letras. --Este
      texto se refiere a la edición hardcover.</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_498_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Isabel Allende" />
</entry>
