<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>83 segundos</title>
  <id>urn:book:4c2a0b5d-3587-4edf-ac67-58066bc4b8ea</id>
  <updated>2023-06-26T05:25:12Z</updated>
  <link href="./book_900.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="83 segundos" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_A_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with A" />
  <link href="../authorlist/authorlist_A_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with A" />
  <link href="../authorlist/authorlist_A_Page_3.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with A" />
  <link href="../../Cesar%20G.%20Anton/83%20segundos%20%28900%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Cesar%20G.%20Anton/83%20segundos%20%28900%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Cesar%20G.%20Anton/83%20segundos%20%28900%29/83%20segundos%20-%20Cesar%20G.%20Anton.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="503 KB" />
  <author>
    <name>César G. Antón</name>
    <uri>../authors_0/authors_675_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2023-05-30T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Minotauro</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p style="font-weight: bold">«Cuando salió de su
      casa, el viajero a través del tiempo desconocía su
      condición; aún faltaban unas horas para que fuera
      consciente de esa imposible certeza».</p>
      <p>Imagina que pudieras saltar hacia atrás en el tiempo
      y volver al punto en el que has tomado cualquier
      decisión de tu vida. ¿Tratarías de recuperar
      un amor perdido? ¿Usarías tu poder para hacerte
      rico? ¿Intentarías mejorar el mundo?</p>
      <p>Víctor Piñol, un tipo solitario marcado por un
      trauma adolescente, verá cómo su anodina vida de
      redactor en los informativos de un canal de televisión
      se convierte en una trepidante odisea el día de su
      treinta y cinco cumpleaños. Será entonces cuando
      descubra ese don de saltar hacia atrás en el tiempo por
      el que tiene que pagar 83 segundos de dolor.</p>
      <p>Una novela de amor, de nostalgia, de redención, que
      te enseña que puedes conocer mejor tu pasado,
      entenderlo, aprender de él, pero que no es tan
      fácil cambiarlo.</p>
      <p>
        <em>83 segundos</em>
        es sobre todo una historia sobre la
      amistad, en la que los lazos que se anudan en el colegio no
      son comparables con los que puedas atar después. La
      aventura de un héroe por accidente en las calles, los
      bares y los centenarios restaurantes de Madrid en el año
      2000. Un viaje lleno de nostalgia, que recuerda la
      adolescencia en los barrios del sur de la capital en los
      ochenta; entre quinquis, yonquis y partidos de fútbol en
      campos de tierra.
      </p>
      <h3>Book Description</h3>
      <p>«Cuando salió de su casa, el viajero a
      través del tiempo desconocía su condición;
      aún faltaban unas horas para que fuera consciente de esa
      imposible certeza». --Este texto se refiere a una
      edición agotada o no disponible de este título.</p>
      <h3>About the Author</h3>
      <p>Licenciado en periodismo, ha trabajado en las redacciones
      de As, La Vanguardia, El País o Canal +, entre otros
      medios. Con 29 años lo nombran director de los
      recién nacidos informativos de laSexta, cargo que
      continúa ocupando en la actualidad. Bajo su
      dirección y junto a su equipo ha creado programas
      emblemáticos de la televisión como Al Rojo Vivo,
      Más Vale Tarde, laSexta Columna, laSexta Noche, laSexta
      Clave o Xplica. La Academia de las Ciencias y las Artes de
      Televisión le otorgó el premio Talento por su
      exitosa trayectoria profesional detrás de las
      cámaras. Burgalés de corazón y madrileño
      de adopción, es padre de dos criaturas y está es su
      primera novela. --Este texto se refiere a una edición
      agotada o no disponible de este título.</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_675_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by César G. Antón" />
</entry>
