<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>La joven del pelo rojo</title>
  <id>urn:book:0ad7e5a8-729f-46da-b3c7-29bf9d44546d</id>
  <updated>2023-04-28T01:45:12Z</updated>
  <link href="./book_587.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="La joven del pelo rojo" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_J_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por J" />
  <link href="../../Buzzy%20Jackson/La%20joven%20del%20pelo%20rojo%20%28587%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Buzzy%20Jackson/La%20joven%20del%20pelo%20rojo%20%28587%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Buzzy%20Jackson/La%20joven%20del%20pelo%20rojo%20%28587%29/La%20joven%20del%20pelo%20rojo%20-%20Buzzy%20Jackson.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="654 KB" />
  <author>
    <name>Buzzy Jackson</name>
    <uri>../authors_0/authors_436_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2023-04-26T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Suma de Letras</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>LA RESISTENCIA LA ADORA.LOS NAZIS LA TEMEN. Basada en la
      historia real de amor y lealtad de Hannie Schaft, La joven
      del pelo rojo es una novela sobre los límites a los que
      nos enfrentamos cuando se ponen a prueba nuestros valores.
      Ámsterdam, 1940. Hannie es una estudiante de diecinueve
      años y, a pesar de que vive en los Países Bajos
      ocupados, tiene grandes ambiciones de futuro. No obstante, no
      tarda en descubrir que, mientras el fascismo se extiende por
      su país, sus seres queridos ya no están a salvo.
      Movida por el amor y la indignación, se une a la
      Resistencia y descubre en su interior una ferocidad que la
      empuja a usar todas sus armas, incluida su sensualidad, para
      ejecutar a sus enemigos. Y aunque su humanidad se resiente,
      Hannie encuentra entre los rebeldes una nueva familia y un
      romance inesperado. Conforme se adentra en un mundo de
      conspiraciones, engaños y asesinatos, los rumores corren
      como la pólvora entre enemigos y aliados. Todos saben de
      su existencia, pero desconocen su nombre: para ellos es
      «la joven del pelo rojo». Una rival digna ante
      cualquier nazi. Una auténtica amenaza. Y un objetivo a
      abatir. La crítica ha dicho:«Con un equilibrio
      exquisito entre el secretismo, la clandestinidad, la
      aplastante realidad de lo que supone acechar a tu objetivo y
      el temor paralizante por ser descubierto, La joven del pelo
      rojo nos muestra el coraje y el poder de una mujer
      comprometida con hacer lo correcto en un mundo
      retorcido».Booklist «Buzzy Jackson recrea la vida
      incendiaria de Hannie Shaft, y lo hace a partir de un
      puñado de cenizas y unas pocas chispas. Es una novela
      emocionante sobre la resiliencia».Elizabeth Wein, autora
      de Nombre en clave: Verity «Una novela cautivadora y
      apasionante sobre el coraje necesario para hacer lo correcto.
      Hannie Schaft es toda una inspiración».Judy
      Batalion, autora de Hijas de la resistencia«Sí, La
      joven del pelo rojo es una novela inspiradora, empoderadora y
      oportuna, llena de detalles convincentes y perfectamente
      documentada, pero es más que eso: es una historia
      inmersiva sobre una momento histórico aterrador, a
      través del cual nos guía la heroína que todos
      necesitamos».Laurie Frankel, autora de Tú, hoy y
      siempre«Esta novela no es solo brillante: es una vara
      con la que medir adónde estaríamos dispuestos a
      llegar para proteger a los que amamos. ¿Qué riesgos
      asumiríamos? ¿Hasta dónde
      aguantaríamos?».Jamie Ford, autora de Hasta que
      volvamos a vernos«Esta es una historia sobre una joven
      que se enfrenta, jugándose la vida, al nazismo... Una
      lectura absorbente».Gwen Strauss, autora de The Nine</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_436_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Buzzy Jackson" />
</entry>
