<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Los colores del incendio</title>
  <id>urn:book:be3802df-5c3c-446e-8eae-9fd0673fbc0b</id>
  <updated>2023-03-03T08:31:26Z</updated>
  <link href="./book_370.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Los colores del incendio" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_L_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por L" />
  <link href="../authorlist/authorlist_L_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por L" />
  <link href="../authors_0/authors_5_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Pierre Lemaitre" />
  <link href="../../Pierre%20Lemaitre/Los%20colores%20del%20incendio%20%28370%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Pierre%20Lemaitre/Los%20colores%20del%20incendio%20%28370%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Pierre%20Lemaitre/Los%20colores%20del%20incendio%20%28370%29/Los%20colores%20del%20incendio%20-%20Pierre%20Lemaitre.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="551 KB" />
  <author>
    <name>Pierre Lemaitre</name>
    <uri>../authors_0/authors_5_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2019-03-06T11:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Salamandra</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <p xmlns="">El impacto que produjo en Francia la publicación de Nos
    vemos allá arriba —Premio Goncourt 2013 y más
    de dos millones de ejemplares vendidos— superó con
    creces la enorme resonancia que suele acompañar a uno de
    los galardones más prestigiosos de la literatura europea.
    El público y la crítica se rindieron ante la
    frescura, la plasticidad y la viveza de una prosa en apariencia
    ligera que, como en los mejores folletines decimonónicos,
    alimenta una trama envolvente y compleja en la que campan unos
    personajes que despiertan la curiosidad y estimulan la
    imaginación.</p>
    <p xmlns="">
      <b>Ambientada entre 1927 y 1933, esta continuación de
      las peripecias de la familia Péricourt se inicia con el
      funeral del patriarca Marcel, una ceremonia multitudinaria a
      la que asiste todo aquel que es, o aspira a ser, alguien en
      París. Sin embargo, las cosas no pintan demasiado bien
      para Madeleine, la heredera del ingente patrimonio familiar.
      Al suicidio de su hermano Édouard, el héroe
      desfigurado, el encarcelamiento de su ex marido estafador y
      la muerte de su padre, se añade la delicada
      situación de su hijo Paul, un niño de siete
      años que acaba de sufrir un horrible percance. Así,
      en este momento tan vulnerable de su vida, Madeleine debe
      ponerse al mando de una entidad financiera con la más
      que dudosa ayuda de un apoderado resentido, un tío
      codicioso y gris con aviesas intenciones y un joven amante
      con ínfulas de periodista. Y todo ello en un ambiente de
      secretos, traiciones, chantajes y artimañas en el que
      buscadores de fortuna y politicastros sin escrúpulos
      medran sin control, ajenos a la inminente quiebra
      bursátil e inconscientes de la hecatombe bélica que
      se cierne sobre Europa.</b>
    </p>
    <p xmlns="">
      <b>Con la fuerza arrolladora de un torbellino, Los colores
      del incendio trenza magistralmente la venganza implacable de
      una mujer a la par que ofrece un retrato soberbio de una
      época embarullada y vertiginosa. Esta novela explosiva,
      brillante y divertida, en la que la acritud se funde con la
      melancolía, ha consolidado a Pierre Lemaitre como uno de
      los pilares fundamentales de la narrativa francesa
      actual.</b>
    </p>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_5_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Pierre Lemaitre" />
</entry>
