<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Colate por Nicolás</title>
  <id>urn:book:41a4021e-090b-485b-8211-1249aa2963fb</id>
  <updated>2023-02-27T01:48:14Z</updated>
  <link href="./book_364.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Colate por Nicolás" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_V_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por V" />
  <link href="../../Nicolas%20Vallejo-Nagera/Colate%20por%20Nicolas%20%28364%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Nicolas%20Vallejo-Nagera/Colate%20por%20Nicolas%20%28364%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Nicolas%20Vallejo-Nagera/Colate%20por%20Nicolas%20%28364%29/Colate%20por%20Nicolas%20-%20Nicolas%20Vallejo-Nagera.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="596 KB" />
  <author>
    <name>Nicolás Vallejo-Nágera</name>
    <uri>../authors_0/authors_259_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2022-05-17T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>HarperCollins Ibérica S.A.</dcterms:publisher>
  <category term="Autoayuda" />
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Autoayuda, Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      Product Description
      <p>La historia que nunca creí que
    contaríaNicolás Vallejo-Nágera, miembro de una
    de las sagas familiares más respetadas y uno de los
    personajes más queridos del país, reflexiona en estas
    apasionantes páginas sobre los detalles más
    desconocidos de su vida donde nos muestra su gran capacidad
    para reinventarse y resurgir de sus propias cenizas. Una
    existencia plagada de aventuras y hechos impactantes. Narrada
    con todo lujo de detalles, en ella aparecen conocidísimos
    miembros de la sociedad y la cultura que dejan constancia del
    glamour de una época dorada. Además, el autor nos
    enseña sin filtros aspectos de su trayectoria vital
    jamás contados. Su etapa más destroyer, su faceta
    como amante y enamorado, sus fracasos y sus éxitos junto
    con pasajes nunca revelados que forman parte de oscuros
    episodios de sus vivencias. Pero por encima de todo es un
    relato lleno de pequeños instantes donde descubrimos
    también al Colate más entrañable y al padre que
    encuentra en los momentos que comparte con su hijo y en las
    cosas más sencillas el verdadero sentido de la vida. Un
    libro motivador que enganchará al lector desde sus
    primeras líneas y un documento sincero, cautivador e
    inédito.</p>
      <h3>From the Back Cover</h3>
      <p>La historia que nunca creí que
    contaríaNicolás Vallejo-Nágera, miembro de una
    de las sagas familiares más respetadas y uno de los
    personajes más queridos del país, reflexiona en estas
    apasionantes páginas sobre los detalles más
    desconocidos de su vida donde nos muestra su gran capacidad
    para reinventarse y resurgir de sus propias cenizas. Una
    existencia plagada de aventuras y hechos impactantes. Narrada
    con todo lujo de detalles, en ella aparecen conocidísimos
    miembros de la sociedad y la cultura que dejan constancia del
    glamour de una época dorada. Además, el autor nos
    enseña sin filtros aspectos de su trayectoria vital
    jamás contados. Su etapa más destroyer, su faceta
    como amante y enamorado, sus fracasos y sus éxitos junto
    con pasajes nunca revelados que forman parte de oscuros
    episodios de sus vivencias. Pero por encima de todo es un
    relato lleno de pequeños instantes donde descubrimos
    también al Colate más entrañable y al padre que
    encuentra en los momentos que comparte con su hijo y en las
    cosas más sencillas el verdadero sentido de la vida. Un
    libro motivador que enganchará al lector desde sus
    primeras líneas y un documento sincero, cautivador e
    inédito.</p>
      <h3>About the Author</h3>
      <p>Nicolás Vallejo-Nágera nació en Madrid en
    marzo de 1972, en el seno de una familia acomodada. Hijo de
    ingeniero y sobrino del conocido psiquiatra y Premio Planeta
    Juan Antonio Vallejo-Nágera y de Sabine Deroulede. Su
    hermana, Samantha, es jueza de MasterChef y reconocida
    cocinera. A pesar de ser un habitual de la prensa del
    corazón desde muy joven por sus múltiples y conocidas
    conquistas amorosas, Colate, como él mismo decidió
    apodarse siendo un niño, recibió una educación
    internacional formándose en colegios franceses,
    españoles y americanos, y estudió la carrera en
    Londres, París y Madrid. Licenciado en Relaciones
    Internacionales y Diplomacia, hizo el servicio militar en el
    Juan Sebastián de Elcano, dando la vuelta al mundo. Desde
    muy pronto fue reconocido como una de las personas mejor
    conectadas de España. Montó su propia empresa de
    comunicación atraído por la diversidad de las
    posibilidades de ese ámbito, y por su pasión por la
    televisión. Antes pasó por Vía Digital, Canal
    Plus y Antena 3. Con su proyecto, que llegó a tener sede
    en Miami y México, hizo multitud de eventos y
    producciones, entre ellos la conocida gira de conciertos de
    Operación Triunfo de 2001. Consolidó su empresa como
    una de las primeras agencias boutique con la participación
    de marcas internacionales. En 2007 se casó con la artista
    Paulina Rubio, con quien mantuvo una relación muy
    mediática, convirtiéndose en la pareja de moda
    internacional y tuvieron un hijo. En este tiempo se ha dedicado
    más a su faceta televisiva y ha participado en algunos
    concursos, como la edición de Supervivientes de 2019, que
    fue la más vista de la historia y con un desenlace
    accidentado que le obligó a pasar por quirófano.
    También se le pudo ver en Mira quién baila en su
    edición en España y México, y durante unos
    años colaboró en las mañanas de Despierta
    América. Sigue inmerso en proyectos televisivos, pero con
    la prioridad del cuidado de su hijo, razón por la que
    sigue afincado en Miami.</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_259_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Nicolás Vallejo-Nágera" />
</entry>
