<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Villa Melania</title>
  <id>urn:book:70832d52-d42e-45c7-b799-ad3f5567f28f</id>
  <updated>2023-05-17T01:11:02Z</updated>
  <link href="./book_723.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Villa Melania" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_R_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with R" />
  <link href="../authorlist/authorlist_R_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with R" />
  <link href="../authorlist/authorlist_R_Page_3.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with R" />
  <link href="../authorlist/authorlist_R_Page_4.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with R" />
  <link href="../../Desiree%20Ruiz/Villa%20Melania%20%28723%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Desiree%20Ruiz/Villa%20Melania%20%28723%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Desiree%20Ruiz/Villa%20Melania%20%28723%29/Villa%20Melania%20-%20Desiree%20Ruiz.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="916 KB" />
  <author>
    <name>Desirée Ruiz</name>
    <uri>../authors_0/authors_539_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2023-01-31T11:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Espasa</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>Villa Melania es una absorbente saga familiar que evoca
      otra era de forma realmente bella. Algunas puertas están
      cerradas por alguna poderosa razón. «Es posible que
      todos estemos algo resquebrajados por dentro, que nadie
      conserve intacta la luna del espejo en el que nos
      contemplábamos siendo niños.» En Villa Melania
      hay una habitación llena de espejos rotos y de recuerdos
      trágicos. En la mansión señorial de los Lanuza
      Vega, con su prado de caléndulas y su anciana jacaranda,
      se pasean los fantasmas de varias vidas truncadas en la noche
      de la víspera de Reyes de 1966, cuyo eco resonará
      de manera ensordecedora ese mismo día en 2019. El
      retrato de Melania, la hermosa y dañada Melania, sigue
      presidiendo la casa tantos años después. Sus pasos
      se escuchan sobre tarimas y escaleras; buscan a esa persona
      capaz de oír a los objetos contar sus historias. Esas
      historias que ni las hermanas ni el buen cuñado de
      Melania quieren contar; esas historias que Camila, su sobrina
      nieta, descubrirá demasiado tarde; esas historias que
      solo Cloe, la hermana de Camila, sabrá atender y
      comprender. Muerte, melancolía, enfermedad, pero
      también celos, envidia, dolor y miedo acechan desde esos
      espejos rotos en los que se refleja lo que fueron y lo que
      son quienes alguna vez vivieron en esa casa. Solo existe una
      manera de arreglar las lunas y las vidas quebradas: hablar,
      porque «al callar enterramos a nuestros muertos un poco
      más hondo». En Villa Melania Desirée Ruiz
      recorre de nuevo de forma magistral, con esa manera de narrar
      donde suspense y poesía se dan la mano, los territorios
      de la locura y los fantasmas familiares que visitaron
      Charlotte Brontë, Henry James, Jean Rhys o Carmen
      Laforet. La crítica dice: «Las sagas familiares
      como Villa Melania son siempre un buen augurio de buenas y
      reconfortantes novelas; sin duda la delicadeza y la perfecta
      narración hacen de este libro uno de los mejores
      descubrimientos de este año. Un libro perfecto para
      ahondar en los misterios de la mente y de los lazos
      familiares pero desde un punto de vista algo gótico e
      intenso», Laura Rodríguez Durán, fanfan.es.
      «Con la historia que ha escrito Desirée Ruiz
      despliega una saga familiar, con nada menos que diecisiete
      personajes presentes, que cumple perfectamente lo que a un
      libro de suspense psicológico se le pide», Sara
      Cano, Castellón Plaza.</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_539_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Desirée Ruiz" />
</entry>
