<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Las singularidades</title>
  <id>urn:book:79801774-dbe9-4ea2-9c4e-e282abab7123</id>
  <updated>2023-02-27T01:47:50Z</updated>
  <link href="./book_366.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Las singularidades" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_B_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with B" />
  <link href="../../John%20Banville/Las%20singularidades%20%28366%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../John%20Banville/Las%20singularidades%20%28366%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../John%20Banville/Las%20singularidades%20%28366%29/Las%20singularidades%20-%20John%20Banville.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="516 KB" />
  <author>
    <name>John Banville</name>
    <uri>../authors_0/authors_261_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2023-02-15T11:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Alfaguara</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>«NUNCA PODRÉ VOLVER A ESCRIBIR UN LIBRO
      ASÍ. ES COMO TODOS MIS LIBROS UNIDOS EN UNO SOLO»
      La nueva novela del gran maestro irlandés, ganador de
      los premios Príncipe de Asturias, Man Booker y Franz
      Kafka, y «Nobel cercano si hay justicia» (Rodrigo
      Fresán): una clase magistral de humor, nostalgia e
      inteligencia «Una de las creaciones más admirables
      que ha compuesto hasta la fecha. [...] Una pieza esencial con
      la que concluir el puzle de la sofisticada obra banvilliana
      y, de este modo, contemplarla en toda su grandeza. [...]
      Banville elevado a la enésima potencia».Javier
      Aparicio Maydeu, Babelia (Libro de la semana) Freddie
      Montgomery acaba de salir de prisión y es un hombre
      nuevo. Bajo el pseudónimo de Felix Mordaunt vuelve al
      viejo caserón de su infancia, donde ahora vive la
      familia del fallecido Adam Godley, el gran físico cuya
      teoría revolucionó la concepción del universo.
      Mordaunt se une a la constelación formada por el hijo
      eternamente a la sombra del famoso científico, su
      irresistible esposa Helen, una terca ama de llaves, un
      biógrafo enamorado —casi rival— y una mujer
      del pasado que le pide a Felix un inesperado y peligroso
      favor. Con esta novela extraordinaria que es a la vez
      historia de amor —en cuyo centro está Helen,
      quizá el más inolvidable personaje femenino del
      autor—, novela de suspense, biografía
      apócrifa y teoría científica, Banville lleva
      su narrativa a nuevos horizontes: «Nunca podré
      volver a escribir un libro así», ha declarado.
      «Es como todos mis libros unidos en uno solo». La
      crítica ha dicho...«Cuando la trama es el estilo.
      [...] Esteta por encima de todo, la narrativa del escritor
      irlandés lleva más de medio siglo navegando a
      través de constantes como lo irreal que hay en la
      realidad o las muchas identidades que nos habitan. [...] Las
      singularidades es un diálogo de Banville con él
      mismo, con todos sus fantasmas y culpas».Manuel
      Calderón, La Lectura (El Mundo)«Leer a Banville es
      como estar frente a un mago increíblemente talentoso,
      ingenioso e inteligente [...]. Las singularidades confirma
      que el autor irlandés merece una llamada de
      Estocolmo».The Boston Globe «Banville es puro
      arte».Inés Martín Rodrigo, ABC
      «Exquisita, traviesa y voyeurista. El ingenio agudo de
      Banville, su humor sardónico y su estilo único
      mantendrán a los lectores al borde de su asiento,
      sonriendo, haciéndose preguntas, hipnotizados y
      entretenidos hasta el final».Booklist «Una
      divertida y audaz exploración del singular universo que
      Banville lleva creando alrededor de medio siglo».The
      Guardian «Una obra ambiciosa. [...] Una escritura
      triunfante y una exploración al estilo de las comedias
      de Shakespeare, a quien Banville se asemeja».The New
      York Times«Las singularidades es Banville en su mejor
      forma».Minneapolis Tribune «Un festín tanto
      para los fans como para los nuevos lectores de Banville. Las
      singularidades es un triunf».Esquire «Banville se
      deleita en la creatividad, con numerosos juegos de palabras y
      alusiones (a Joyce, Flaubert, Lewis Carroll, Nabokov), [...]
      con muestras constantes de una escritura
      exquisita».Kirkus Reviews «Su prosa es un deleite
      incesante».Martin Amis</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_261_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by John Banville" />
</entry>
