<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>El carnicero y el pájaro</title>
  <id>urn:book:4c709f80-8381-4de5-8dfd-010df3305100</id>
  <updated>2023-06-12T01:23:30Z</updated>
  <link href="./book_849.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="El carnicero y el pájaro" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_U_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with U" />
  <link href="../../Alaina%20Urquhart/El%20carnicero%20y%20el%20pajaro%20%28849%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Alaina%20Urquhart/El%20carnicero%20y%20el%20pajaro%20%28849%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Alaina%20Urquhart/El%20carnicero%20y%20el%20pajaro%20%28849%29/El%20carnicero%20y%20el%20pajaro%20-%20Alaina%20Urquhart.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="562 KB" />
  <author>
    <name>Alaina Urquhart</name>
    <uri>../authors_0/authors_637_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2023-05-30T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Editorial Planeta</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p style="font-weight: bold">Nadie conoce a un asesino mejor
      que sus víctimas. La primera novela de Alaina Urquhart,
      técnica de autopsias y creadora de Morbid, el
      pódcast de true crime más escuchado del mundo.
      «Como lector querrás cerrar los ojos, pero la lucha
      entre el asesino y la patóloga forense te lo
      impedirá. Brutal e intensa.» Daily Mail «La
      novela más intensa que leerás en mucho
      tiempo.» Barnes &amp; Noble «Oscura, retorcida y
      absorbente, El carnicero y el pájaro es la mejor novela
      sobre asesinos en serie que leerás jamás.»
      BookTrib</p>
      <p>Desde las profundidades de las marismas de Luisiana, un
      asesino en serie aficionado a la experimentación
      médica está completando su proyecto más
      ambicioso: tras marcarlas de forma macabra, sus víctimas
      no cesan de aumentar y no hay pistas que seguir. Los medios
      lo apodan «el carnicero del pantano» y, hasta
      ahora, nadie ha podido atraparlo.</p>
      <p>Con su conocimiento enciclopédico de las mentes
      más oscuras y años de experiencia en la
      práctica de autopsias, la patóloga forense Wren
      Muller es la mejor en su campo. Con cada nuevo cuerpo que
      llega a su morgue, más crece su obsesión por dar
      con el carnicero y llevarlo ante la justicia. Con la
      inestimable ayuda del inspector Louis Leroux, ambos se
      embarcarán en una compleja investigación que los
      llevará hasta límites insospechados, sobre todo
      cuando el caso se transforme en algo mucho más
      personal.</p>
      <p>
        <strong>«Urquhart ha escrito un thriller muy
      explícito, sin caer en lo morboso. Un fantástico
      arranque de serie.»</strong>
        The New York Times
      </p>
      <p>
        «
        <strong>Como lector querrás cerrar los ojos,</strong>
        pero la lucha entre el asesino y la patóloga forense te
      lo impedirá.
        <strong>Totalmente fascinante</strong>
        .»
        <em>Daily Mail</em>
      </p>
      <p>
        <strong>«La novela más intensa que leerás en
      mucho tiempo</strong>
        .»
        <em>Barnes &amp; Noble</em>
      </p>
      <h3>About the Author</h3>
      <p>Alaina Urquhart es la creadora, junto a su sobrina, Ash
      Kelley, de Morbid, el podcast de true crime de mayor
      éxito y con mayor número de suscriptores en Estados
      Unidos. Formada como auxiliar de autopsia, Urquhart cuenta
      también con títulos en el ámbito del derecho
      penal, la psicología y la biología, que aprovecha
      para brindar al lector una perspectiva única desde
      dentro de la morgue. Ésta, la primera entrega de una
      serie, es su primera incursión en la ficción, que
      verá muy pronto su adaptación a la pequeña
      pantalla. --Este texto se refiere a una edición agotada
      o no disponible de este título.</p>
      <h3>Book Description</h3>
      <p>Nadie conoce a un asesino mejor que sus víctimas. La
      primera novela de Alaina Urquhart, técnica de autopsias
      y creadora de Morbid, el pódcast de true crime más
      escuchado del mundo. «Como lector querrás cerrar
      los ojos, pero la lucha entre el asesino y la patóloga
      forense te lo impedirá. Brutal e intensa.» Daily
      Mail «La novela más intensa que leerás en
      mucho tiempo.» Barnes &amp; Noble «Oscura,
      retorcida y absorbente, El carnicero y el pájaro es la
      mejor novela sobre asesinos en serie que leerás
      jamás.» BookTrib --Este texto se refiere a una
      edición agotada o no disponible de este título.</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_637_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Alaina Urquhart" />
</entry>
