<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Miseria</title>
  <id>urn:book:63d965b9-fd78-4dfa-bca4-8f3819c64d3c</id>
  <updated>2023-05-15T05:51:34Z</updated>
  <link href="./book_679.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Miseria" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_R_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por R" />
  <link href="../authorlist/authorlist_R_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por R" />
  <link href="../../Dolores%20Reyes/Miseria%20%28679%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Dolores%20Reyes/Miseria%20%28679%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Dolores%20Reyes/Miseria%20%28679%29/Miseria%20-%20Dolores%20Reyes.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="569 KB" />
  <author>
    <name>Dolores Reyes</name>
    <uri>../authors_0/authors_505_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2023-08-22T03:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Alfaguara</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>
        <strong>
          LA CONSAGRACIÓN DE UNA DE LAS GRANDES SORPRESAS
      DE LA LITERATURA LATINOAMERICANA
          <br />
        </strong>
        <br />
        <strong>Por la autora de</strong>
        Cometierra
        <strong>, «una revelación lectora» (</strong>
        Babelia
        <strong>) y uno de los mejores libros del año
      para</strong>
        The New York Times
        <strong>,</strong>
        El País
        <strong>y</strong>
        El Cultural
        <strong>
          , traducido a doce idiomas.
          <br />
        </strong>
        <br />
        <strong>«La escritura de Dolores Reyes es visceral y
      urgente, pero también se inscribe en la tradición
      más poderosa del fantástico y el policial, al
      tiempo que piensa la violencia de género con enorme
      lucidez».—Mariana Enriquez</strong>
      </p>
      <p>
        <strong>
          «Me había jurado no volver a comer tierra y
      ahora me quema la lengua y me ruge el estómago
      reclamándola. La tierra está llena de secretos pero
      no para mí».
          <br />
        </strong>
        <br />
        Cometierra ha elegido dos cosas: un barrio nuevo y no
      volver a usar su poder adivinatorio nunca más. Rodeada
      de desconocidos, va saliendo poco a poco de su encierro y
      aprende a manejarse en su nuevo entorno, al tiempo que
      aguarda el nacimiento de su sobrino, hijo de su hermano
      Walter y de su novia, Miseria. Es precisamente esta
      última quien, al ver en el don de Cometierra un
      lucrativo potencial económico, la anima a recuperar las
      visiones que le permitían encontrar a gente
      desaparecida. Para ello, tendrá que resolver casos
      recientes y antiguos, desvelar secretos de su historia
      familiar y poner su vida en las manos de una bruja más
      poderosa que ella. Solo cree poder confiar en la seño
      Ana, que por medio de sus sueños la guía y
      aconseja, pero pronto descubrirá que ahora cuenta con
      nuevos amigos y una aliada incondicional: Miseria.
      </p>
      <p>
        «Una de las mejores novelas latinoamericanas del
      año».
        <em>New York Times</em>
        <br />
        «Lo más intenso que he leído en mucho
      tiempo».—Luna Miguel
      </p>
      <p>
        «Con un lenguaje profundamente poético al tiempo
      que visceral,
        <em>Cometierra</em>
        camina al filo de la huella de autores
      fundamentales como Juan Rulfo o Sara Gallardo, y reinventa
      con brillo propio y una voz singular el universo del
      conurbano bonaerense».—Selva Amada
      </p>
      <p>
        «El lirismo áspero y sensible de Dolores Reyes
      te explota en las manos, lectora, lector. La novela negra
      argentina, la novela a secas, mejor dicho, tiene a la
      heroína que nos estaba haciendo falta, una a la que la
      tierra la hablaen la llanura envenenada, y tiene,
      también, una prosa que brilla. Con
        <em>Cometierra</em>
        , Reyes reina».—Gabriela
      Cabezón Cámara
      </p>
      <p>
        «Cometierra tiene algo, mucho de hecho, de
      heroína trágica griega, de cómic de Marvel
      tanto como de víctima social de canción pop-himno
      que se resiste a dejar apagar su brillo, sus rabiosas ganas
      de vivir a favor de todo, sin ir contra nadie. El lenguaje,
      las pinceladas, el gusto por la ambientación y los
      personajes, la elección de los detalles nunca dados a
      brochazos hacen de esta primera novela una revelación
      lectora».—Carlos Zanón,
        <em>Babelia</em>
        ,
        <em>
          El País
          <br />
        </em>
        <br />
        «Combinando realismo mágico y género
      detectivesco, Dolores Reyes imbuye la novela con una mezcla
      de fantasía soñadora y de precisión
      clínica, lo que la salva de caer en lo sórdido al
      otorgar caras y nombres a aquellos que
      desaparecen».—Ariane Singer,
        <em>
          Le Monde
          <br />
        </em>
        <br />
        «Dolores Reyes se atreve a llevar, en un libro
      poético y valiente, la lacra de los feminicidios en
      Argentina a un escenario impregnado de la tradición del
      realismo mágico. El resultado es a partes iguales dulce
      y oscuro».—Alba Correa,
        <em>Vogue</em>
      </p>
      <p>
        <strong>Dolores Reyes</strong>
        nació en 1978 al oeste de
      la provincia de Buenos Aires, donde vive con sus siete hijos,
      ejerce la docencia y escribe. Estudió Profesorado de
      Enseñanza Primaria y Griego y Culturas Clásicas en
      la Universidad de Buenos Aires. Publicada en 2019,
        <em>Cometierra</em>
        , su primera novela, fue traducida a doce
      idiomas y aclamada como uno de los mejores libros del
      año según
        <em>The New York Times</em>
        ,
        <em>El País</em>
        ,
        <em>El Mundo</em>
        ,
        <em>El Universal</em>
        ,
        <em>Página 12</em>
        y
        <em>Perfil</em>
        .
        <em>Miseria</em>
        es su última novela.
      </p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_505_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Dolores Reyes" />
</entry>
