<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Vagalume</title>
  <id>urn:book:de4733b5-cce9-437a-9715-6956660cd295</id>
  <updated>2023-04-28T02:02:36Z</updated>
  <link href="./book_591.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Vagalume" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_L_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with L" />
  <link href="../authorlist/authorlist_L_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with L" />
  <link href="../authorlist/authorlist_L_Page_3.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with L" />
  <link href="../../Julio%20Llamazares/Vagalume%20%28591%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Julio%20Llamazares/Vagalume%20%28591%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Julio%20Llamazares/Vagalume%20%28591%29/Vagalume%20-%20Julio%20Llamazares.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="598 KB" />
  <author>
    <name>Julio Llamazares</name>
    <uri>../authors_0/authors_440_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2023-04-12T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Alfaguara</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>EL ESPERADO REGRESO DE JULIO LLAMAZARES A LA NOVELA TRAS
      DISTINTAS FORMAS DE MIRAR EL AGUA «Un escritor es una
      luz en la noche». Una historia emocionante sobre las
      tres vidas que todos tenemos: la pública, la privada y
      la secreta. «Llamazares escribe libros extraordinarios.
      Es un autor que nos hace crecer».Berna González
      Harbour, El País «Tras cada ventana iluminada hay
      un alma semejante a nuestra alma, un náufrago del
      sueño y un superviviente del día que se termina o
      que va a empezar que está esperando que alguien le hable
      para responder». Un escritor recibe la noticia de la
      muerte del que fue su maestro como periodista y con el que, a
      pesar de no verse apenas ya, mantenía una amistad
      inquebrantable. Después del funeral, alguien le hace
      llegar de manera anónima un ejemplar de una novela que
      publicó el fallecido cuando era joven, un libro que
      prohibió la censura y que todos creían
      desaparecido. Ese hecho, junto con una serie de revelaciones
      posteriores, llevará de nuevo al protagonista a la
      ciudad donde inició su carrera como periodista para
      intentar descifrar el misterio que se cierne sobre la figura
      de su maestro y amigo. Vagalume es una novela de suspense que
      habla de esa vida secreta que todos tenemos, pero
      también una reflexión sobre la pasión de
      escribir, que se sobrepone a todo. Un homenaje, en
      definitiva, a todas esas personas que, desde la
      imaginación, como luciérnagas en la noche, crean
      vidas mientras los demás dormimos. Críticas:
      «Vagalume no sólo es un homenaje al hecho de
      apostar por vivir, sino al oficio del escritor».Pilar
      Martín, EFE «Una novela sobre las escondidas
      pulsiones artísticas, la eficacia argumental de
      momentoshistóricos, la versatilidad de los gustos
      estéticos y la ambivalencia entre ficción y
      realidad».Jesús Ferrer, La Razón «Una
      honda reflexión sobre su oficio a través de una
      narración caleidoscópica, con múltiples capas
      y voces narrativas que se encierran y develan unas en otras,
      como si de una muñeca rusa se tratara».César
      Combarros, iLeón «JulioLlamazares es, sin duda, uno
      de esos escritores que nos reconcilian con el ejercicio de la
      literatura.»Aurelio Loureiro, Leer «Julio
      Llamazares sigue siendo un escritor especial, alguien capaz
      de mirar el mundo de otra manera.»El Correo Gallego
      «Cada nuevo libro de Julio Llamazares es un
      acontecimiento».Miguel Munárriz, Zenda
      Libros«Llamazares [...] siempre escribe bien, sin
      arrogancia, desprejuiciadamente, con sentido del humor y con
      cariñosa indulgencia cuando retrata. Y tal vez sea
      ésa la clave [...]. El autor está enamorado de lo
      que describe y de lo que descubre».Andrés Barba, El
      Cultural«El novelista con mayor aliento poético de
      la literatura española actual».Ignacio Amestoy, El
      Mundo «Resulta difícil resistirse a este libro en
      el plano emocional, dada la mucha verdad de los sentimientos
      que alberga».ABC Cultural (sobre Distintas formas de
      mirar el agua)</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_440_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Julio Llamazares" />
</entry>
