<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Algún tiempo atrás. La vida de Gustavo Cerati</title>
  <id>urn:book:3a5d1184-e310-4f16-bd1f-aec3c2c0bda9</id>
  <updated>2023-05-16T09:12:38Z</updated>
  <link href="./book_693.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Algún tiempo atrás. La vida de Gustavo Cerati" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_M_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with M" />
  <link href="../../Sergio%20Marchi/Algun%20tiempo%20atras.%20La%20vida%20de%20Gust%20%28693%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Sergio%20Marchi/Algun%20tiempo%20atras.%20La%20vida%20de%20Gust%20%28693%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Sergio%20Marchi/Algun%20tiempo%20atras.%20La%20vida%20de%20Gust%20%28693%29/Algun%20tiempo%20atras.%20La%20vida%20de%20-%20Sergio%20Marchi.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="2 MB" />
  <author>
    <name>Sergio Marchi</name>
    <uri>../authors_0/authors_517_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2023-05-01T06:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>SUDAMERICANA</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <p xmlns="">La biografía definitiva de Gustavo Cerati, uno de los
    músicos argentinos de mayor trascendencia internacional,
    escrita por uno de los periodistas e historiadores que mejor lo
    conoció, y que pone en un mismo, exhaustivo tomo, hecho de
    infinidad de entrevistas y un enorme archivo personal, las
    distintas dimensiones del hombre y el artista, su recorrido
    vital, su fuerza creativa y su enorme legado. La
    perfección es inalcanzable. Sin embargo, Gustavo Cerati la
    buscó con fuerza y pasión en su arte. En
    conexión con ese espíritu irreductible, Algún
    tiempo atrás. La vida de Gustavo Cerati aborda el
    recorrido vital y creativo del hombre y del artista con la
    misma conciencia -la de que hay enigmas de imposible
    resolución- pero sin limitarse jamás en su afanosa
    investigación. Decidido a recuperar la parte más
    luminosa de esta figura única, la de uno de los
    músicos argentinos de mayor proyección internacional,
    Sergio Marchi no deja rincón sin visitar: en procura tanto
    del compositor e intérprete que trascendió
    masivamente con Soda Stereo y luego se reinventó en una
    extraordinaria carrera solista, como del hijo de una familia
    trabajadora que -dato que suele olvidarse bajo el prejuicioso
    mito del "cheto"- llegó desde el interior del país a
    la Buenos Aires de los 50; del niño travieso, curioso y
    activo; del adolescente insaciable que conoció la
    ebullición rockera de los 70; de ese muchacho que supo que
    habría de hacerse a sí mismo a fuerza de talento y
    también de trabajo. Del ser enamoradizo que encontró
    en las mujeres un manantial inagotable de inspiración,
    mucho amor y no pocos padecimientos; del marido y padre que
    anheló ser. Del obrero musical que muy poca gente
    conoció; que experimentó con el rock, el pop, la
    electrónica, con la tecnología y con sus pelos. Y de
    la estrella hábil, escurridiza y audaz que lidió con
    adversidades externas e internas y supo sortear muchas de las
    trampas de la fama. Del hombre que transitó varias lunas y
    unas cuantas vidas. En virtud de una investigación
    minuciosa, una multitud de entrevistas exclusivas a otros
    artistas, amigos y allegados, y un archivo personal enorme
    forjado a través de una relación de años que fue
    un vínculo profesional pero también de afecto y
    complicidad, Marchi pone en juego las múltiples
    dimensiones de este hacedor de universos, desbarata algunas
    falsas creencias y recupera la magia de un personaje a la vez
    mítico y absolutamente real y sensible, de carne y
    hueso.</p>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_517_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Sergio Marchi" />
</entry>
