<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>La educación de Polly McClusky</title>
  <id>urn:book:262bd5ab-997b-497b-a5cc-c3976d33193b</id>
  <updated>2023-06-26T05:25:26Z</updated>
  <link href="./book_908.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="La educación de Polly McClusky" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_H_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with H" />
  <link href="../../Jordan%20Harper/La%20educacion%20de%20Polly%20McClusky%20%28908%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Jordan%20Harper/La%20educacion%20de%20Polly%20McClusky%20%28908%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Jordan%20Harper/La%20educacion%20de%20Polly%20McClusky%20%28908%29/La%20educacion%20de%20Polly%20McClusky%20-%20Jordan%20Harper.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="539 KB" />
  <author>
    <name>Jordan Harper</name>
    <uri>../authors_0/authors_681_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2023-06-14T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Reservoir Books</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>EL IMPRESIONANTE DEBUT NOVELÍSTICO DE UN AUTOR
      COMPARADO POR LA CRÍTICA CON DONALD RAY POLLOCK, CORMAC
      McCARTHY Y DENIS JOHNSON Un western contemporáneo
      repleto de violencia y maldad, traducido a seis idiomas y
      ganadora del Premio Edgar a la mejor primera novela «Una
      novela visceral, brutal e increíblemente intensa en cuyo
      fondo, sin embargo, brilla la condición
      humana».Daily Mail A punto de salir de prisión,
      Nate McClusky comete un grave error y su familia y él
      son condenados a muerte. Así lo sentencia Craig el Loco,
      líder de la mafi a blanca Acero Ario, desde la celda de
      máxima seguridad donde cumple cadena perpetua. Un
      decreto ineludible, pues todo nazi supremacista de California
      responde al Acero, que compite contra los cárteles
      mexicanos por el control del narcotráfico en el Estado.
      Unas horas después de ser puesto en libertad, Nate roba
      un coche y, por primera vez en su vida, va a buscar a su hija
      al colegio. Aunque Polly McClusky todavía no lo sabe, a
      su madre ya la han asesinado y su padre viene para ponerla a
      salvo. A sus once años, Polly es tímida, de
      inteligencia vivaz, y apenas conoce a Nate, pero juntos se
      lanzan a la carretera por una California desértica y
      llena de moteles y lugares inadecuados. Polly deberá
      madurar a toda prisa si quiere sobrevivir y salvarle la vida
      a su padre. El aclamado debut literario de Jordan Harper
      combina un vertiginoso ritmo cinematográfi co, digno de
      Tarantino o los hermanos Coen, con personajes inolvidables
      que crecen y luchan, atrapados en las redes de un mundo
      brutal en el que las lealtades se firman con sangre. La
      crítica ha dicho:«Un joven autor que no pasará
      desapercibido mucho tiempo. Jordan Harper golpea con el fuego
      y la fragancia de un trago de whisky».The Huffington
      Post «Una novela con una trama criminal elaborada hasta
      el mínimo detalle, con personajes que se agigantan a
      cada página y una relación padre-hija explosiva y
      emocionante».Sud Ouest «Desde el virtuoso
      prólogo hasta su inmensamente satisfactorio final, esta
      primera novela comienza ya empuñando la pistola, y
      dispara hasta dejar secas las recámaras. Una
      versión única y oscura de la novela de
      persecución a la vez que un retrato extrañamente
      conmovedor de la relación entre padre e hija en mitad de
      un campo de espino».Booklist«Una historia familiar
      al estilo Valor de ley, pero en coche robado en lugar de a
      caballo. Gracias a las habilidades narrativas de Harper, la
      novela es una infernal aventura sobre ruedas, con
      diálogos ágiles y una acción digna del mejor
      noir».Shelf Awareness «Con Harper, la
      redención es una utopía en un mundo regido por la
      violencia ordinaria, la codicia banal, el desapego y la ley
      del más fuerte. La suya es una escritura impactante, que
      siempre da en el blanco».Le Courrier de
      l’Ouest</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_681_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Jordan Harper" />
</entry>
