<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Noche. Sueño. Muerte. Las estrellas.</title>
  <id>urn:book:e2317981-22d9-4010-b470-cd7edd5ac0b7</id>
  <updated>2023-06-09T01:41:40Z</updated>
  <link href="./book_831.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Noche. Sueño. Muerte. Las estrellas." />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_O_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with O" />
  <link href="../../Joyce%20Carol%20Oates/Noche.%20Sueno.%20Muerte.%20Las%20estrellas%20%28831%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Joyce%20Carol%20Oates/Noche.%20Sueno.%20Muerte.%20Las%20estrellas%20%28831%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Joyce%20Carol%20Oates/Noche.%20Sueno.%20Muerte.%20Las%20estrellas%20%28831%29/Noche.%20Sueno.%20Muerte.%20Las%20estre%20-%20Joyce%20Carol%20Oates.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="880 KB" />
  <author>
    <name>Joyce Carol Oates</name>
    <uri>../authors_0/authors_622_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2023-05-31T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Alfaguara</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>«Atemporal, monumental y brillante» (Star
      Tribune): la nueva novela de la «eterna candidata al
      Premio Nobel» (El Periódico de Catalunya). John
      Earle McLaren, «Whitey», un hombre afable de
      sesenta y siete años y que durante un tiempo fue el
      popular alcalde de Hammond, presencia un altercado entre la
      policía y un joven de tez oscura al que han detenido sin
      motivo aparente. Tras verse moralmente obligado a intervenir,
      los dos agentes se ensañan con él con una fuerza
      tan inusitada que Whitey muere de un infarto. Este
      último acto heroico abre la puerta a una realidad
      bastante más oscura en la familia McLaren, cuyos cinco
      hijos afrontarán el duelo revelando sus prejuicios,
      rencores e inseguridades: desde el desdén racista hacia
      la nueva pareja de la madre hasta las estrategias sibilinas
      para hacerse con la mayor parte de la herencia. Bajo una
      fachada de respetabilidad se esconden unos cimientos
      podridos, que pueden hacer que la casa familiar acabe por
      derrumbarse.«La escritora más sólida,
      ingeniosa, brillante, curiosa y creativa del momento»
      (Gillian Flynn) vuelve a la carga con «una de sus
      novelas más ambiciosas» (The Guardian) hasta el
      momento. La crítica ha dicho:«Atemporal, monumental
      y brillante [...]. Esta novela merece estar en lo alto de tu
      mesilla de noche».Star Tribune «Urgente, temeraria,
      torrencial. Oates escribe como una mujer que se adentra en
      una región salvaje sin miraratrás. [...] Una novela
      inquietante [...] en plena conversación con el momento
      actual».The New York Times Book Review «Una
      incómoda instantánea de la América actual.
      [...] Una de sus novelas más ambiciosas con mucho de lo
      que disfrutar, desde su ritmo ágil hasta sus exuberantes
      decorados».The Guardian «Con prosa precisa y segura
      de sí misma que casi parece investigación
      poética, Oates mantiene la atención del lector a lo
      largo de esta extensa narración».Publishers
      Weekly«Como toda la obra de Oates, hay que
      leerla».Kirkus Reviews «Oates sondea a conciencia
      las profundidades del duelo de cada miembro de la familia,
      pero su perspicaz estudio de la viudedad de Jessalyn destaca
      porencima del resto, en un impresionante y apasionado retrato
      de su angustioso periplo vital».Booklist, starred review
      «Una historia envolvente y actual».Newsweek
      «La escritora más sólida, ingeniosa,
      brillante, curiosa y creativa del momento».Gillian Flynn
      «Unaadelantada a su tiempo y una suerte de baluarte
      moral contra la intolerancia y el miedo».Nuria Azancot,
      El Cultural «La prosa de Oates contiene una profunda
      crueldad que se cierne entre la esperanza, la
      desesperación y el amor».The Guardian
      «Novelistas como John Updike, Philip Roth, Tom Wolfe y
      Norman Mailer han luchado a brazo partido por el título
      de Gran Novelista Americano. Pero quizás se equivocan.
      Puede que ese título pertenezca a una mujer».The
      Herald «Oates sigue cautivando con su terrible magia
      oscura».The Washington Post</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_622_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Joyce Carol Oates" />
</entry>
