<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>El retrato de casada</title>
  <id>urn:book:b81fcc95-16c9-4b4c-a846-2a503a4f92a6</id>
  <updated>2023-04-05T00:40:06Z</updated>
  <link href="./book_523.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="El retrato de casada" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_O_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with O" />
  <link href="../../Maggie%20O%27Farrell/El%20retrato%20de%20casada%20%28523%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Maggie%20O%27Farrell/El%20retrato%20de%20casada%20%28523%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Maggie%20O%27Farrell/El%20retrato%20de%20casada%20%28523%29/El%20retrato%20de%20casada%20-%20Maggie%20O%27Farrell.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="608 KB" />
  <author>
    <name>Maggie O'Farrell</name>
    <uri>../authors_0/authors_387_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2023-03-12T11:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Libros del Asteroide</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>El matrimonio era su destino. Ahora tendrá que
      sobrevivir a él. La esperadísima nueva novela de
      Maggie O’Farrell tras el gran éxito internacional
      de Hamnet. Florencia, mediados del siglo XVI. Lucrezia,
      tercera hija del gran duque Cosimo de’ Medici, es una
      niña callada y perspicaz, con un singular talento para
      el dibujo, que disfruta de su discreto y tranquilo lugar en
      el palazzo. Pero cuando muere su hermana Maria, justo antes
      de casarse con Alfonso d’Este, primogénito del
      duque de Ferrara, Lucrezia se convierte inesperadamente en el
      centro de atención: el duque se apresura a pedir su
      mano, y su padre a aceptarla. Poco después, con solo
      quince años, se traslada a la corte de Ferrara, donde es
      recibida con recelo. Su marido, doce años mayor, es un
      enigma: ¿es en realidad el hombre sensible y comprensivo
      que le pareció al principio o un déspota implacable
      al que todos temen? Lo único que está claro es lo
      que se espera de ella: que proporcione cuanto antes un
      heredero que asegure la continuidad del título. Con la
      misma belleza y emoción con las que nos cautivó en
      Hamnet, Maggie O’Farrell vuelve a demostrar su
      inigualable talento para adentrarse en los recovecos del
      pasado en El retrato de casada, una novela que reinterpreta
      desde la ficción un capítulo de la Italia
      renacentista y narra la lucha contra el destino de una joven
      asombrosa. «O’Farrell es simplemente excepcional
      (...) Delicadamente escrita y llena de imágenes
      vívidas.» The Guardian «Ingeniosa,
      imaginativa, humana, irónica, verdadera... todavía
      mejor que su última novela.» Scotsman «Esta
      cautivadora historia sobre el poder, la política y la
      lucha de una mujer por su supervivencia es otra obra maestra
      de la autora.» The Globe and Mail«Lo que hace tan
      interesantes sus novelas es su apuesta por cambiar siempre de
      ángulo o decidirse por el más inesperado, su estilo
      lírico y delicado aunque directo y estremecedor, su
      atención al detalle producto de una investigación
      profunda que, sin embargo, llega con gran naturalidad a la
      página.» Mariana Enriquez</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_387_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Maggie O'Farrell" />
</entry>
