<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>En la sangre</title>
  <id>urn:book:c85c9932-61b0-4910-a411-8f198d3cfde3</id>
  <updated>2023-02-20T10:02:18Z</updated>
  <link href="./book_337.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="En la sangre" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_L_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with L" />
  <link href="../authorlist/authorlist_L_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with L" />
  <link href="../authors_0/authors_230_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Susana Rodríguez Lezaun" />
  <link href="../../Susana%20Rodriguez%20Lezaun/En%20la%20sangre%20%28337%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Susana%20Rodriguez%20Lezaun/En%20la%20sangre%20%28337%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Susana%20Rodriguez%20Lezaun/En%20la%20sangre%20%28337%29/En%20la%20sangre%20-%20Susana%20Rodriguez%20Lezaun.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="596 KB" />
  <author>
    <name>Susana Rodríguez Lezaun</name>
    <uri>../authors_0/authors_230_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2023-02-07T11:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>HarperCollins Ibérica S.A.</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>Susana Rodríguez Lezaun regresa con su esperada nueva
      novela de la serie protagonizada por Marcela Pieldelobo. La
      inspectora Pieldelobo está todavía en el punto de
      mira de sus superiores de la comisaría de Pamplona
      después de las irregularidades cometidas en la
      resolución de un caso de triple asesinato relacionado
      con una poderosa familia del Opus Dei. Un operativo de la
      Policía Nacional contra el narcotráfico con agentes
      infiltrados se complica cuando la joven Elur Amézaga
      aparece asesinada en Bera, un pequeño pueblo de Navarra
      muy cercano a Francia. Elur es confidente de la policía
      y novia de un destacado dirigente abertzale local y todo
      apunta a que el culpable de su muerte es el inspector
      Fernando Ribas, amigo de Marcela (además de amante y
      mentor de la inspectora cuando esta entró en el Cuerpo,
      hace más de diez años), pero Marcela se resiste a
      creer que Ribas, a pesar de todos sus defectos, fuera
      además un policía corrupto. Dispuesta a aclarar lo
      sucedido, la inspectora Pieldelobo ignora tanto los chantajes
      anónimos como las indicaciones de los cuerpos
      policiales, que insisten en zanjar el caso cuanto antes, y
      las amenazas del entorno abertzale, que no quiere verse
      implicado en un caso relacionado con las drogas. Una vez
      más, ella seguirá su instinto e iniciará una
      peligrosa investigación contrarreloj que pondrá en
      peligro su vida en las brumosas tierras de la muga entre
      Francia y Navarra. «Cuando terminé En la sangre
      pregunté: ¿hay más novelas de Marcela
      Pieldelobo? ¡Porque quiero leerlas!». ÁNGEL DE
      LA CALLE «Asesinatos, corrupción policial y una
      inspectora que cuestiona la versión oficial. Todo lo que
      nos pierde a los amantes del noir». SANTIAGO DÍAZ
      Sobre Bajo la piel, primer caso de Marcela Pieldelobo:
      «Un ritmo vertiginoso, definiendo a sus personajes con
      trazos agudos y muchas veces llamativos que resultan de una
      notable eficacia». El Correo, César Coca «Una
      novela que se te pega a las manos y cuesta soltar. La trama
      policial es dura y sin concesiones. Susana Rodríguez se
      atreve a lo que pocos autores de novela policiaca he visto
      atreverse». MoonMagazine, Rosa Berros «Pieldelobo
      (...) es un personajazo cargado de contradicciones y aristas
      al que le tomamos cariño desde su primera
      aparición... en un cementerio». Ideal
      «Está tan magníficamente ideada, hilada y
      construida que se convierte en un universo en el que es muy
      fácil adentrarse y del que es muy difícil
      alejarse». Fanfan «Pieldelobo representa la
      búsqueda de la justicia por encima de todo, incluso de
      la Ley que, como sabemos, tantas veces maniata a
      víctimas, jueces y fuerzas del orden favoreciendo, sin
      pretenderlo, al delincuente». Literocio</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_230_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Susana Rodríguez Lezaun" />
</entry>
