<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>La Cazadora</title>
  <id>urn:book:65430d90-ae82-428e-bd97-c800490d0613</id>
  <updated>2023-06-09T01:56:12Z</updated>
  <link href="./book_840.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="La Cazadora" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Q_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por Q" />
  <link href="../../Kate%20Quinn/La%20Cazadora%20%28840%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Kate%20Quinn/La%20Cazadora%20%28840%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Kate%20Quinn/La%20Cazadora%20%28840%29/La%20Cazadora%20-%20Kate%20Quinn.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="918 KB" />
  <author>
    <name>Kate Quinn</name>
    <uri>../authors_0/authors_631_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2023-06-06T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>HarperCollins Ibérica S.A.</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>De la autora superventas de La red de Alice y El
      código Rosa. La Cazadora es una novela épica y
      arrolladora acerca de la Segunda Guerra Mundial que arroja
      luz sobre un oscuro rincón de la historia, de la mano de
      la autora de los best Sellers de The New York Times La red de
      Alice y El código Rosa. En los gélidos confines de
      la Rusia soviética, la audaz y temeraria Nina Markova se
      une a las célebres Brujas de la Noche, un regimiento de
      bombardeo nocturno formado exclusivamente por mujeres. Al
      verse obligada a aterrizar tras las líneas enemigas,
      Nina habrá de recurrir a todo su ingenio para sobrevivir
      a su encuentro con una implacable asesina nazi conocida como
      la Cazadora. El corresponsal de guerra británico Ian
      Graham ha abandonado el periodismo para dedicarse a perseguir
      a criminales de guerra nazis, pero hay un objetivo que se le
      resiste: la Cazadora. Y Nina Markova es la única testigo
      que ha logrado escapar de ella con vida. En el Boston de
      posguerra, Jordan McBride, de diecisiete años,
      desconfía cada vez más de la educada viuda alemana
      que se convierte en su madrastra. Al indagar en su pasado,
      Jordan irá dándose cuenta poco a poco de que
      quizá sea una asesina nazi. «Si te gustó El
      tatuador de Auschwitz de Heather Morris, lee La Cazadora de
      Kate Quinn» Kristin Hannah, The Washington Post
      «Fascinante, escrita con brillantez, cautivadora...
      Sencillamente magnífica». Jill Mansell
      «Espléndidamente evocadora y apasionante». The
      Sunday Times «Un relato cautivador que combina la
      absorbente epopeya bélica y el suspense de una
      persecución trepidante... ¡Un logro
      absoluto!». Pam Jenoff, autora del best seller El
      vagón de los huérfanos «Una novela de misterio
      histórico elegante y arrolladora. No te la puedes
      perder». BookBub «Una opción perfecta para los
      aficionados a la novela histórica —y en particular
      a la época de la Segunda Guerra Mundial—, para los
      amantes de la novela de misterio y para cualquiera que busque
      historias bien contadas en las que el bien triunfa sobre el
      mal». Library Journal «Una novela histórica
      impresionante que sin duda atraerá la atención de
      los aficionados a la literatura sobre la Segunda Guerra
      Mundial. Narra tres historias de amor conmovedoras e
      impredecibles, en las que se entretejen la búsqueda de
      la justicia, el suspense y el valor que requiere enfrentarse
      a los mayores miedos de uno mismo». Booklist «Kate
      Quinn ha creado nada menos que una obra maestra de la novela
      histórica». Jennifer Robson, autora del best seller
      El vestido «Nina es una precursora feroz y a la vez
      vulnerable de Lisbeth Salander. Su historia, narrada en
      pasajes vívidos y bien documentados, atraviesa toda la
      novela». Kirkus Reviews «Quinn nos brinda una
      historia de suspense sobre asesinatos y venganza ambientada
      en torno a la Segunda Guerra Mundial. Este emocionante
      thriller revela con enorme viveza cómo afrontan las
      personas la adversidad y el sacrificio al perseguir la
      justicia y el castigo de los culpables». Publishers
      Weekly</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_631_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Kate Quinn" />
</entry>
