<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Te regalo un caballo blanco</title>
  <id>urn:book:bed7c252-a448-4d47-b37d-e71b544edf8a</id>
  <updated>2023-05-17T01:11:04Z</updated>
  <link href="./book_724.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Te regalo un caballo blanco" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_T_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with T" />
  <link href="../../Amalia%20de%20Tena/Te%20regalo%20un%20caballo%20blanco%20%28724%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Amalia%20de%20Tena/Te%20regalo%20un%20caballo%20blanco%20%28724%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Amalia%20de%20Tena/Te%20regalo%20un%20caballo%20blanco%20%28724%29/Te%20regalo%20un%20caballo%20blanco%20-%20Amalia%20de%20Tena.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="585 KB" />
  <author>
    <name>Amalia de Tena</name>
    <uri>../authors_0/authors_540_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2023-04-25T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>HarperCollins Ibérica S.A.</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>En la oscura España de principios de los sesenta, la
      infancia de Ana de Sotomayor, hija de una familia de
      terratenientes extremeños, transcurre feliz hasta que la
      ruina de la familia empieza a planear sobre ellos. A las
      grandes fiestas y largos veraneos les seguirán la nevera
      vacía, la desaparición de cuadros, los llantos y
      los silencios. Con su particular manera de interpretar la
      realidad, Ana intenta comprender lo que sucede en casa y
      justificar el comportamiento excéntrico que muestra
      Luis, su padre, desde la trágica muerte de su único
      hermano José. ¿Qué es lo que le impulsa a
      tachar los rostros de algunas personas en los álbumes de
      fotos familiares? ¿Por qué hay un hueco vacío
      en el armario de las escopetas del despacho? ¿Cuál
      es el motivo del repentino despido de la niñera a la que
      Ana adora? ¿Por qué su padre no habla del abuelo
      Pepe y le prohíbe visitar a su bisabuelo Fanega? A pesar
      de todo, incluso en los momentos más dramáticos,
      Ana es capaz de arrancarnos una sonrisa con sus ocurrencias y
      su lengua afilada. Para Ana y su hermana mayor, María
      del Mar, comenzará una época llena de cambios y
      zozobra. Ni los meses que Ana pasa en Plasencia con sus
      tíos sumida en la añoranza, ni el traslado de toda
      la familia a Sevilla logran estabilizar la turbulenta vida
      familiar, una situación que acabará desembocando en
      una grave crisis. De vuelta en Mérida, Ana
      intentará huir de todo ello refugiándose en la
      excéntrica familia de su mejor amiga, Carlota
      García de Montenegro. Convertida en una adolescente
      concienciada políticamente, Ana se enamorará de un
      revolucionario y descubrirá que los secretos familiares
      enterrados durante años tienen consecuencias mucho
      más graves de las que ella nunca se hubiera atrevido a
      imaginar. Retrato agridulce de una infancia en lo más
      profundo de la España franquista y crónica del
      desmoronamiento de una familia, Te regalo un caballo blanco
      constituye ante todo una novela de iniciación tierna y
      divertida, con una narradora inolvidable. Un luminoso debut
      que pone voz a la nostalgia de la generación de
      principios de los 60. Y que habla de nuestra conexión
      con el mundo rural, de las relaciones de familia,
      especialmente entre padres e hijas, de salud mental... Una
      novela tragicómica, llena de escenas y personajes que
      nos remiten a Almodóvar y Berlanga, con condes venidos a
      menos, ricos herederos desheredados, abuelos viudos que se
      casan con mujeres rudas e insensibles para que les cuiden sus
      hijos y señores de pueblo que tienen a marquesas de
      Madrid como amantes. «La original perspectiva elegida
      por Amalia de Tena le da a esta trágica historia
      familiar una deliciosa ligereza. Ana de Sotomayor y los otros
      pintorescos personajes que pueblan esta novela te
      robarán el corazón». Het Parool «Un libro
      conmovedor (...). Una historia familiar terrible escrita con
      un gran sentido del humor». Jellie Brouwer, NPO Radio
      1</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_540_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Amalia de Tena" />
</entry>
