<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Los ausentes</title>
  <id>urn:book:31418288-f74c-452e-8f21-b1ead1b75327</id>
  <updated>2023-07-04T02:12:04Z</updated>
  <link href="./book_917.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Los ausentes" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_A_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with A" />
  <link href="../authorlist/authorlist_A_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with A" />
  <link href="../authorlist/authorlist_A_Page_3.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with A" />
  <link href="../../Juana%20Cortes%20Amunarriz/Los%20ausentes%20%28917%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Juana%20Cortes%20Amunarriz/Los%20ausentes%20%28917%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Juana%20Cortes%20Amunarriz/Los%20ausentes%20%28917%29/Los%20ausentes%20-%20Juana%20Cortes%20Amunarriz.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="531 KB" />
  <author>
    <name>Juana Cortés Amunarriz</name>
    <uri>../authors_0/authors_687_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2021-01-13T03:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Espasa</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>Temerás a quien ya no tiene nada que perder Un
      thriller psicológico en el que la víctima no se
      rinde País Vasco, 2007. Tras el fracaso de la
      última tregua, ETA prepara un nuevo golpe para demostrar
      su cuestionada fortaleza. Dos encapuchados secuestran a punta
      de pistola a Bixen Alzola, profesor de universidad y defensor
      de la vía pacífica como única alternativa para
      solucionar el conflicto vasco. Cuando su mujer, Leire, recibe
      la llamada de la organización terrorista reivindicando
      la acción, siente que su mundo se resquebraja. Sabe que
      las posibilidades de que su marido salga indemne son
      mínimas. Durante esa larga noche, Leire toma una
      decisión: hará todo lo que esté en su mano
      para salvar la vida de su marido. ¿De qué será
      capaz? ¿Hasta dónde está dispuesta a llegar? Y
      ¿qué precio va a pagar por ello? Porque ya nada
      será igual. No hay vuelta atrás. Nunca la hay
      cuando se traspasan ciertos límites. Los ausentes es una
      novela sobre la violencia, violencia que paulatinamente
      irá arrastrando a todos los personajes, sin que nadie,
      ni nada, logre detenerla. La crítica ha dicho: «Los
      ausentes novela un secuestro de ETA y la violencia que
      envolvió todo.» el diario.es «Los ausentes es
      un thiller que desdibuja las líneas morales de las
      personas comunes.» Libertad Digital «Los ausentes
      tiene ritmo cinematográfico.» El Diario Vasco
      «Con Los ausentes llega a las librerías una novela
      que recuerda que quedan heridas del conflicto con ETA que
      parecen imposibles de sanar. Es una visión de las
      consecuencias de la violencia vivida durante tantos años
      en Euskadi, despiadada, tal vez la más despiadada que he
      leído, y eso ya es mucho decir tratándose de
      ETA.» Noticias CV «Juana Cortés Amunarriz
      dibuja en Los ausentes los últimos tiempos de actividad
      armada de la banda terrorista, que marcó la historia de
      España durante décadas. La autora analiza los
      hechos con distancia, pero recordando cuán duros fueros
      los secuestros perpetrados por la banda.» La Bruixola de
      Onda Cero «Los ausentes está atravesada de
      principio a fin por las distintas formas de violencia: la
      etarra, la de la guerra sucia de los ochenta y de los
      noventa, la del vacío social, la de las amenazas en
      pintadas... Y, dando la vuelta a la figura de la
      víctima, esta también asume el uso de la violencia
      como respuesta a ETA.» SER Radio Irún «La
      escritora Juana Cortés Amunarriz creció viendo
      noticias sobre los atentados terroristas de ETA y se
      preguntó cómo afrontaría una llamada que le
      informara del secuestro de un ser querido, una situación
      con la que comienza su novela Los ausentes.» Diario de
      Noticias «Al estilo de Patria, Juana nos introduce en
      las páginas más oscuras de nuestra historia
      reciente para acercarnos a una realidad que no debemos
      olvidar.» Ahora Diario</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_687_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Juana Cortés Amunarriz" />
</entry>
