<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Un verano con Rimbaud</title>
  <id>urn:book:9b879f09-3328-4da9-b20c-f0124274884e</id>
  <updated>2023-07-04T02:12:16Z</updated>
  <link href="./book_924.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Un verano con Rimbaud" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_T_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with T" />
  <link href="../../Sylvain%20Tesson/Un%20verano%20con%20Rimbaud%20%28924%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Sylvain%20Tesson/Un%20verano%20con%20Rimbaud%20%28924%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Sylvain%20Tesson/Un%20verano%20con%20Rimbaud%20%28924%29/Un%20verano%20con%20Rimbaud%20-%20Sylvain%20Tesson.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="554 KB" />
  <author>
    <name>Sylvain Tesson</name>
    <uri>../authors_0/authors_694_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2023-06-07T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Taurus</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>Sylvain Tesson nos receta los versos de Rimbaud y el
      caminar como antídotos esenciales contra el tedio.</p>
      <p>El viaje con el que arranca este maravilloso libro evoca
      la primera de tantas fugas de Arthur Rimbaud, en 1870,
      huyendo de su madre. Para el autor de Iluminaciones y Una
      temporada en el infierno, la vida se organiza en movimiento,
      el estado supremo de la poesía. Sylvain Tesson, que
      comparte con él la naturaleza inquieta del caminante,
      sigue los pasos del enfant terrible desde sus primeros versos
      en latín hasta las ansias de aventura que lo condujeron
      a Abisinia. Rimbaud se movió sin descanso, cambiando
      constantemente de puntode vista. Escapó de las Ardenas,
      pasó por salones parisinos de los que no quiso formar
      parte, persiguió el amor en Bélgica, vagó por
      Londres y se aventuró a morir en las pistas de tierra
      africanas. Un verano con Rimbaud recorre paisajes reales e
      imaginarios y se adentra en expresiones y versos del poeta
      como su conocido «yo es otro», que permite
      reflexionar sobre la escisión del sujeto moderno, o su
      famoso poema de las vocales. Tesson comprende como nadie
      sunecesidad de desplazarse, propone una interpretación
      sutil y elegante de sus versos y aviva en el lector el deseo
      de conocer o reencontrarse con una obra escasa pero salvaje.
      La crítica ha dicho:«Uno conquistó Europa y
      luego África; el otro atravesó Islandia, las
      estepas de Asia o incluso el Himalaya. Rimbaud y Tesson
      comparten la pasión por viajar y escribir».Radio
      Notre Dame «A contracorriente, con el brío que le
      caracteriza, el escritor viajero lanza aquí un alegato a
      favor de la poesía y contra el espíritu de nuestro
      tiempo. Combate los efectos perversos de la rimbauditis
      (enfermedad de la sociedad del espectáculo) y nos
      propone un ejercicio que, en su opinión, se ha vuelto
      poco común en nuestros días: leer la obra de
      Rimbaud».Le Devoir «Este libro propone a los
      lectores una experiencia total de Arthur Rimbaud, un poeta
      aquejado de dromomanía: el impulso patológico del
      desplazamiento, una enfermedad de la que Sylvain Tesson
      también parece presentar todos los
      síntomas».Radio Classique «Una voz única.
      Tesson es un escritor tremendamente
      interesante».Libération</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_694_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Sylvain Tesson" />
</entry>
