<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Guerra de infancia y de España</title>
  <id>urn:book:78cfe47b-f40b-42d6-aaec-490f0f8393b7</id>
  <updated>2024-10-21T04:01:15Z</updated>
  <link href="./book_2638.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Guerra de infancia y de España" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_R_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with R" />
  <link href="../../Fabrizia%20Ramondino/Guerra%20de%20infancia%20y%20de%20Espana%20%282638%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Fabrizia%20Ramondino/Guerra%20de%20infancia%20y%20de%20Espana%20%282638%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Fabrizia%20Ramondino/Guerra%20de%20infancia%20y%20de%20Espana%20%282638%29/Guerra%20de%20infancia%20y%20de%20Espana%20-%20Fabrizia%20Ramondino.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="484 KB" />
  <author>
    <name>Fabrizia Ramondino</name>
    <uri>../authors_1/authors_1733_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2024-09-04T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Libros del Asteroide</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>Una joya de la literatura italiana, el relato de una
      infancia en Mallorca durante la guerra civil. Titita, una
      niña curiosa y traviesa, hija del nuevo cónsul
      italiano en Mallorca, pasa sus días en un continuo
      encuentro y desencuentro con todo aquello que la rodea,
      explorando el jardín exuberante de la villa donde vive
      con su familia y aprendiendo a nombrar cada cosa en tres
      idiomas diferentes. Estamos en 1937, la guerra civil hace
      estragos en España y está a punto de estallar un
      conflicto mundial sin precedentes. A medida que crece, a
      Titita le cuesta cada vez más conciliar la
      sensación de libertad que percibe en la naturaleza con
      la incomprensible severidad del universo adulto. En esta
      novela que mezcla ficción y memoria, Fabrizia Ramondino
      emprende un viaje maravilloso a la interioridad de la
      protagonista, recorriendo las contradicciones de la
      niñez y el microcosmos secreto y siempre cambiante que
      es la personalidad en formación. A través de la
      mirada lúcida y soñadora de la infancia, la vida
      mallorquina de la época adquiere un brillo especial.
      Publicada en 2001 y considerada ya un clásico de la
      narrativa italiana contemporánea, este libro es un
      singular testimonio del pasado español que confirma
      cómo a menudo es la atenta mirada de un niño la que
      es verdaderamente capaz de contar la realidad en su plenitud.
      «Esta obra va directa al olimpo de la literatura
      más alta y conmovedora, la que queremos siempre a
      nuestro lado.» Nadia Terranova «Fabrizia Ramondino
      entra con pleno derecho en la historia de la gran
      literatura.» Goffredo Fofi «El universo
      poético de Fabrizia Ramondino, rebelde, libre y humano
      como pocos, es una mina en la que es maravilloso
      ahondar.» Mario Martone «A Ramondino le
      corresponde, sin ninguna duda, un protagonismo de primer
      plano en el canon literario contemporáneo, sobre todo
      por la claridad, la elegante precisión y la profundidad
      de su escritura.» Il Mattino «Una obra maestra de
      encantadora belleza.» Marco Rossari (La Repubblica)
      «Es un magnífico libro cuya recuperación para
      el público en lengua castellana constituye una gran
      noticia.» Josep Maria Nadal Suau (Babelia / El
      País) «Novela de matices riquísimos, en los
      cuales lo real y lo ficticio se entremezclan y confunden al
      servicio de una verdad íntima y personal. Una novela de
      una hondura y una belleza impresionantes.» Daniel
      Capó (La Lectura / El Mundo) «Fabrizia Ramondino
      impregna con "Guerra de Infancia y de España" la isla de
      Mallorca de un brillo de exuberancia y belleza, incluso en
      tiempos de guerra. Este mundo mítico de una niña
      italiana, tan minucioso como imaginativo, es probablemente
      uno de los más deslumbrantes relatos de infancia
      femenina de la literatura contemporánea.» Lourdes
      Ventura (El Cultural) «Primogénita del cónsul
      italiano enviado a la isla en 1937, su experiencia
      biográfica le sirve de humus para una obra enriquecida
      literariamente con una mirada lírica y de clase, con
      personajes icónicos y especial sensibilidad por la
      anécdota y los sentidos.» Jaume Claret (Ara Llegim
      / Ara) «De tono autobiográfico, esta novela de una
      hondura y una belleza impresionantes en la que la memoria
      juega un papel clave, es un canto al paraíso perdido de
      la infancia en una atmósfera bélica. (...)
      Hablamos, sin duda alguna, de una escritora mayor.»
      Daniel Capó (La Lectura / El Mundo) «Una autora a
      reivindicar.» Anna Maria Iglesia (Abril / El
      Periódico de España) «Un gran fresco social
      que tiene, cual escenografía de teatro infantil, la
      mirada de un ser inocente que aprende a desapegarse de la
      edad más feliz.» Toni Montesinos (La
      Razón)</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_1/authors_1733_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Fabrizia Ramondino" />
</entry>
