<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Las Iras</title>
  <id>urn:book:5890519d-ed71-4a93-9209-2f938951f1c9</id>
  <updated>2025-02-04T08:23:48Z</updated>
  <link href="./book_2884.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Las Iras" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_A_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with A" />
  <link href="../../Pilar%20Adon/Las%20Iras%20%282884%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Pilar%20Adon/Las%20Iras%20%282884%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Pilar%20Adon/Las%20Iras%20%282884%29/Las%20Iras%20-%20Pilar%20Adon.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="253 KB" />
  <author>
    <name>Pilar Adón</name>
    <uri>../authors_1/authors_1882_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2025-01-22T08:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Galaxia Gutenberg</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <p xmlns="">¿Puede surgir la belleza tras el horror? ¿Es
    posible el sosiego después de la venganza extrema? Los
    personajes de estos cuentos tan turbadores como hermosos, tan
    inquietantes como dotados de una sensibilidad feroz, aspiran a
    la calma, a vivir sin miedo, a contar con un paisaje al que
    llamar hogar, aferrándose a su noción de lo que ha de
    ser la felicidad, la libertad, el amor, sin que quepa
    traición posible. Con la certeza de que el cariño que
    alguna vez les tuvieron debe durar para siempre. Pero
    ¿qué sucede cuando sus expectativas se frustran?
    ¿Y si se quiebra la confianza? ¿Dónde quedan
    entonces las ideas compartidas de moral y justicia? Este nuevo
    libro de Pilar Adón, en el que despliega la firmeza
    literaria a la que tiene habituados a sus lectores, nos
    traslada a los territorios del monstruo con aspecto de
    ángel. A unos escenarios en los que parecen reinar la
    inocencia, los afectos y la intimidad, pero que pronto se
    revelan dominados por la hostilidad y la transgresión. Con
    un elevado concepto de la amistad, los protagonistas de Las
    iras humillan, hieren y matan amparándose en unas reglas
    impuestas por ellos que han de cumplirse. Luego pueden terminar
    en un pozo o vagando por un páramo con la mirada perdida,
    devorados por sí mismos o encerrados en una casa. Y
    nosotros, a su lado, asistimos a la corrupción del
    paraíso, a la batalla sin tregua entre el candor y lo
    terrible, la serenidad y la fiereza, asomados igualmente a la
    inmensidad del abismo.</p>
  </content>
  <link href="../authors_1/authors_1882_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Pilar Adón" />
</entry>
