<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Los perros ladran</title>
  <id>urn:book:0b97435d-21e1-42b5-9e63-edafccf6f89f</id>
  <updated>2024-09-09T03:24:01Z</updated>
  <link href="./book_2567.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Los perros ladran" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_C_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por C" />
  <link href="../authorlist/authorlist_C_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por C" />
  <link href="../../Truman%20Capote/Los%20perros%20ladran%20%282567%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Truman%20Capote/Los%20perros%20ladran%20%282567%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Truman%20Capote/Los%20perros%20ladran%20%282567%29/Los%20perros%20ladran%20-%20Truman%20Capote.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="334 KB" />
  <author>
    <name>Truman Capote</name>
    <uri>../authors_1/authors_1691_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2024-05-20T00:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Editorial Anagrama</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>Aunque Truman Capote no llegó a escribir su
      autobiografía, los textos que componen "Los perros
      ladran", inéditos hasta ahora en nuestro país, son
      lo más parecido a ello de que disponemos. Constituyen,
      en palabras del autor, «un mapa en prosa, una
      geografía escrita de mi vida desde 1942 hasta
      1972». Y es que, al principio de su carrera, Capote tuvo
      una existencia errante que le llevó por Italia,
      España, Tánger, Haití: sus apuntes sobre esos
      lugares, junto con sus impresiones del Nueva Orleans y Nueva
      York de su infancia y adolescencia, bajo el rótulo Color
      local, dibujan, con pinceladas impregnadas de una peculiar
      poesía, una perspectiva hasta ahora desconocida del
      autor. Por sus páginas desfilan personajes conocidos,
      como André Gide, Cecil Beaton, Colette o Greta Garbo, y
      también otros anónimos aunque igualmente
      antológicos, como su inolvidable criada siciliana;
      Hyppolite, el sorprendente pintor haitiano; y, sobre todo,
      Lola, el cuervo que fue su mascota durante un año y que
      protagoniza uno de los textos más extraordinarios de
      este libro. Integra también el volumen Se oyen las
      musas, la primera muestra de ese género inventado por
      Capote, la narrativa de «no ficción», en la
      que cuenta la gira por Rusia que en 1956 llevó a cabo la
      Everyman Opera, formada íntegramente por actores de
      color, representando Porgy and Bess, en una de las primeras
      iniciativas culturales realizadas por una compañía
      americana para derretir el Telón de Acero. En ella, la
      mirada viperina e implacable de Capote nos ofrece un
      documento de primera magnitud de lo que era la Rusia
      soviética, en un recorrido por personajes
      dostoievskianos y situaciones descabelladas a través de
      un humor rayano a veces en el absurdo. Y, por último, el
      lector encontrará una pieza titulada
      «Autorretrato», una autoentrevista en la que Capote
      nos cuenta, con una sinceridad poco habitual, todo lo que
      siempre quisimos saber de él y nadie se atrevió a
      preguntar: sus deseos, frustraciones, gustos y aversiones
      literarias y personales, y los momentos que, como
      epifanías joyceanas, respladecen en la memoria de quien
      fue el último artista de la prosa americana.</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_1/authors_1691_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Truman Capote" />
</entry>
