<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Nela 1979</title>
  <id>urn:book:00b4015d-3096-4c67-91d4-e132474b2811</id>
  <updated>2024-09-12T03:39:18Z</updated>
  <link href="./book_2584.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Nela 1979" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_T_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with T" />
  <link href="../authorlist/authorlist_T_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with T" />
  <link href="../../Juan%20Trejo/Nela%201979%20%282584%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Juan%20Trejo/Nela%201979%20%282584%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Juan%20Trejo/Nela%201979%20%282584%29/Nela%201979%20-%20Juan%20Trejo.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="281 KB" />
  <author>
    <name>Juan Trejo</name>
    <uri>../authors_1/authors_1700_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2024-09-03T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Tusquets Editores S.A.</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>Un retrato del desengaño que supuso el fin de la
      primavera hippy en la Barcelona de los años setenta.
      «Una maravillosa novela sobre la búsqueda de una
      hermana desaparecida en plena juventud; una historia de amor
      inolvidable, llena de ternura, dignidad y coraje.»
      Manuel Vilas «Nela 1979 exhuma una España que nadie
      quiso ver y a la que Juan Trejo inviste de dignidad dolorosa
      y grandeza literaria. Una proeza íntima y generosa que
      nos interpela a todos.» Sergio del Molino «Juan
      Trejo nos descubre una asombrosa verdad: dentro de una
      familia habitan, secretamente, muchas otras familias. Un
      relato hipnótico, contado con una precisión y
      emocionalidad sólo a la altura de un gran
      narrador.» Agustín Fernández Mallo «Estas
      páginas conmueven y sobrecogen por su intensa
      emotividad. La memoria personal se transforma en crónica
      novelada, aunque fidedigna, de un tiempo y un país en el
      que todo parecía posible.» Jesús Ferrer, La
      Razón «Un sobrecogedor libro que retrata la
      incomunicación de una familia, la suya, y de toda una
      época.» Xavi Ayén, La Vanguardia «Sus
      últimas ciento cincuenta páginas son
      brutales.» Antonio Martínez Asensio, Hoy por hoy
      (Cadena Ser) «Un impresionante ejercicio de
      reconstrucción y de empatía. Su autor, no solo
      narra la vida y la muerte de su hermana, a quien apenas
      conoció, en un relato equilibrado, entre la
      artesanía y la emoción; sobre todo es capaz de
      ponerse en la piel de Nela, para entenderla como inmigrante
      en Barcelona y como viajera en Italia, como lectora y
      drogadicta, como hija frustrada y mujer deseante... Libros
      como Nela 1979 nos ayudan a entendernos en nuestras
      contradicciones.» Jorge Carrión, La Vanguardia Esta
      es una historia de no ficción, que parte de la familia
      del propio autor y tiene como centro la muerte de su hermana
      Nela en 1979, a los 21 años. Nela era rebelde, curiosa
      intelectualmente y precoz en muchos sentidos; se fue de casa
      con apenas dieciséis años para vivir una vida
      libre, más allá de las costumbres y la cultura de
      sus padres. El matrimonio que formaban los Trejo llegó
      de un pequeño pueblo de Extremadura para instalarse en
      la Barcelona de 1962. Y Nela no tardó en interesarse por
      los movimientos políticos y culturales del momento.
      También inició un flirteo muy temprano con la
      heroína hacia mediados de los años setenta. En el
      triángulo que forman las ciudades de Barcelona,
      Génova y Valencia se teje la red de una historia que
      tiene su inicio en un humilde piso del barrio de Vallcarca,
      en Barcelona. Esta narración es también una
      indagación detectivesca, que sigue la determinación
      de su autor por dar con algún dato que ayude a rescatar
      a Nela de un olvido voluntario.</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_1/authors_1700_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Juan Trejo" />
</entry>
