<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>La casa de los cien escalones</title>
  <id>urn:book:8c13f890-8245-46ef-bb18-673fb78dfe30</id>
  <updated>2025-01-27T00:40:27Z</updated>
  <link href="./book_2845.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="La casa de los cien escalones" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_J_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with J" />
  <link href="../../David%20Jasso/La%20casa%20de%20los%20cien%20escalones%20%282845%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../David%20Jasso/La%20casa%20de%20los%20cien%20escalones%20%282845%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../David%20Jasso/La%20casa%20de%20los%20cien%20escalones%20%282845%29/La%20casa%20de%20los%20cien%20escalones%20-%20David%20Jasso.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="1 MB" />
  <author>
    <name>David Jasso</name>
    <uri>../authors_1/authors_1861_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2024-10-04T06:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Obscura editorial</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>David Jasso, el maestro del terror psicológico,
      vuelve con fuerza con su novela de terror más
      intensa</p>
      <p>Cuando un escritor venido a menos empieza a intercambiar
      emails con otra escritora aficionada, esta le habla de los
      problemas personales que la tienen al límite. Interesado
      por averiguar hasta dónde es capaz de llegar, este le
      sugiere que se quite la vida. A partir de ese momento, se
      verá acosado por la siniestra figura de una mujer
      contrahecha y fantasmal. Mientras, una familia que pasa unos
      días en una casa rural también comienza a recibir
      las visitas de este aterrador ser.</p>
      <p>El escritor y la familia unirán fuerzas para librarse
      de la presencia de la mujer, pero antes deberán
      comprender qué ha motivado tanto su aparición como
      los horribles acontecimientos de los últimos días.
      Muy a su pesar, tendrán que adentrarse en la casa de los
      cien escalones para poner fin a la pesadilla.</p>
      <p>
        ***
        <br />
        «Jasso regresa con una novela de horror crudo e
      implacable, un ejercicio metaliterario sobre la mirada
      sádica y a la vez masoquista del escritor de
      terror.»
      </p>
      <p>Ismael Martínez Biurrun</p>
      <p>«Jasso es experto en historias cotidianas, en las que
      la realidad se pervierte y retuerce hasta hacerte ver que
      algo está verdaderamente mal. No puedes dejar de leer
      hasta que acaba la historia.»</p>
      <p>
        Antonio Torrubia, Librería Gigamesh
        <br />
        <br />
      </p>
      <p>David Jasso (Zaragoza, 1961) ha trabajado en prensa, radio
      y televisión. Ha sido productor audiovisual durante
      muchos años. En la actualidad se dedica a la docencia.
      Sus obras se caracterizan por ser agobiantes y
      claustrofóbicas al mismo tiempo que poseen un marcado
      ritmo cinematográfico. Hace un lustro, se retiró
      del mundo literario, pero ahora regresa de forma inesperada
      con La casa de los cien escalones, una intensa novela de
      terror.</p>
      <p>Jasso es autor de libros como La silla, Disforia, El juego
      de las tinieblas, Al otro lado del miedo, Lo que ves cuando
      cierras los ojos o Abismos, entre otras novelas y relatos. Ha
      ganado varios premios Nocte, Ignotus y Liter, y se le
      considera uno de los mejores autores de terror hispanos.</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_1/authors_1861_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by David Jasso" />
</entry>
