<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Sólo un día más</title>
  <id>urn:book:2a6a38e2-d1c8-4450-bc88-b55c93cd83fa</id>
  <updated>2025-02-02T01:10:19Z</updated>
  <link href="./book_2875.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Sólo un día más" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_F_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with F" />
  <link href="../authorlist/authorlist_F_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with F" />
  <link href="../../Susana%20Fortes/Solo%20un%20dia%20mas%20%282875%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Susana%20Fortes/Solo%20un%20dia%20mas%20%282875%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Susana%20Fortes/Solo%20un%20dia%20mas%20%282875%29/Solo%20un%20dia%20mas%20-%20Susana%20Fortes.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="749 KB" />
  <author>
    <name>Susana Fortes</name>
    <uri>../authors_1/authors_1878_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2025-01-14T11:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Espasa</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>Desde que Beatriz guio a Dante hasta las puertas del
      Paraíso, la fuerza invencible que ha impulsado el mundo
      (y a la literatura) no son los amores felices, sino los
      contrariados. En una Valencia invernal la protagonista, una
      escritora en horas bajas se encuentra bloqueada en su proceso
      creativo hasta que su editora le manda la correspondencia
      entre el filósofo Albert Camus y la actriz María
      Casares. Al leer esta legendaria historia de amor, una de las
      más impresionantes del siglo XX, en ella se prende una
      chispa. 1944. En el París ocupado, Edith Piaf canta en
      los tugurios y los teatros están a reventar, pues la
      gente necesitaba soñar. En casa de Michel Leiris,
      María Casares, la joven actriz de origen español y
      republicana conoce a Albert Camus, escritor aclamado y
      miembro de la Resistencia. Se llevan diez años y se
      hacen amantes el mismo día que 15.000 paracaidistas
      americanos descienden sobre Normandía. Pero, Camus
      está casado con una joven en Argel, Francine, que pronto
      llegara a París. Mientras continua con su
      investigación, la protagonista evoca su tormentosa
      relación con un escritor bosnio, W, al que conoció
      en un encuentro de escritores en el valle de Arán.
      Enigmático, contradictorio y seductor, entre ellos se
      desata una pasión enardecida. Pero ella siempre siente
      que él oculta algo, que no termina de contarle la verdad
      de su historia. Cuando un día, reciben una brutal paliza
      en la playa de Barcelona, W no quiere ir al hospital ni
      denunciarlo. Ella regresa a Valencia, pero W
      desaparecerá durante meses. Desolada, no puede soportar
      su ausencia y trata de desentrañar qué puedo
      suceder, aquel extraño asalto en la playa,
      ¿qué esconde W? En su desconcierto y
      desolación, la historia de amor de Camus y Casares
      actúa sobre ella como una espoleta pero, sobre todo,
      como una catarsis. Ahondando en ese amor truncado por las
      circunstancias primero y por la muerte definitivamente, la
      protagonista encontrará una luz que aún nos alumbra
      a todos.</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_1/authors_1878_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Susana Fortes" />
</entry>
