<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Cantos iberos</title>
  <id>urn:book:f625ecca-ee59-4d3b-865d-63a852b3f491</id>
  <updated>2024-10-22T07:50:35Z</updated>
  <link href="./book_2648.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Cantos iberos" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_C_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with C" />
  <link href="../authorlist/authorlist_C_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with C" />
  <link href="../authorlist/authorlist_C_Page_3.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with C" />
  <link href="../../Gabriel%20Celaya/Cantos%20iberos%20%282648%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Gabriel%20Celaya/Cantos%20iberos%20%282648%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Gabriel%20Celaya/Cantos%20iberos%20%282648%29/Cantos%20iberos%20-%20Gabriel%20Celaya.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="201 KB" />
  <author>
    <name>Gabriel Celaya</name>
    <uri>../authors_1/authors_1742_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>1974-12-31T11:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>lineasdesaparecidas</dcterms:publisher>
  <category term="Poesía" />
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Poesía, Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <p xmlns="">Las dos partes de que consta este libro —Cantos iberos
    (1954) y Otros poemas, extraídos de Lo que faltaba
    (1966)— son los dos extremos de un arco que mantuve tenso
    durante muchos años. Pero aunque la dirección en que
    así apuntaba era única, resulta fácil advertir
    la diferencia entre esas dos tandas de poemas. CANTOS IBEROS
    (1954) fue escrito en los años de furor y esperanza, pero
    a pesar de eso, o quizá por eso mismo, es el libro
    más calculado para producir un determinado efecto de
    cuantos he escrito en mi vida. Y esto, tanto por su
    técnica, basada en un terco verso martilleante y en un
    continuo recurso al pedal fuerte de las oxítonas, como por
    su temática, basada en esa problemática de
    España que, desde nuestros ilustrados, y pasando por los
    escritores del 98, llega a libros tan candentes para mí
    como «España, aparta de mí este cáliz»
    y «España en el corazón». Piénsese,
    para comprender ciertas aparentes contradicciones de estos
    cantos con mis poemas vascos, cuánto me impresionaba a
    mí el que César Vallejo y Pablo Neruda, aun no siendo
    mesetarios, como yo no lo soy, pudieran sentir en su
    entraña los problemas de la península. Pues la
    cuestión de que se trata —más que
    castellana— es ibera. No se olvide que si CANTOS IBEROS
    nació del furor y de la esperanza, nació también
    en los años en que yo repetía: «La poesía
    es un arma cargada de futuro», y «La poesía es
    un instrumento, entre otros, para transformar el mundo».
    Como tal instrumento la traté en este libro, y no me
    sería difícil dar una explicación de cómo
    compuse estos poemas, parecida en el estilo, aunque no en el
    valor, a la que Poe dio de su poema «El cuervo». La
    segunda parte de este libro —OTROS POEMAS, extraídos
    de LO QUE FALTABA— está escrita de una manera mucho
    más laxa, y a veces casi como una crónica de sucesos.
    Por eso, y porque al cambiar las circunstancias muchos de estos
    versos han perdido, con la anécdota a que aludían, su
    soterrada intención, he suprimido muchos poemas de la
    1ª edición, y he dejado sólo los que me
    parecían de un interés general.</p>
  </content>
  <link href="../authors_1/authors_1742_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Gabriel Celaya" />
</entry>
