<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Las siete</title>
  <id>urn:book:c73a871a-602b-45e3-bb2c-8d1b59f639f2</id>
  <updated>2024-09-09T03:24:00Z</updated>
  <link href="./book_2562.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Las siete" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_W_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por W" />
  <link href="../../Rose%20Wilding/Las%20siete%20%282562%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Rose%20Wilding/Las%20siete%20%282562%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Rose%20Wilding/Las%20siete%20%282562%29/Las%20siete%20-%20Rose%20Wilding.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="346 KB" />
  <author>
    <name>Rose Wilding</name>
    <uri>../authors_1/authors_1686_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2024-09-04T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Lumen</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>Las siete fueron sus víctimas, pero solo una es su
      asesina. El thriller que ha conquistado el mundo
      anglosajón, brillante debut de la discípula de
      Jeanette Winterson, llega a España. «Un thriller
      literario arrebatador. [...] Una narración con moraleja
      cuyo final satisface la sed de justicia de tantas mujeres
      agraviadas». Library Journal Las siete fueron sus
      víctimas, pero solo una es su asesina. Es Nochevieja,
      los relojes han comenzado la cuenta atrás y siete
      mujeres se reúnen en una habitación de hotel en
      cuyo centro descansa la cabeza del que ha sido su peor
      pesadilla: Jamie Spellman. Todas ellas lo conocían, y
      todas se reafirman en su inocencia, pero cada una tenía
      una razón de peso para asesinarlo: su esposa
      engañada, la adolescente que espera un hijo suyo, las
      dos examantes, su mejor amiga, la mujer a la que violó
      en la universidad y la tía que lo crio. Las siete
      llevaban semanas reuniéndose para hablar de sus
      experiencias y hasta, en algún momento de euforia,
      imaginar su muerte. Apenas tienen tiempo para esconder el
      cadáver y mientras la detective Nova Stokoe, exnovia de
      una de las siete sospechosas, comienza sus pesquisas,
      también ellas desean averiguar cuál se ha atrevido
      a hacer por fin aquello con lo que las demás solo
      fantaseaban. En su «debut literario de alta
      tensión» ( South Florida Sun-Sentinel), Rose
      Wilding explora el rol que se asigna a las mujeres en la vida
      de hombres terribles y las consecuencias que tiene negarse a
      seguir calladas. La crítica ha dicho: «Un thriller
      inteligente que pide ser leído de un tirón».
      Crime Reads «Lo más importante de esta historia no
      es quién es el asesino, ni siquiera el agudo retratode
      las mujeres de la vida de Jamie, sino el talento de Wilding
      para sacudirnos con sus revelaciones». Kirkus Reviews
      «Con siete narradoras poco fiables, los continuos giros
      de esta narración mantendrán a los lectores en
      vilo». Parade «Las historias de estas mujeres
      atraerán a los lectores de Kate Atkinson. [...] Una
      primera novela de una autora a que habrá que
      seguir». FirstCLUE «Hábilmente adictivo».
      i News «Un thriller en el que las mujeres se toman la
      justicia por su mano para hacer frente a la mentira y la
      opresión». The Bookseller «Un debut
      inolvidable sobre el engaño y la traición».
      Goodreads «Prepárate para desear el éxito de
      estas mujeres». Prima «Una lectura que engancha de
      una forma endiablada. Rose Wilding es un magnífico nuevo
      talento». Kamila Shamsie</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_1/authors_1686_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Rose Wilding" />
</entry>
