<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>La selva bajo mi piel</title>
  <id>urn:book:3fa7924a-1802-4bfc-bab1-4f0b08798eff</id>
  <updated>2024-03-15T09:02:26Z</updated>
  <link href="./book_1292.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="La selva bajo mi piel" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_F_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por F" />
  <link href="../authorlist/authorlist_F_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por F" />
  <link href="../authorlist/authorlist_F_Page_3.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por F" />
  <link href="../../Fatima%20Frutos/La%20selva%20bajo%20mi%20piel%20%281292%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Fatima%20Frutos/La%20selva%20bajo%20mi%20piel%20%281292%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Fatima%20Frutos/La%20selva%20bajo%20mi%20piel%20%281292%29/La%20selva%20bajo%20mi%20piel%20-%20Fatima%20Frutos.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="591 KB" />
  <author>
    <name>Fátima Frutos</name>
    <uri>../authors_0/authors_939_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2022-02-22T11:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Editorial Almuzara</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>VII PREMIO DE NOVELA ALBERT JOVELL Libertad Arregui es una
      joven reportera enviada a El Salvador a finales de los
      ochenta. A través de sus crónicas televisivas junto
      a su compañero el cámara Íñigo Santolaya,
      asistimos a los hechos más relevantes que tuvieron lugar
      en aquella guerra olvidada de Centroamérica: el
      asesinato de Ignacio Ellacuría, la masacre del río
      Sumpul, los campos de refugiados de Colomoncagua o las
      primeras exhumaciones. "La selva bajo mi piel" es
      también el viaje de un hijo que quiere encontrar sus
      orígenes, gracias a un manuscrito entregado por su madre
      antes de morir y las cartas entre ella y un cooperante
      alemán que fue colaborador de la guerrilla
      salvadoreña. Es inevitable conmoverse ante esta
      narración en la que confluyen tres voces: la de una
      mujer y sus vicisitudes al amar fuera de las normas
      establecidas, siendo, a su vez, corresponsal amenazada en los
      «años de plomo» del conflicto vasco; la de un
      amante que no ha querido renunciar al afecto de una luchadora
      valiente; la de un hijo que trata de asimilar la
      pérdida, mientras reconstruye la historia de su familia.
      Emocionante y sólidamente armada, "La selva bajo mi
      piel" es la plasmación de lo que ocurrió en El
      Salvador, pero también la de un sentimiento: el coraje.
      La autora ejerció como profesora en la misma universidad
      donde fueron acribillados Ellacuría y sus
      compañeros jesuitas, por lo que, como cronista de una
      época, nos sumerge de lleno en aquel tiempo y lugar.
      «A veces la pura realidad te deja sin aliento. No os
      perdáis esta emocionante novela». CARE SANTOS
      «“Vengo de El Salvador chorreando sangre”.
      La novela de Fátima Frutos aclara el sentido más
      profundo de esta frase que oí a Ignacio Ellacuría
      en Madrid». RAÚL GUERRA GARRIDO «Una novela
      sobre la valentía en tiempos convulsos». JOHN
      HEMINGWAY</p>
      <h3>About the Author</h3>
      <p>FÁTIMA FRUTOS (San Sebastián, 1971) vivió
      en El Salvador y conoció ampliamente la realidad del
      país y la filosofía de la Liberación de
      Ignacio Ellacuría. Allí ejerció como
      profesora, participó en labores de rescate y
      conoció a Jon Sobrino, superviviente de la matanza de la
      UCA, y a otros líderes salvadoreños. Logra con "De
      carne y hambre" (Huerga y Fierro) el Premio Internacional de
      Poesía Erótico-Amorosa del Ateneo de Guipúzcoa
      en 2008. Con "Andrómeda Encadenada" (2011) gana el
      Premio Kutxa Ciudad de Irún, uno de los más
      prestigiosos en lengua castellana, y con "Epitafio para una
      odalisca" concluye en 2015 una trilogía sobre el Eros
      Histórico que es también un homenaje a grandes
      féminas olvidadas, quedando finalista del Premio Gil de
      Biedma. En 2017 publica "Haikus desde el río", escrita
      en alemán y castellano. Su poemario "En brazos de la
      belleza" (2018) era un homenaje a la literatura rusa y al eco
      humano y poético de Ramón Llull. Con "Monjas, puts
      y locas" (2020) logra el Premio Internacional de Poesía
      “María del Villar Berruezo”. Ha sido
      presidenta de la Asociación Navarra de Escritores/as,
      colabora con prensa nacional e internacional y ha participado
      en diversas antologías con escritores cubanos y
      andaluces. Con "Andrómeda Encadenada" se ha convertido
      en la primera autora en español adaptada a ópera
      contemporánea, estrenada en el Palau de la Música
      de Barcelona en 2021, y con "La selva bajo mi piel" ha
      logrado el VII Premio de Novela Albert Jovell, uno de los
      más prestigiosos de habla hispana. --This text refers to
      the paperback edition.</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_939_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Fátima Frutos" />
</entry>
