<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>La historia secreta. AMLO y el Cártel de Sinaloa</title>
  <id>urn:book:6eeea5c3-63da-42f9-8460-39319a8ce053</id>
  <updated>2024-08-26T10:56:16Z</updated>
  <link href="./book_1793.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="La historia secreta. AMLO y el Cártel de Sinaloa" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_H_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with H" />
  <link href="../authorlist/authorlist_H_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with H" />
  <link href="../../Anabel%20Hernandez/La%20historia%20secreta.%20AMLO%20y%20el%20Cart%20%281793%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Anabel%20Hernandez/La%20historia%20secreta.%20AMLO%20y%20el%20Cart%20%281793%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Anabel%20Hernandez/La%20historia%20secreta.%20AMLO%20y%20el%20Cart%20%281793%29/La%20historia%20secreta.%20AMLO%20y%20el%20-%20Anabel%20Hernandez.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="1 MB" />
  <author>
    <name>Anabel Hernández</name>
    <uri>../authors_1/authors_1020_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>0101-01-01T00:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Grijalbo</dcterms:publisher>
  <category term="Narcos" />
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Narcos, Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p> </p>
      <p>Todo indica que en realidad AMLO no era el hombre que
      venía a romper el sistema criminal, sino que ha sido su
      Caballo de Troya, uno más de los instrumentos del
      Cártel de Sinaloa para culminar su plan de conquista de
      nuestra nación. Esta investigación
      periodística está basada en decenas de testimonios
      recabados entre 2020 y 2024 en diversos países. En
      expedientes judiciales de cortes federales de Estados Unidos
      y documentos internos de la Fiscalía del Distrito Sur de
      Nueva York y la DEA relacionados con la investigación
      que realizaron en 2010 y 2011 sobre la campaña
      presidencial de AMLO en 2006. Así como en expedientes de
      la FGR en México. Recabé el testimonio de 20
      personas clave, tanto del círculo cercano a AMLO que lo
      ha acompañado en su carrera política desde la
      jefatura de gobierno de la Ciudad de México, como
      miembros de su equipo de campaña en 2006, 2012 y 2018.
      Hablé con funcionarios estadounidenses de sus hallazgos
      sobre la primera vez que López Obrador buscó la
      presidencia, así como con Nicolás Mollinedo Bastar,
      quien afirmó ser la persona de mayor confianza de AMLO
      de 2000 a 2014. También entrevisté a cinco
      exmiembros del Cártel de Sinaloa en distintas ciudades y
      años, en su mayoría son testigos colaboradores de
      la justicia en Estados Unidos en diversas investigaciones en
      curso; otros están en cárceles pagando su condena.
      Las versiones de los entrevistados coinciden y se
      complementan entre sí, todas apuntando en la misma
      dirección: en las tres campañas presidenciales de
      López Obrador hubo apoyo económico u operativo del
      Cártel de Sinaloa, con el conocimiento del ahora
      presidente, quien incluso habría estado presente en al
      menos una de las entregas de dinero. La reconfirmación
      que dio punto final a mi indagatoria ocurrió a fines de
      2023 y los primeros días de 2024, por eso ahora puedo
      publicar los resultados. No hay timing ni razón
      válida para posponer la divulgación de los
      vínculos de autoridades con el crimen organizado cuando
      en México estas complicidades resultan en la muerte,
      desaparición o sufrimiento de cientos de personas todos
      los días. Por eso, aquí revelo la historia
      secreta.</p>
      <p>Anabel Hernández</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_1/authors_1020_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Anabel Hernández" />
</entry>
