<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Cuídate de mi</title>
  <id>urn:book:a0af0677-21e7-42e5-b7e4-c64d2a31bcfe</id>
  <updated>2024-01-08T09:16:15Z</updated>
  <link href="./book_1119.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Cuídate de mi" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_F_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with F" />
  <link href="../authorlist/authorlist_F_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with F" />
  <link href="../authorlist/authorlist_F_Page_3.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with F" />
  <link href="../../Maria%20Frisa/Cuidate%20de%20mi%20%281119%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Maria%20Frisa/Cuidate%20de%20mi%20%281119%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Maria%20Frisa/Cuidate%20de%20mi%20%281119%29/Cuidate%20de%20mi%20-%20Maria%20Frisa.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="554 KB" />
  <author>
    <name>María Frisa</name>
    <uri>../authors_0/authors_822_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2018-02-02T11:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Plaza &amp; Janés</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <span xmlns="" itemprop="description">
      <i>Con una trama descarnada y adictiva, un desarrollo repleto
    de giros y sorpresas, un final inesperado y una pareja de
    inspectoras fuertes, carismáticas y complejas,
    Cuídate de mí es la novela negra del año.</i>
      <br />
      <br />
      <i>«Dos de la madrugada. La chica tropieza al andar, ha
    bebido demasiado. Él la sigue a cierta distancia. Las
    calles están vacías, es difícil que la pierda de
    vista. Solo necesita encontrar el momento adecuado, un
    rincón oscuro. Al principio, quizá se asuste, tal vez
    grite. Pero luego todo irá bien. Él sabrá cuidar
    de ella esta noche...»</i>
      <br />
      <br />
      La subinspectora Berta Guallar y la inspectora Lara
    Samper trabajan en el Servicio de Atención a la Mujer de
    Zaragoza, una división de la Policía Nacional que se
    encarga de investigar los casos de delitos sexuales y de
    violencia de género. Berta, tenaz y empática, casada
    y con hijos, tiene dificultades para conciliar su vida laboral
    con la familiar, pero ama su trabajo y pone todo su empeño
    y tesón en ayudar a mujeres que sufren violencia de
    género. Lara, una psicóloga perspicaz e
    independiente, ha tenido que enfrentarse a multitud de
    obstáculos y actitudes machistas para ascender en su
    profesión debido a su impresionante belleza, pero ha
    llegado hasta inspectora gracias a su inteligencia y
    compromiso.
      <br />
      <br />
      Cuando su jefe, el comisario Millán, les muestra un
    vídeo en el que se ve el cadáver de un joven
    calcinado, ambas saben que se enfrentan al caso más
    difícil de su carrera. La víctima, Manuel Velasco,
    fue juzgado por haber violado a Noelia Abad, una adolescente
    que regresaba a su casa tras acudir a una fiesta con sus
    amigas. Velasco salió absuelto, por lo que es altamente
    probable que alguien se haya tomado la justicia por su mano.
      <br />
      <br />
      Berta y Lara se enfrentan a un crimen en el que
    tendrán que poner a prueba toda su pericia y
    profesionalidad, no solo para encontrar al asesino sino para
    impedir que sus sentimientos contradictorios respecto a la
    naturaleza del delito se entrometan en la investigación.
    Todo mientras Berta sufre una campaña contra ella en
    internet por un caso de pederastia mal resuelto y Lara afronta
    un terrible secreto de su pasado que, de salir a la luz,
    podría dar al traste con su carrera policial.
    </span>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_822_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by María Frisa" />
</entry>
