<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>El último crimen de la escritora Emilia Ward</title>
  <id>urn:book:00ebfe38-3088-419a-b07e-645bf70521b0</id>
  <updated>2024-05-22T06:46:46Z</updated>
  <link href="./book_1515.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="El último crimen de la escritora Emilia Ward" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_D_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with D" />
  <link href="../authorlist/authorlist_D_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with D" />
  <link href="../../Claire%20Douglas/El%20ultimo%20crimen%20de%20la%20escritora%20Em%20%281515%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Claire%20Douglas/El%20ultimo%20crimen%20de%20la%20escritora%20Em%20%281515%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Claire%20Douglas/El%20ultimo%20crimen%20de%20la%20escritora%20Em%20%281515%29/El%20ultimo%20crimen%20de%20la%20escritor%20-%20Claire%20Douglas.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="886 KB" />
  <author>
    <name>Claire Douglas</name>
    <uri>../authors_1/authors_1105_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2024-05-07T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Editorial Planeta</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p style="font-weight: bold">Una escritora de misterio. Un
      asesinato idéntico al de su último manuscrito. Pero
      solo su editora y su familia lo han leído. Descubre a
      Claire Douglas, la autora de thriller del momento. Una novela
      inquietante que no podrás soltar.</p>
      <p>Emilia Ward, la escritora de las exitosas novelas de
      misterio protagonizadas por la policía Miranda Moody,
      vive feliz en un barrio acomodado de Londres con su marido y
      sus dos hijos, una adolescente de su primer matrimonio y un
      niño pequeño del segundo. Pero cuando Emilia
      está ultimando los detalles de su última novela, la
      vida da un giro inquietante: un incidente sacado directamente
      de la trama de uno de sus libros ocurre en la vida real. Una
      coincidencia inquietante, tal vez. Hasta que suceda una vez,
      y otra más.</p>
      <p>Y, a continuación, alguien es asesinado siguiendo el
      mismo modus operandi que ella ha descrito en el manuscrito
      que está escribiendo, pero hay un problema: sólo lo
      ha leído su editora y sus más allegados.</p>
      <p>¿Qué mente retorcida se oculta tras los hechos?
      ¿Y si Emilia y su familia son los siguientes?</p>
      <p>«Suspense del bueno. Imposible de soltar»</p>
      <p style="font-weight: bold">Shari Lapena</p>
      <p>«Me ha encantado.»</p>
      <p>
        <strong>Richard Osman, autor del bestseller</strong>
        El club
      del Crimen de los Jueves
      </p>
      <h3>Descripción del Libro</h3>
      <p>Una escritora de misterio. Un asesinato idéntico al
      de su último manuscrito. Pero solo su editora y su
      familia lo han leído. Descubre a Claire Douglas, la
      autora de thriller del momento. Una novela inquietante que no
      podrás soltar.</p>
      <h3>Biografía del autor</h3>
      <p>Claire Douglas trabajó como periodista durante quince
      años en periódicos y revistas femeninas, pero
      soñó con ser novelista desde los siete años.
      Finalmente logró su deseo cuando con su primera novela
      negra, The Sisters, obtuvo el premio Marie Claire a Mejor
      Debut del año. Autora de cuatro obras, sus thrillers se
      editan en más de 24 países y han acaparado la lista
      de bestsellers de Reino Unido, Estados Unidos, Alemania e
      Italia. Vive en Bath junto a su familia. La pareja del
      número 9, publicada por Editorial Planeta, fue un
      éxito de crítica y público y la BBC está
      preparando su adaptación televisiva.</p>
      <p>Nació en Barcelona, en 1974. Es autor de tres novelas
      juveniles: El bosque de colores (1997), El noi i les ones
      (1999), finalista del premio Folch i Torres, y El tiempo de
      los sueños (editada en castellano y catalán, 2005),
      y de las novelas Sorbed mi sexo. Un trayecto a las vidas de
      Paul Boissel (2005) y Las tres balas de Boris Bardin, premio
      NoTodo.com a la mejor novela del año 2010 y finalista
      del Memorial Silverio Cañada 2011 de la Semana Negra de
      Gijón a la mejor ópera prima criminal. Redactor
      jefe de la revista Qué Leer, su firma ha aparecido en
      medios como, entre otros, Fotogramas, Go Mag y las secciones
      literarias del Anuari de Enciclopèdia Catalana.</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_1/authors_1105_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Claire Douglas" />
</entry>
