<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Tor. El fuego que no se apaga</title>
  <id>urn:book:fdfdee8a-d549-4759-ae40-70d0625e4fa0</id>
  <updated>2024-07-07T03:32:35Z</updated>
  <link href="./book_1653.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Tor. El fuego que no se apaga" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_P_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with P" />
  <link href="../authorlist/authorlist_P_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with P" />
  <link href="../authorlist/authorlist_P_Page_3.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with P" />
  <link href="../../Carles%20Porta/Tor.%20El%20fuego%20que%20no%20se%20apaga%20%281653%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Carles%20Porta/Tor.%20El%20fuego%20que%20no%20se%20apaga%20%281653%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Carles%20Porta/Tor.%20El%20fuego%20que%20no%20se%20apaga%20%281653%29/Tor.%20El%20fuego%20que%20no%20se%20apaga%20-%20Carles%20Porta.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="2 MB" />
  <author>
    <name>Carles Porta</name>
    <uri>../authors_1/authors_1190_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2024-04-03T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Reservoir Books</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>Cien años de odio desembocan en tres asesinatos en
      una aldea de trece casas. LA HISTORIA DE UNA OBSESIÓN:
      ¿QUIÉN MATÓ A SANSA? Porel creador de
      ¿Por qué matamos? , Crims/Crímenes y Luz en la
      oscuridad. Tor es el pueblo más alto del Pirineo, justo
      en la frontera con Andorra, un territorio extremo que muchos
      consideran el Far West catalán. Ha sido zona habitual de
      contrabando. Fue lugar de paso para republicanos que
      huían de Franco y para judíos que huían de los
      nazis. Allí se produjo también una batalla entre
      maquis comunistas y guardias civiles. Pero sobre todo es un
      pueblo donde el odio entre sus habitantes arraigó
      durante cien años. En 1896, las trece familias de Tor
      registraron a su nombre una montaña de 4.800
      hectáreas e impusieron una cláusula para conservar
      la propiedad: tener casa abierta todo el año o, lo que
      es lo mismo, que cada vecino mantuviese el fuego del hogar
      siempre encendido. A finales del siglo XIX eso era
      fácil, en el siglo XX la cosa ya se complicó:
      ¿quién quiere vivir en una aldea sin luz, agua
      corriente ni cobertura de móvil? Después de varios
      episodios violentos y décadas de pleitos, en 1995 un
      juez sentenció que toda la montaña pertenecía
      a un único vecino: Sansa. A los cinco meses fue
      asesinado. Carles Porta inició hace casi treinta
      años una investigación sobre ese crimen no
      resuelto, un caso que, como una pasión íntima, lo
      ha acompañado durante media vida. Ahora expone, por fin,
      todos sus descubrimientos en un relato excepcional, nunca
      antes revelado. Su mirada nos descubre a Tor como un
      escenario mítico que es a la vez metáfora de la
      historia de la humanidad. «Me atrevería a decir que
      esta es «mi» historia, y la más fiel a lo que
      considero que pasó en Tor». Carles Porta La
      crítica ha dicho sobre Tor. El fuego que no se apaga:
      «La nueva versión de la historia más tenebrosa
      de Carles Porta». Gina Capell, El Nacional La
      crítica ha dicho sobre Crímenes. Pecados capitales:
      «El fenómeno Crímenes no tiene límites y
      ha convertido a Carles Porta en un icono pop: su forma de
      abordar un tema tan delicado como los crímenes,
      rigiéndose siempre por el principio de las tres erres
      -rigor informativo, respeto y ritmo narrativo-, busca evitar
      el amarillismo y no generar más morbo». El
      Periódico La crítica ha dicho sobre Crímenes.
      Diez casos reales: «Su especialidad literaria: contarnos
      extraordinarias historias de crimen y trabajo policial
      mientras nos mantiene en vilo hasta la última
      línea». La Razón La crítica ha dicho
      sobre Crímenes. Siete historias de oscuridad:
      «Carles Porta se ha convertido en el mejor periodista de
      investigación judicial sin aplicar ni un ápice de
      sensacionalismos a su trabajo». Zenda La crítica ha
      dicho sobre La Farmacéutica : «Se lee todo del
      tirón y uno no da crédito a que sucediera de
      verdad. [...] Crónica definitiva de aquel secuestro, es
      un libro de lectura muy dinámica». El Mundo
      «Este libro pone orden y claridad a los acontecimientos:
      Porta narra con dinamismo y rellena todos los agujeros con
      tal de revertir los malentendidos que circulan en la esfera
      pública». El País «Una especie de Fargo
      en la Garrotxa». Diari de Girona</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_1/authors_1190_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Carles Porta" />
</entry>
