<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Lo demás es silencio</title>
  <id>urn:book:9f4e9ad2-e80c-4735-970c-363504cde88b</id>
  <updated>2024-06-02T10:59:54Z</updated>
  <link href="./book_1588.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Lo demás es silencio" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_V_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por V" />
  <link href="../authorlist/authorlist_V_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por V" />
  <link href="../authorlist/authorlist_V_Page_3.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por V" />
  <link href="../../Camila%20Villegas/Lo%20demas%20es%20silencio%20%281588%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Camila%20Villegas/Lo%20demas%20es%20silencio%20%281588%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Camila%20Villegas/Lo%20demas%20es%20silencio%20%281588%29/Lo%20demas%20es%20silencio%20-%20Camila%20Villegas.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="375 KB" />
  <author>
    <name>Camila Villegas</name>
    <uri>../authors_1/authors_1156_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2024-04-19T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Tusquets Editores S.A.</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>Una novela sobre las decisiones erradas que tomamos como
      individuos y colectividadNorogachi, Chihuahua. Unas furiosas
      garras de fuego iluminan el cielo nocturno y abrasan la
      iglesia de Nuestra Señora del Pilar. Mientras el pueblo
      trajina inútilmente cubetas de agua para intentar apagar
      el incendio y todos se preguntan qué sucedió, en la
      montaña sólo se escuchan los aullidos del Lobo
      Montejo, un exsacerdote que colgó los hábitos para
      formar una familia y vivir en comunidad. El incendio ha
      socavado el último reducto de paz y es la señal
      definitiva de que el mal pretende asentarse en todas partes.
      El embate del narcotráfico ha trastocado el orden
      natural en la sierra, pero cuando el Lobo decida ponerle
      remedio, desatará una furia insaciable... ¿Hasta
      dónde somos capaces de llegar por restaurar el bien?
      Situada en el corazón de la sierra tarahumara, Lo
      demás es silencio es una novela sobre las decisiones
      erradas que tomamos como individuos y colectividad. Camila
      Villegas expone en esta sorprendente ópera prima el
      impacto del crimen y la desigualdad en el seno de una
      comunidad rarámuri, una vorágine de violencia que
      ha alcanzado a todo un país.</p>
      <p>ENGLISH DESCRIPTIONA novel about the wrong decisions we
      make as individuals and collectivelyNorogachi, Chihuahua.
      Furious claws of fire light up the night sky and scorch the
      church of Nuestra Señora del Pilar. While the people
      uselessly carry buckets of water to try to put out the fire
      and everyone wonders what happened, on the mountain you can
      only hear the howls of Lobo Montejo, a former priest who hung
      up his habit to start a family and live in community.</p>
      <p>The fire has undermined the last bastion of peace and is
      the definitive sign that evil intends to settle everywhere.
      The onslaught of drug trafficking has disrupted the natural
      order in the highlands, but when the Wolf decides to remedy
      it, he will unleash an insatiable fury... How far are we able
      to go to restore the good? Set in the heart of the Tarahumara
      highlands, The Rest Is Silence is a novel about the wrong
      decisions we make as individuals and as a collective. In this
      surprising debut film, Camila Villegas exposes the impact of
      crime and inequality within a Rarámuri community, a
      maelstrom of violence that has reached an entire country.</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_1/authors_1156_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Camila Villegas" />
</entry>
