<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Diario de una mudanza</title>
  <id>urn:book:64488524-569a-4136-82a6-27f3923f7d37</id>
  <updated>2024-08-06T10:52:10Z</updated>
  <link href="./book_1701.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Diario de una mudanza" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_G_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with G" />
  <link href="../authorlist/authorlist_G_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with G" />
  <link href="../../Ines%20Garland/Diario%20de%20una%20mudanza%20%281701%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Ines%20Garland/Diario%20de%20una%20mudanza%20%281701%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Ines%20Garland/Diario%20de%20una%20mudanza%20%281701%29/Diario%20de%20una%20mudanza%20-%20Ines%20Garland.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="380 KB" />
  <author>
    <name>Inés Garland</name>
    <uri>../authors_1/authors_1217_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2024-07-31T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Alfaguara</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>Una mujer atraviesa la menopausia y sobrevive para
      contarlo. «Empapada. Los muslos, los brazos, el pecho,
      el cuello, la cara, el nacimiento del pelo, la nuca.
      Terminaba pateando las sábanas, las frazadas, las
      medias. Después, aparecía el insomnio, las
      catástrofes inminentes en medio de la noche». Una
      mujer se despierta por las noches con mucho frío en los
      pies para, un rato más tarde, sentir un calor
      impúdico. Migrañas, cambios de humor, cólera,
      una lista de síntomas desordenados que no parecen
      responder a nada específico; el cuerpo se le vuelve
      desconocido. Los encuentros con los hombres y con otras
      mujeres parecen ahora signados por un desafío vital e
      inesperado, mudar la vieja piel. Diario de una mudanza, el
      nuevo libro de Inés Garland, narra esa etapa de cambios
      en la vida de las mujeres atravesadas por mandatos
      atávicos. Aparece una nueva manera de leer y se revela
      una trama de escrituras propias y ajenas que da cuenta de los
      prejuicios, pudores, silencios, cegueras históricas y
      batallas en busca del sentido necesario para atravesar ese
      desafío. Este es el diario de una mudanza que arrasa con
      la vieja identidad y propone una vida inesperada. Sobre Una
      vida más verdadera: «Una pieza conmovedora que deja
      al descubierto las preguntas por el amor, por las ilusiones
      que marcan toda la obra de la autora [...]. Un personaje que
      explora su intimidad con una sutileza que recuerda a la
      francesa Marguerite Duras». Carolina Esses, La
      Nación «El lector tiene la sensación de
      deslizarse hombro a hombro con la protagonista por ese
      barranco dulce y amargo que es la infidelidad [...]. El
      trabajo con el lenguaje es de una simplicidad casi musical,
      le permite transitar todos los lugares comunes de una
      historia de amor clandestina con libertad y espesura».
      Laura Galarza, Página/12 Sobre Con la espada de mi boca:
      «... una escritura sólida que se mantiene siempre
      atenta a las sutilezas contradictorias de las conductas
      humanas para encapsularlas en un par de momentos
      reveladores». Felipe Fernández, La Nación
      «La prosa de Garland, en el mismo tono que la de sus
      libros anteriores, es sencilla y reticente, como la de
      Natalia Ginzburg, y envuelve líricamente lo no
      dicho». Inés Arteta, Otra Parte «... trece
      cuentos y relatos breves que revelan el complejo entramado de
      las fisuras femeninas, los sentimientos de
      desorientación e inadecuación y el peso de los
      mandatos que abruman a las mujeres». Silvina Friera,
      Página/12 sobre Una reina perfecta</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_1/authors_1217_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Inés Garland" />
</entry>
