<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>La verdad oculta</title>
  <id>urn:book:c3705382-9060-48bc-adb0-8b8cf087bc03</id>
  <updated>2024-06-02T11:00:00Z</updated>
  <link href="./book_1608.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="La verdad oculta" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_F_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with F" />
  <link href="../authors_0/authors_10_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Jordi Sierra i Fabra" />
  <link href="../../Jordi%20Sierra%20i%20Fabra/La%20verdad%20oculta%20%281608%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Jordi%20Sierra%20i%20Fabra/La%20verdad%20oculta%20%281608%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Jordi%20Sierra%20i%20Fabra/La%20verdad%20oculta%20%281608%29/La%20verdad%20oculta%20-%20Jordi%20Sierra%20i%20Fabra.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="373 KB" />
  <author>
    <name>Jordi Sierra i Fabra</name>
    <uri>../authors_0/authors_10_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2024-05-22T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Roca Editorial</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p style="font-weight: bold">«Y trabajando en su casa,
      el hogar más cristiano que conozco, ¿qué malo
      puede pasarle?»</p>
      <p>
        <strong>1959</strong>
        . Celia, una joven huérfana, llega
      a Barcelona para entrar al servicio de la familia
      Miramón. A partir de ese momento, descubrirá que
      tras el lujo de la mansión se esconden secretos de los
      que ella misma pasará a formar parte. Fernando,
      señor de la casa, oculta más que temores por la
      fortuna familiar; Natividad, la hija, trata a Celia con
      desdén, y Joaquín, el primogénito, parece
      querer acercársele cada vez más. Celia
      intentará hacer su vida alejada de esas cuatro paredes,
      pero las redes de la familia la atraparán con tal fuerza
      que terminarán por marcar su destino.
      </p>
      <p>
        <strong>1992</strong>
        . Eduardo, un detective privado, recibe
      el encargo, por parte de una enigmática señora
      Canals, de rastrear el pasado de Celia en busca de una
      persona y un secreto oculto durante treinta y dos años.
      Una investigación que lo llevará a remover la
      historia de unos seres casi olvidados por el tiempo... o
      no.
      </p>
      <p style="font-weight: bold">Poniendo de manifiesto su
      impecable agilidad narrativa, Jordi Sierra i Fabra rompe con
      su canon habitual para explorar los recovecos más
      oscuros de las clases altas. Una novela envolvente que
      aúna la profundidad psicológica y la intriga para
      mantener en vilo a los lectores hasta el final.</p>
      <h3>Biografía del autor</h3>
      <p>
        <strong>Jordi Sierra i Fabra</strong>
        (Barcelona, 1947)
      és un dels autors més llegits i populars del
      panorama literari espanyol i, amb quinze milions d'exemplars
      venuts i més de cinquanta premis literaris a tots dos
      costats de l'Atlàntic, un dels més sorprenents per
      la versatilitat de la seva obra, que abraça tots els
      gèneres. Viatger impenitent, circumstància que
      nodreix bona part de la seva extensa producció, i
      compromès amb la realitat, ha creat dues fundacions a
      Barcelona i Medellín (Colòmbia) per impulsar la
      lectura i ajudar els escriptors joves a fer les primeres
      passes (anualment atorga a un autor menor de divuit anys el
      premi literari que duu el seu nom). Per aquesta tasca social,
      les seves fundacions van merèixer el Premi IBBY-Asahi de
      Promoción de la Lectura l'any 2010, màxim
      guardó internacional en la matèria, i el 2015 la
      Fundació Jordi Sierra i Fabra va ser condecorada amb la
      Medalla d'Honor de la Ciutat de Barcelona en reconeixement de
      la seva tasca. Premio Nacional de Literatura Juvenil el 2007
      i quatre vegades candidat al Premi Andersen, l'autor va rebre
      també el Premio Cervantes Chico l'any 2012, el Premio
      Iberoamericano de Literatura el 2013, la Medalla de Oro al
      Mérito en las Bellas Artes l'any 2017 i la Creu de Sant
      Jordi el 2018. La seva trajectòria com a autor
      policíac es va veure recompensada amb el Premio
      González Ledesma el 2020.
      </p>
      <p>Per a més informació: www.sierraifabra.com</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_10_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Jordi Sierra i Fabra" />
</entry>
