<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Las gratitudes</title>
  <id>urn:book:189f0d1a-fae2-4a39-b5bf-16bd7f2dcab1</id>
  <updated>2024-09-03T09:33:52Z</updated>
  <link href="./book_1889.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Las gratitudes" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_V_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with V" />
  <link href="../authorlist/authorlist_V_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with V" />
  <link href="../../Delphine%20De%20Vigan/Las%20gratitudes%20%281889%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Delphine%20De%20Vigan/Las%20gratitudes%20%281889%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Delphine%20De%20Vigan/Las%20gratitudes%20%281889%29/Las%20gratitudes%20-%20Delphine%20De%20Vigan.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="147 KB" />
  <author>
    <name>Delphine De Vigan</name>
    <uri>../authors_1/authors_1345_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2021-02-09T05:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Anagrama</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <p xmlns="">Una bellísima novela sobre la gratitud, sobre lo
    importante que es poder dar las gracias a aquellos que nos han
    ayudado en la vida. «Hoy ha muerto una anciana a la que yo
    quería. A menudo pensaba: 'Le debo tanto.' O: 'Sin ella,
    probablemente ya no estaría aquí.' Pensaba: 'Es tan
    importante para mí.' Importar, deber. ¿Es así
    como se mide la gratitud? En realidad, ¿fui
    suficientemente agradecida? ¿Le mostré mi
    agradecimiento como se merecía? ¿Estuve a su lado
    cuando me necesitó, le hice compañía, fui
    constante?», reflexiona Marie, una de las narradoras de
    este libro. Su voz se alterna con la de Jérôme, que
    trabaja en un geriátrico y nos cuenta: «Soy logopeda.
    Trabajo con las palabras y con el silencio. Con lo que no se
    dice. Trabajo con la vergüenza, con los secretos, con los
    remordimientos. Trabajo con la ausencia, con los recuerdos que
    ya no están y con los que resurgen tras un nombre, una
    imagen, un perfume. Trabajo con el dolor de ayer y con el de
    hoy. Con las confidencias. Y con el miedo a morir. Forma parte
    de mi oficio.» A ambos personajes –Marie y
    Jérôme– los une su relación con Michka
    Seld, una anciana cuyos últimos meses de vida nos relatan
    estas dos voces cruzadas. Marie es su vecina: cuando era
    niña y su madre se ausentaba, Michka cuidaba de ella.
    Jérôme es el logopeda que intenta que la anciana, que
    acaba de ser ingresada en un geriátrico, recupere aunque
    sea parcialmente el habla, que va perdiendo por culpa de una
    afasia. Y ambos personajes se involucrarán en el
    último deseo de Michka: encontrar al matrimonio que,
    durante los años de la ocupación alemana, la
    salvó de morir en un campo de exterminio acogiéndola
    y ocultándola en su casa. Nunca les dio las gracias y
    ahora querría mostrarles su gratitud... Escrita con un
    estilo contenido, casi austero, esta narración a dos voces
    nos habla de la memoria, el pasado, el envejecimiento, las
    palabras, la bondad y la gratitud hacia aquellos que fueron
    importantes en nuestras vidas. Son las respectivas gratitudes
    las que unen a los tres inolvidables personajes cuyas historias
    se entrelazan en esta conmovedora y deslumbrante novela.</p>
  </content>
  <link href="../authors_1/authors_1345_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Delphine De Vigan" />
</entry>
