<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>La soga de cristal</title>
  <id>urn:book:ed9566ea-f48a-4d96-af66-96f62f72e099</id>
  <updated>2024-04-20T05:13:31Z</updated>
  <link href="./book_1438.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="La soga de cristal" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_B_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with B" />
  <link href="../authors_0/authors_245_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Elia Barceló" />
  <link href="../../Elia%20Barcelo/La%20soga%20de%20cristal%20%281438%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Elia%20Barcelo/La%20soga%20de%20cristal%20%281438%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Elia%20Barcelo/La%20soga%20de%20cristal%20%281438%29/La%20soga%20de%20cristal%20-%20Elia%20Barcelo.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="581 KB" />
  <author>
    <name>Elia Barceló</name>
    <uri>../authors_0/authors_245_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2024-04-10T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Roca Editorial</dcterms:publisher>
  <category term="Fiction" />
  <category term="General" />
  <category term="Lang:es" />
  <category term="Muerte en Santa Rita" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Series:</strong>
      Book 3 in the Muerte en Santa Rita series
    </p>
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Fiction, General, Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>Elia Barceló regresa con la esperada tercera entrega
      de la serie de Santa Rita, un noir mediterráneo lleno de
      luz. Bienvenidos a Santa Rita. Feliz día de Difuntos.
      Una pesadilla. Una tumba. Una desaparición. Secretos
      olvidados que esperan entre sus muros, en la oscuridad. En el
      antiguo balneario de Santa Rita, todo está listo para
      celebrar el día de Difuntos, pero este año la
      muerte ronda más cerca que nunca. Un mal sueño, la
      búsqueda de una tumba abandonada, una calavera que ha
      cambiado de sitio, la desaparición del líder de una
      secta, turbios secretos familiares que pugnan por salir a la
      luz, una soga colgada de un árbol... Estas son las
      piezas de un puzle fascinante que irán encajando en este
      edén mediterráneo donde casi nada es lo que parece.
      Sofía, la anciana escritora y dueña de la finca, y
      su sobrina Greta, junto con los demás habitantes de
      Santa Rita, vivirán en carne propia el peso de las
      antiguas historias y la sombra del pasado que se proyecta,
      ominosa, sobre el presente. Con una prosa exquisita, Elia
      Barceló construye un universo único que atrapa al
      lector entremezclando magistralmente una investigación
      policial, una oscura trama familiar y el día a día
      de los inquilinos enamorados de una casa que tiene vida
      propia. Sobre Amores que matan (Muerte en Santa Rita II):
      «Mujeres fascinantes, secretos sorprendentes. Huele a
      limón, a sal, a buganvilla. Me quiero quedar a vivir en
      Santa Rita.» Àngels Barceló «Un relato
      que habla de amor, de memoria, de familia, y que reivindica
      el papel de las mujeres a lo largo de la historia del
      arte.» Vive Cantabria de RTVE «Elia Barceló
      confirma que hay vida más allá del noir
      nórdico y que su apuesta por un noir mediterráneo y
      feminista merece la pena.» Revista Turia Sobre Muerte en
      Santa Rita: «Una novela donde no faltan el misterio y la
      intriga y donde hay ecos del pasado, pero que es sobre todo
      una reivindicación de la amistad y la vida en
      comunidad.» La Vanguardia «La autorade enigmas como
      El color del silencio (2017) y La noche de plata (2020) -y de
      una abundante y premiada obra, también juvenil y
      también de fantasía- apela a las formas heredadas
      de Agatha Christie. Y lo más interesante es que, sin
      salir de esa estricta forma, desarrolla una serie de
      transgresiones. Para empezar, y ya se ve en otros libros
      suyos, se lleva por delante la invisibilidad de las mujeres a
      partir de cierta edad.» Lilian Neuman</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../series_0/series_60_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Book 3 in the Muerte en Santa Rita series" />
  <link href="../authors_0/authors_245_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Elia Barceló" />
</entry>
