<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Mándalo a la mierda (mereces algo mejor)</title>
  <id>urn:book:641d731f-4254-4df1-a7c7-7226d8e78812</id>
  <updated>2024-01-30T06:17:56Z</updated>
  <link href="./book_1172.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Mándalo a la mierda (mereces algo mejor)" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_L_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with L" />
  <link href="../authorlist/authorlist_L_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with L" />
  <link href="../authorlist/authorlist_L_Page_3.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with L" />
  <link href="../../Silvia%20Llop/Mandalo%20a%20la%20mierda%20%28mereces%20algo%20m%20%281172%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Silvia%20Llop/Mandalo%20a%20la%20mierda%20%28mereces%20algo%20m%20%281172%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Silvia%20Llop/Mandalo%20a%20la%20mierda%20%28mereces%20algo%20m%20%281172%29/Mandalo%20a%20la%20mierda%20%28mereces%20al%20-%20Silvia%20Llop.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="339 KB" />
  <author>
    <name>Silvia Llop</name>
    <uri>../authors_0/authors_854_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2020-01-29T11:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>Nunca pensabas que podías estar interesada en un
      libro así, pero aquí te encuentras. Tu vida amorosa
      no es el cuento de hadas que te prometió Disney, pero
      aún no has perdido la esperanza y quieres encontrar a
      alguien especial con quien compartir aventuras, sueños y
      tu día a día. Si estás lista para mandar a la
      mierda a todos los hombres que te hagan perder el tiempo,
      desaparezcan, no te traten como mereces o no se comprometan,
      este libro te va a brindar las pautas para identificarlos y
      te guiará en el proceso de ligar, conocer a alguien
      especial, tener citas exitosas y formalizar la relación.
      Silvia Llop ha sido nombrada como “La Psicóloga
      del Amor” y es experta en ayudar a personas que se
      sienten preparadas para dar un giro a su vida amorosa, tomar
      las riendas de su vida y encontrar el amor. Su estilo
      irreverente, directo y divertido, hará que conectes con
      la narración al instante. Te adentrarás en su
      propio mundo y revivirás todos sus errores con los
      hombres (y también los de sus clientes). Este libro te
      ayudará a conectar con tu fortaleza, te aportará
      una gran dosis de autoestima y positividad, pero sobre todo,
      te ayudará a comprender mejor a los hombres y te
      dará las herramientas necesarias para que descubras
      qué errores has cometido en el pasado y cómo no
      volver a pasar por ello. Es hora de que dejes de tropezar
      siempre con la misma piedra y empieces a regalar tu tiempo a
      las personas que lo merezcan de verdad. En este libro,
      encontrarás enseñanzas muy valiosas, junto con
      decenas de historias reales y 25 ejercicios que te
      ayudarán a navegar por tu vida amorosa, sin tener que
      jugar o manipular, siendo 100% auténtica. Te mereces
      encontrar a un hombre que te brinde su tiempo, su
      cariño, su amor y esté orgulloso de tenerte a su
      lado. Este libro te ayudará a lograrlo.</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_854_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Silvia Llop" />
</entry>
