<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Cuando sale la reclusa</title>
  <id>urn:book:4ada5d58-0fe5-4110-bd49-d0f1f80d4d2b</id>
  <updated>2024-04-08T05:29:29Z</updated>
  <link href="./book_1414.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Cuando sale la reclusa" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_V_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por V" />
  <link href="../authors_0/authors_782_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Fred Vargas" />
  <link href="../../Fred%20Vargas/Cuando%20sale%20la%20reclusa%20%281414%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Fred%20Vargas/Cuando%20sale%20la%20reclusa%20%281414%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Fred%20Vargas/Cuando%20sale%20la%20reclusa%20%281414%29/Cuando%20sale%20la%20reclusa%20-%20Fred%20Vargas.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="619 KB" />
  <author>
    <name>Fred Vargas</name>
    <uri>../authors_0/authors_782_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2018-02-13T11:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Siruela</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <category term="Comisario Jean-Baptiste Adamsberg" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Series:</strong>
      Libro 12 en la Comisario Jean-Baptiste Adamsberg serie
    </p>
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      La obra más ambiciosa y lograda de la reina de la
    novela negra europea.
      <br />
      <br />
      «Cuando sale la reclusa, su novela decimocuarta y la
    novena protagonizada por el intuitivo comisario Jean-Baptiste
    Adamsberg, colma las expectativas creadas por esa obra maestra
    del género que es Tiempos de hielo. [...] La novela, de la
    que me resisto a contarles más por no chafarles la
    compleja y apasionante trama, es, además de la historia de
    una venganza, un alegato feminista contra la violencia y los
    abusos».
      <br />
      MANUEL RODRÍGUEZ RIVERO, Babelia
      <br />
      <br />
      «Tengo a Fred Vargas como una de las mejores
    novelistas francesas del momento en cualquier categoría y
    género».
      <br />
      FERNANDO SAVATER
      <br />
      <br />
      «La autora más interesante del género
    policiaco en el presente».
      <br />
      JOSÉ MARÍA GUELBENZU
      <br />
      <br />
      El comisario Jean-Baptiste Adamsberg, tras unas merecidas
    vacaciones en Islandia, se interesa de inmediato a su regreso a
    Francia por la muerte de tres ancianos a causa de las picaduras
    de una Loxosceles rufescens, más conocida como la reclusa:
    una araña esquiva y venenosa, pero en ningún caso
    letal. Adamsberg, que parece ser el único intrigado por el
    extraño suceso, comienza a investigar a espaldas de su
    equipo, enredándose inadvertidamente en una delicada y
    compleja trama, llena de elaborados equívocos y profundas
    conexiones, cuyos hilos se remontan a la Edad Media. Un caso
    elusivo y contradictorio que se escapa a cada momento de las
    manos del comisario, haciéndole regresar a la casilla de
    salida. Solo sus intuiciones, tan preclaras como dolorosas,
    serán capaces de devolverle la confianza que necesita para
    salir ileso de la red tendida por la más perfecta
    tejedora...
      <br />
      <br />
      Cuando sale la reclusa es sin duda la obra más
    ambiciosa de Fred Vargas, la reina indiscutible de la novela
    negra europea. En ella se entrecruzan con maestría todos
    los temas que han convertido la publicación de cada una de
    sus novelas en un auténtico acontecimiento literario,
    tanto para la crítica como para los lectores: el medievo,
    la arqueología, los mitos, el mundo de los animales y, por
    supuesto, la descripción detallada y poderosa de los
    oscuros laberintos del alma humana.
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_782_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Fred Vargas" />
</entry>
