<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Frutos salvajes</title>
  <id>urn:book:2fc00cab-26a9-4dbf-b12a-388a9933a453</id>
  <updated>2024-04-09T11:16:18Z</updated>
  <link href="./book_1415.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Frutos salvajes" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_K_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with K" />
  <link href="../../Sheng%20Keyi/Frutos%20salvajes%20%281415%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Sheng%20Keyi/Frutos%20salvajes%20%281415%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Sheng%20Keyi/Frutos%20salvajes%20%281415%29/Frutos%20salvajes%20-%20Sheng%20Keyi.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="2 MB" />
  <author>
    <name>Sheng Keyi</name>
    <uri>../authors_1/authors_1035_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>0101-01-01T00:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Galaxia Gutenberg</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <p xmlns="">Hay novelas que se anclan en un contexto histórico,
    social y cultural muy específico y, aun así, viajan
    bien a otras culturas; novelas que nos abren una ventana a
    mundos lejanos y desconocidos y que al mismo tiempo nos cuentan
    historias que nos interpelan, tal vez porque tratan temas
    universales que trascienden las fronteras culturales. Una de
    ellas es Frutos salvajes de la china Sheng Keyi. Xiaohan es la
    narradora de esta novela, una joven periodista de orígenes
    campesinos de la región sureña de Hunan que rememora
    la historia de su familia. Lo hace con cierta distancia
    irónica y con una buena dosis de humor negro, a pesar de
    que (o tal vez porque) muchos de los sucesos que narra son
    realmente dramáticos. Entramos en su familia a través
    del retrato de los más cercanos: un abuelo ludópata
    que le enseña caligrafía, un padre despótico y
    maltratador, una madre sumisa pero que la apoya en sus
    estudios, un hermano expresidiario, otro hermano intelectual
    que se involucra en los sucesos de Tiananmén, una hermana
    que pasa del maltrato paterno al marital. Este núcleo
    familiar va creciendo a lo largo de la novela a base de enlaces
    matrimoniales, aventuras amorosas, amistades y descendencia, lo
    que permite a la narradora mostrarnos, a través de
    historias entrelazadas de las distintas generaciones, la cara
    íntima de la China de los últimos sesenta años.
    Gracias a esta magnífica traducción del chino de
    Miguel Sala Montoro podemos escuchar la voz singular que Sheng
    Keyi crea con el personaje de Xiaohan, disfrutar la belleza de
    sus imágenes, la musicalidad y el ritmo narrativo que no
    decae en ningún momento, el humor negro, punzante, a veces
    escatológico de esta autora que, a pesar de su dureza, no
    renuncia a la ternura cuando mira a sus personajes. Frutos
    salvajes nos muestra la complejidad de un país que para la
    mayoría de nosotras resulta hermético y exótico.
    Después de leer esta novela, la distancia que nos separa
    se acorta tal vez un poquito. Y eso ya es mucho.</p>
  </content>
  <link href="../authors_1/authors_1035_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Sheng Keyi" />
</entry>
