<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Mide lo que importa</title>
  <id>urn:book:8ae602a2-f649-4f09-bc4e-a96dae798f18</id>
  <updated>2024-06-02T10:59:43Z</updated>
  <link href="./book_1545.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Mide lo que importa" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_D_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por D" />
  <link href="../authorlist/authorlist_D_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por D" />
  <link href="../../John%20Doerr/Mide%20lo%20que%20importa%20%281545%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../John%20Doerr/Mide%20lo%20que%20importa%20%281545%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../John%20Doerr/Mide%20lo%20que%20importa%20%281545%29/Mide%20lo%20que%20importa%20-%20John%20Doerr.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="2 MB" />
  <author>
    <name>John Doerr</name>
    <uri>../authors_1/authors_1127_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2019-01-16T11:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>CONECTA</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <font face="Segoe UI, sans-serif" size="2">El legendario
      inversor John Doerr revela cómo los Objetivos y
      Resultados Claves (OKR) han permitido a Google lograr un
      crecimiento explosivo, y cómo ese método puede
      ayudar a cualquier organización a prosperar. En
      otoño de 1999, John Doerr se reunió con los
      fundadores de una start-up a la que acababa de confiar cerca
      de 12 millones de dólares, la mayor inversión de su
      carrera. Larry Page y Sergey Brin tenían en sus manos
      una tecnología extraordinaria, mucha energía
      emprendedora y grandes ambiciones, pero carecían de un
      plan de negocio. Para que Google pudiera cambiar el mundo,
      Page y Brin tendrían que aprender a fijar las
      prioridades tomando decisiones difíciles y a la vez
      mantener a su equipo en la buena senda. Y para ello
      necesitaban datos pertinentes y relevantes con los que
      verificar su progreso y medir lo que importaba.  Doerr
      les reveló el método probado para alcanzar la
      eficacia operativa, los Objetivos y Resultados Claves (OKR),
      que descubrió en los años setenta como ingeniero en
      Intel de la mano de Andy Grove. Y el resto ya forma parte de
      la historia. Utilizando los OKR como base de su gestión,
      Google ha pasado de sus 40 empleados iniciales a más de
      70.000, con una capitalización bursátil que supera
      los 700.000 millones de dólares.  En el método
      OKR, los objetivos definen lo que queremos lograr; los
      resultados clave son cómo se alcanzarán esos
      objetivos prioritarios con acciones específicas y
      medibles dentro de un marco de tiempo establecido. Los
      objetivos de todos, desde un empleado cualquiera hasta el
      CEO, son transparentes para toda la organización.
       Los beneficios son profundos. Los OKR emergen el
      trabajo más importante de una organización.
      Orientan el esfuerzo y fomentan la coordinación.
      Vinculan los objetivos de diversos departamentos para
      unificar y fortalecer a toda la empresa. Y, además,
      permiten mejorar la satisfacción en el lugar de trabajo
      y aumentan el rendimiento.  </font>
      <div>
        <font face="Segoe UI, sans-serif" size="2">
          <br />
        </font>
      </div>
      <div>
        <font face="Segoe UI, sans-serif" size="2">
          En
          <i>Mide lo que importa</i>
          , Doerr comparte su experiencia y
        un amplio abanico de casos -desde Bono a Bill Gates, entre
        otros-, que hacen patente el crecimiento explosivo que los
        OKR han estimulado en muchas grandes organizaciones. Este
        libro ayudará a una nueva generación de
        líderes a descubrir esa misma magia.  John Doerr
        preside la firma de capital riesgo Kleiner Perkins, a la
        que se incorporó en 1980. Con sus inversiones en
        algunas de las empresas de mayor éxito en el mundo
        -entre las que se cuentan Amazon, Google, Intuit, Netscape
        y Twitter- ha contribuido a la creación de más de
        425.000 empleos.
        </font>
      </div>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_1/authors_1127_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de John Doerr" />
</entry>
