<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>La relatividad del error</title>
  <id>urn:book:4e38b786-e8a6-4267-8b73-33878bbe41d9</id>
  <updated>2025-02-12T01:51:57Z</updated>
  <link href="./book_3039.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="La relatividad del error" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_A_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with A" />
  <link href="../authorlist/authorlist_A_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with A" />
  <link href="../authorlist/authorlist_A_Page_3.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with A" />
  <link href="../authorlist/authorlist_A_Page_4.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with A" />
  <link href="../authors_1/authors_1907_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Isaac Asimov" />
  <link href="../../Isaac%20Asimov/La%20relatividad%20del%20error%20%283039%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Isaac%20Asimov/La%20relatividad%20del%20error%20%283039%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Isaac%20Asimov/La%20relatividad%20del%20error%20%283039%29/La%20relatividad%20del%20error%20-%20Isaac%20Asimov.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="334 KB" />
  <author>
    <name>Isaac Asimov</name>
    <uri>../authors_1/authors_1907_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>1987-12-31T11:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>ePubLibre</dcterms:publisher>
  <category term="Divulgación" />
  <category term="Ciencias naturales" />
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Divulgación, Ciencias naturales, Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <p xmlns="">Los ensayos de Isaac Asimov que integran el presente volumen
    están agrupados en tres partes. La primera está
    dedicada a cuestiones relacionadas con la constitución de
    la materia; la segunda trata del funcionamiento del sistema
    solar, y la tercera analiza algunos aspectos de la
    formación del Universo. Un último ensayo, que es el
    que da título al volumen, conecta las tres partes entre
    sí y resume en cierto modo el pensamiento de Asimov como
    historiador de la ciencia. De los núcleos atómicos a
    la formación de esqueletos El descubrimiento por parte de
    los físico-químicos de que un mismo elemento
    podía tener un número variable de neutrones en su
    núcleo, sin que esta variabilidad afectara sus propiedades
    químicas, abrió un decisivo capítulo de la
    Química. Y, lo que es más, tuvo importantes
    consecuencias para el desarrollo de la Bioquímica. El
    reconocimiento de los isótopos, la producción de
    isótopos radioactivos de elementos relativamente
    corrientes y su facilidad para ser seguidos en todos los
    procesos biológicos, son explicados por Asimov en esta
    primera parte de la obra, que desemboca en una
    consideración del largo proceso evolutivo que llevó a
    muchas especies animales a la formación de esqueletos
    mediante la utilización de ciertas sustancias
    inorgánicas. La Luna, Urano y Plutón La segunda
    parte, dedicada al sistema solar, es quizá la más
    heterogénea de las tres que componen la obra, pero su
    falta de unidad se compensa sobradamente con el interés y
    la amenidad de cada uno de los ensayos que la constituyen. En
    el primero de ellos, Asimov cuestiona de forma muy convincente
    las arraigadas fantasías que han ligado, en diversas
    épocas y culturas, determinados aspectos del
    comportamiento humano, e incluso de su fisiología, con la
    periodicidad de las fases lunares. En el segundo ensayo,
    después de bromear sobre la impopularidad del planeta
    Urano debido a su escatológica pronunciación en
    lengua inglesa, divulga algunos aspectos poco conocidos del
    más desconocido de los tres gigantes de nuestro sistema y
    de sus satélites. Para finalizar, Asimov se refiere a
    Plutón, del que piensa que, más que un planeta
    diminuto, quizá sea un asteroide gigante. Novas,
    supernovas y Física cuántica Los prejuicios
    culturales son un inconveniente añadido en el camino del
    conocimiento, como pone de manifiesto Asimov a propósito
    de la dificultad que representó, para los hombres cultos
    de la Antigüedad y de la Edad Media europea, abandonar la
    idea aristotélica de la inmutabilidad de la esfera
    celeste. Conviene tener en cuenta que otras culturas, como la
    china, registraron sin ningún prejuicio la aparición
    y desaparición de objetos extraordinariamente brillantes
    en el cielo nocturno. Pero en Occidente hubo que esperar hasta
    los cambios producidos durante el Renacimiento para que se
    llegara a una aceptación de fenómenos como el de las
    novas y las supernovas. Aunque no fue hasta nuestro siglo que
    encontraron una explicación convincente y permitieron a la
    vez una nueva concepción del Universo, en la que
    participan tanto la Relatividad como la Física
    cuántica. Sobre el conocimiento científico En el
    último ensayo, dedicado a la relatividad de los errores,
    Asimov critica una falacia que ha sido sostenida a menudo por
    voces de cierto prestigio. Dado que la ciencia demuestra
    periódicamente que los conocimientos que se daban por
    ciertos en un determinado momento resultan no serlo a la luz de
    nuevos descubrimientos, algunos han llegado a concluir que todo
    conocimiento es erróneo, en la medida en que el futuro
    terminará por demostrar su falsedad. Asimov sostiene que
    la falacia de un argumento de este tipo se basa en el valor
    absoluto que se da a expresiones como cierto o falso, cuando en
    realidad hay una gradación extrema en las categorías
    de certeza o falsedad que contiene cada afirmación. Todo
    es relativo, incluso el error.</p>
  </content>
  <link href="../authors_1/authors_1907_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Isaac Asimov" />
</entry>
