<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>El astronauta</title>
  <id>urn:book:fd956b00-f41e-451e-8a24-1277190a1235</id>
  <updated>2025-02-25T08:50:25Z</updated>
  <link href="./book_3097.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="El astronauta" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_P_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with P" />
  <link href="../authorlist/authorlist_P_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with P" />
  <link href="../../Pascual%20Perea/El%20astronauta%20%283097%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Pascual%20Perea/El%20astronauta%20%283097%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Pascual%20Perea/El%20astronauta%20%283097%29/El%20astronauta%20-%20Pascual%20Perea.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="735 KB" />
  <author>
    <name>Pascual Perea</name>
    <uri>../authors_1/authors_1952_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2025-02-11T11:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Espasa</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>Despertó sin recuerdos. El pasado lo persigue. La
      verdad podría destruirlo. Después de una noche de
      juerga para celebrar su flamante licenciatura en Derecho, el
      joven Ulises despierta en un hospital. Pronto se suceden las
      señales de alarma que le hacen ver que nada es como
      debería ser: la visita de un policía que le
      interroga sobre una mujer desaparecida en un accidente del
      que nada sabe, la irrupción de una elegante dama que
      asegura ser su esposa. Descubre que han transcurrido más
      de treinta años desde aquella última noche y que
      una extraña amnesia ha borrado todos sus recuerdos desde
      entonces. Es un astronauta perdido al otro lado de un
      grotesco salto en el tiempo, sin cohete en el que poder
      regresar a su propio mundo, enfrentado a una nueva realidad.
      Y la realidad es aterradora: el mundo se ha vuelto
      irreconocible, el joven idealista que creía ser se ha
      convertido en un despiadado hombre de negocios y, aún
      peor, es sospechoso de matar a su amante. Acorralado por las
      evidencias que lo señalan, Ulises emprenderá una
      huida sin respiro. Y, mientras busca refugio entre los
      desheredados de la tierra, tratará de descubrir
      cómo pudo haberse convertido en un asesino. De abogado
      sin escrúpulos a temporero en los viñedos
      vallisoletanos y percebeiro en Galicia, el descenso a los
      infiernos de Ulises Garde es un relato de suspense, hilarante
      en ocasiones, conmovedor a veces y con un trasfondo
      crítico, sobre las malas decisiones y la posibilidad de
      rectificar; sobre lo que realmente es necesario en la vida y
      lo que resulta superfluo (que es... casi todo). Con un fino
      sentido del humor y excelente prosa, Pascual Perea nos
      presenta una novela diferente, original, tierna y
      rabiosamente moderna.</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_1/authors_1952_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Pascual Perea" />
</entry>
