<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Ay el amor el amor</title>
  <id>urn:book:aee3ac6b-1f19-4cd9-81fb-2dfcc0ab0632</id>
  <updated>2025-03-03T04:06:05Z</updated>
  <link href="./book_3114.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Ay el amor el amor" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_M_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with M" />
  <link href="../authors_0/authors_760_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Antonio Manzini" />
  <link href="../../Antonio%20Manzini/Ay%20el%20amor%20el%20amor%20%283114%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Antonio%20Manzini/Ay%20el%20amor%20el%20amor%20%283114%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Antonio%20Manzini/Ay%20el%20amor%20el%20amor%20%283114%29/Ay%20el%20amor%20el%20amor%20-%20Antonio%20Manzini.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="304 KB" />
  <author>
    <name>Antonio Manzini</name>
    <uri>../authors_0/authors_760_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2025-02-05T11:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Salamandra</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <category term="Subjefe Rocco Schiavone" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Series:</strong>
      Book 9 in the Subjefe Rocco Schiavone series
    </p>
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>Rocco Schiavone, un subjefe de policía atractivo e
      irreductible como nunca «Un nuevo caso de Rocco
      Schiavone, uno de los personajes más simpáticos y
      canallas del noir italiano.» Il Matino Mientras la
      lluvia no deja de caer sobre Aosta y las Navidades están
      a la vuelta de la esquina, el subjefe Rocco Schiavone se
      recupera en el hospital de una operación de
      riñón de resultas de un violento tiroteo. La
      situación es tranquila en el centro en lo que cabe hasta
      que Rocco se entera de que otro paciente, Roberto Sirchia, un
      rico industrial de la ciudad, acaba de morir durante una
      intervención idéntica a la suya. La familia del
      empresario sostiene que ha sido una negligencia médica y
      se propone denunciar al cirujano y su equipo, pero Rocco,
      profundamente impresionado ante una muerte que podría
      haberle tocado a él, investiga y hace preguntas al
      personal hasta convencerse de que no ha sido un error de
      quirófano, sino un asesinato encubierto. Entonces,
      aún convaleciente, se decide a encontrar al culpable.
      Sorprendente combinación de comedia y drama, Ay el amor
      el amor es una novela brillante donde se mezclan un misterio
      en apariencia irresoluble, una trama planteada con acierto y
      un crisol de emociones muy humanas, con las luces
      navideñas como telón de fondo. Y, para los fieles
      seguidores de las novelas de Antonio Manzini, sobre todo un
      retrato insólito del subjefe Rocco Schiavone: a punto de
      cumplir los cincuenta, cínico e intratable como siempre,
      pero compasivo, generoso y quizá dispuesto, como nunca
      antes, a dejar a un lado los malos pensamientos del pasado y
      dar paso a momentos en los que aparezca la chispa del amor.
      La crítica ha dicho: «Muy logrado y entretenido,
      mantiene toda la frescura de los inicios de la serie.»
      Il Messaggero «La trama está ambientada en un
      hospital, el lugar perfecto para Schiavone, que pone de
      manifiesto su misantropía y su filantropía, los dos
      sentimientos opuestos que tiene hacia las personas.»
      Corriere della Sera «Un nuevo caso de Rocco Schiavone,
      uno de los personajes más simpáticos y canallas del
      noir italiano, un romano auténtico que trabaja en Aosta
      por motivos disciplinarios y que es un genio como
      policía.» Il Matino «Esta nueva aventura de
      Rocco es como el amigo del que ya no puedes prescindir.»
      La Stampa «El creador de Rocco Schiavone ha construido
      un camino como Camilleri ha hecho con Montalbano, ha
      establecido una cita fija con el lector y ha creado un mundo
      paralelo en el que es agradable entrar y aislarse página
      tras página.» Il Fatto Quotidiano «Una novela
      apasionante.» Il Tempo</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../series_0/series_125_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Book 9 in the Subjefe Rocco Schiavone series" />
  <link href="../authors_0/authors_760_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Antonio Manzini" />
</entry>
