<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Los lobos del bosque de la eternidad</title>
  <id>urn:book:dd427b4d-e6f0-41c3-895f-573ac0877ed3</id>
  <updated>2025-03-03T04:06:05Z</updated>
  <link href="./book_3118.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Los lobos del bosque de la eternidad" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_K_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with K" />
  <link href="../authorlist/authorlist_K_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors starting with K" />
  <link href="../../Karl%20Ove%20Knausgard/Los%20lobos%20del%20bosque%20de%20la%20eternida%20%283118%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Karl%20Ove%20Knausgard/Los%20lobos%20del%20bosque%20de%20la%20eternida%20%283118%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Karl%20Ove%20Knausgard/Los%20lobos%20del%20bosque%20de%20la%20eternida%20%283118%29/Los%20lobos%20del%20bosque%20de%20la%20eter%20-%20Karl%20Ove%20Knausgard.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="666 KB" />
  <author>
    <name>Karl Ove Knausgård</name>
    <uri>../authors_1/authors_1966_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2025-01-16T00:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Editorial Anagrama</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p style="font-weight: bold">Una obra vasta y atrevida sobre
      los secretos de familia y los misterios del universo.</p>
      <p>Es 1986, ha habido una explosión en la central de
      Chernóbil, y Syvert Løyning, de diecinueve
      años, acaba de volver del servicio militar. En casa, en
      el norte de Noruega, lo esperan su madre y su hermano. De su
      padre, de quien tomó el nombre, y que murió cuando
      él era pequeño, solo le queda el recuerdo. Un
      recuerdo que, a medida que las noticias de Chernóbil se
      vuelven más inquietantes, no hará más que
      crecer: un día su padre se le aparecerá en
      sueños, despertando una curiosidad que hasta entonces no
      había tenido, y que se volverá más intensa
      tras el hallazgo de unas cartas que apuntan hacia la
      Unión Soviética.</p>
      <p>Muchos años después, con la Unión
      Soviética ya desaparecida, la bióloga evolutiva
      Alevtina Kotov también va al encuentro de su familia: es
      el ochenta cumpleaños de su padrastro, el hombre que la
      crió, y ella y su hijo se disponen a celebrarlo con
      él. Al contrario que para Syvert, su padre
      biológico no es un recuerdo lejano: es un completo
      enigma, que Alevtina nunca se ha molestado en
      desentrañar. Pero en las clases que da en la Universidad
      de Moscú no reconoce a la científica que pudo haber
      sido, y la frustración que siente la llevará a
      indagar en territorios nuevos. Cuando se adentre en los de su
      origen, un hilo se tenderá entre espacios y tiempos,
      uniendo la Noruega de los ochenta y la Rusia de hoy en un
      despliegue de revelaciones.</p>
      <p>
        De los secretos de familia a los misterios del universo,
      Karl Ove Knausgård vuelve con una vasta y atrevida
      novela cuyo meticuloso realismo acaba abocado al vértigo
      de lo sobrenatural, y cuyas historias trenzadas por un azar
      sorprendente apuntan ominosas, insinuadoras, a un sentido
      oculto que se nos escapa. Con su apropiación reflexiva
      del género fantástico, que no sacrifica el
      magnetismo pero tampoco la complejidad, 
        <em>Los lobos del bosque de la eternidad</em>
         se revela
      como una obra libérrima y ambiciosa, repleta de ideas y
      preguntas tan enormes como urgentes: preguntas sobre la
      esencia de la muerte y la naturaleza, sobre todo lo que
      sabemos y hasta dónde alcanzamos a entender. Con ellas,
      Knausgård pone otra tesela en el amplísimo universo
      narrativo, en pleno despliegue, que inauguraba con 
        <em>La estrella de la mañana</em>
        , y sigue completando
      la transformación de un escritor que sabe ser nuevo sin
      renunciar a ser él mismo, y que parece empujado por un
      único propósito infatigable: el de ponerlo todo,
      siempre, sobre la página.
      </p>
      <p>
        «Enorme y enormemente cautivador… La variedad
      de temas que explora es fascinante… Me hubiera gustado
      que fuera aún más largo» (Chris Power, 
        <em>The Sunday Times</em>
        ).
      </p>
      <p>
        «Se lee de forma tan compulsiva como todo lo que ha
      escrito» (Charles Arrowsmith, 
        <em>The Washington Post</em>
        ).
      </p>
      <p>
        «Grande, como las preguntas que plantea.
      Knausgård, maestro de la ficción que indaga en el
      yo, ahora la revive como herramienta para indagar en el
      cosmos, al que vuelve a embrujar con los secretos que la
      ciencia le ha robado» (Tanjil Rahid, 
        <em>The Guardian</em>
        ).
      </p>
      <p>
        «Es tan interesante y entretenido que me zampé
      sus ochocientas páginas como un glotón que devora
      una caja de chocolatinas… Lo leí fascinada…
      Más, por favor» (Leyla Sanai,
        <em> The Spectator</em>
        ).
      </p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_1/authors_1966_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Karl Ove Knausgård" />
</entry>
