<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>La Española</title>
  <id>urn:book:a6a683e0-89e4-45d0-8b0e-853a895abe61</id>
  <updated>2023-07-04T02:12:14Z</updated>
  <link href="./book_923.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="La Española" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_H_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por H" />
  <link href="../authorlist/authorlist_H_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por H" />
  <link href="../../Antonio%20Perez%20Henares/La%20Espanola%20%28923%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Antonio%20Perez%20Henares/La%20Espanola%20%28923%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Antonio%20Perez%20Henares/La%20Espanola%20%28923%29/La%20Espanola%20-%20Antonio%20Perez%20Henares.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="606 KB" />
  <author>
    <name>Antonio Pérez Henares</name>
    <uri>../authors_0/authors_693_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2023-04-11T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>HarperCollins Ibérica S.A.</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>Antonio Pérez Henares consigue, con una prosa
      evocadora y una profunda comprensión de la época y
      la tierra, de sus olores, colores y sabores, un excelente
      retablo de aquellos agitados años a caballo entre los
      siglos XV y XVI en los que, en una isla del mar Caribe,
      comenzó a gestarse un imperio. Cuando el almirante
      Colón regresó a la isla de La Española en
      1493, al frente de diecisiete naos, se encontró el
      Fuerte Navidad, que apenas unos meses antes había dejado
      bien guarnecido, quemado, rodeado de cadáveres flotando
      y ningún superviviente. En el paraíso se había
      abierto una puerta al infierno. Tras este terrible arranque,
      comienza la historia de quienes hoy son historia del mundo:
      los Colón, el piloto Juan de la Cosa y su gran amigo el
      bravo capitán Ojeda, los Niños y los Pinzones,
      Ponce de León, Bartolomé de las Casas, Ovando,
      Núñez de Balboa y Vespucio, y también de los
      caciques Guacanagarí y Caonabo y de la bella y
      trágica Anacaona. De Cortés, de Pizarro y Alvarado,
      todavía esperando para partir y emprender las más
      grandes conquistas, y también de los grumetes
      Trifoncillo y Alonso, del locuaz tabernero Escabeche y de su
      mujer la india Triana, y hasta de los perros Becerrillo y
      Leoncico. Todos ellos en un mismo instante y lugar. Todos
      ellos en el mismo desembarco, espada en mano en la batalla o
      bebiendo vino de la misma jarra. La Española fue el
      principio de todo en América. El primer puerto de
      arribada y partida hacia la gloria y el oro; la primera
      ciudad, la primera calle empedrada por la que pasearon las
      damas y la virreina, y la primera catedral; la primera
      batalla, los primeros caballos y los primeros perros
      soldados; los primeros héroes, los primeros rebeldes y
      los primeros enfrentamientos fratricidas, tan españoles;
      los primeros criminales y los primeros defensores de los
      indios, y los primeros mestizos que marcarían el futuro
      y la seña de identidad de la América hispana.</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_693_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Antonio Pérez Henares" />
</entry>
