<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>La rebelión de los buenos</title>
  <id>urn:book:ade637bf-b8a5-403b-af46-e17328ceb4a4</id>
  <updated>2023-06-23T01:09:54Z</updated>
  <link href="./book_897.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="La rebelión de los buenos" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_S_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por S" />
  <link href="../authorlist/authorlist_S_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por S" />
  <link href="../../Roberto%20Santiago/La%20rebelion%20de%20los%20buenos%20%28897%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Roberto%20Santiago/La%20rebelion%20de%20los%20buenos%20%28897%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Roberto%20Santiago/La%20rebelion%20de%20los%20buenos%20%28897%29/La%20rebelion%20de%20los%20buenos%20-%20Roberto%20Santiago.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="959 KB" />
  <author>
    <name>Roberto Santiago</name>
    <uri>../authors_0/authors_672_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2023-06-13T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Editorial Planeta</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p style="font-weight: bold">PARA EL QUE EL MAL TRIUNFE SOLO
      ES NECESARIO QUE LOS BUENOS NO HAGAN NADA. Roberto Santiago
      reinventa la novela negra con una trama absorbente que
      desafía el poder de los amos del mundo. La rebelión
      de los buenos, Premio de Novela Fernando Lara 2023</p>
      <p>Fátima Montero, propietaria de uno de los imperios
      farmacéuticos más poderosos del mundo, contrata al
      irreverente abogado Jeremías Abi para que se encargue de
      su multimillonario divorcio. Herida en su orgullo
      después de saber que su marido y socio tiene una
      relación amorosa con una menor, solo desea destruirle,
      pero algo muy turbio se esconde bajo ese encargo.</p>
      <p>Abi, que también ha sido engañado por su exmujer
      y vive entre amenazas, descubre terribles ilegalidades en los
      métodos de la farmacéutica: ensayos con cobayas
      humanas, extorsiones, chantajes y estafas.</p>
      <p>Él y su bufete rozan la quiebra, pero su afán de
      justicia sobrepasa cualquier límite: se disponen a
      enfrentarse a una multinacional con largos tentáculos,
      aunque eso exija mirar directamente a los ojos del mal.</p>
      <h3>Review</h3>
      <p>«Roberto Santiago ha sabido ensamblar las piezas
      justas para construir una ficción inolvidable. La
      rebelión de los buenos es una impactante novela negra,
      con personajes y giros magistrales. Afronta además temas
      de relevancia actual y plantea una batalla contra la
      impunidad de los poderosos. Los lectores la van a devorar,
      estoy totalmente segura.» María Dueñas --This
      text refers to the hardcover edition.</p>
      <h3>Book Description</h3>
      <p>PARA EL QUE EL MAL TRIUNFE SOLO ES NECESARIO QUE LOS
      BUENOS NO HAGAN NADA. Roberto Santiago reinventa la novela
      negra con una trama absorbente que desafía el poder de
      los amos del mundo. La rebelión de los buenos, Premio de
      Novela Fernando Lara 2023 --This text refers to the hardcover
      edition.</p>
      <h3>About the Author</h3>
      <p>Roberto Santiago es el creador de la colección
      juvenil Los Futbolísimos, un fenómeno literario que
      ha vendido más de cinco millones de ejemplares en una
      veintena de países y ha sido adaptada al cine. Ha
      publicado varias sagas de misterio y aventuras que han sido
      distinguidas por sus valores para los lectores más
      jóvenes, entre ellas, Los Once, Las Princesas Rebeldes o
      Los Gamers Piratas. Por el conjunto de su obra literaria
      infantil y juvenil ha recibido el Premio Cervantes Chico.
      Recibió una nominación al Goya al mejor guion
      adaptado por El penalti más largo del mundo. Ha obtenido
      diversos premios teatrales, como el Enrique Llovet o el
      Premio Telón, por sus obras originales (El lunar de Lady
      Chatterley o Share 38). Su primera novela negra, Ana, se ha
      traducido a varios idiomas y también se ha convertido en
      la serie de televisión Ana Tramel, estrenada en TVE y en
      Netflix. La rebelión de los buenos es su segunda novela
      para adultos. Instagram: @roberto.santiago.escritor Twitter:
      @Robrto_santiago Facebook: Roberto Santiago --This text
      refers to the hardcover edition.</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_672_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Roberto Santiago" />
</entry>
