<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Las vidas de Brian</title>
  <id>urn:book:6801d5e6-464b-4517-b68d-42dd94a47c49</id>
  <updated>2023-06-12T02:02:10Z</updated>
  <link href="./book_852.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Las vidas de Brian" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_J_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por J" />
  <link href="../../Brian%20Johnson/Las%20vidas%20de%20Brian%20%28852%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Brian%20Johnson/Las%20vidas%20de%20Brian%20%28852%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Brian%20Johnson/Las%20vidas%20de%20Brian%20%28852%29/Las%20vidas%20de%20Brian%20-%20Brian%20Johnson.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="4 MB" />
  <author>
    <name>Brian Johnson</name>
    <uri>../authors_0/authors_640_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2023-02-14T11:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Contra</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <p xmlns="">Las memorias del cantante de AC/DC, que, tras un periplo
    vital alucinante y accidentado, sustituyó al
    trágicamente desaparecido Bon Scott al frente de uno de
    los grupos clave del rock duro para firmar Back in Black: un
    hito del rock y el segundo disco más vendido de todos los
    tiempos.</p>
    <p xmlns="">Brian Johnson nació en 1947 en Dunston, en la
    región de Newcastle, al nordeste de Inglaterra. Su padre
    fue militar y combatió en el norte de África durante
    la Segunda Guerra Mundial y su madre creció en el seno de
    una opulenta familia italiana. De muy joven, Brian se
    quedó prendado del rock cuando vio a Little Richard en
    televisión tocar «Tutti Frutti». Dotado de un
    potente chorro de voz, pronto empezó a destacar entre el
    coro de los boy scouts y no tardó en montar los primeros
    grupos de versiones. Mientras trabaja como delineante en una
    gran empresa de turbinas de vapor y pasa una temporada como
    paracaidista del Ejército, se pone al frente de Geordie,
    con los que consigue colocar un single en el Top 10, salir en
    el Top of the Pops y hacer giras por Europa y Australia…
    Sin embargo, la suerte del grupo se estancó y, tras una
    serie de álbumes fallidos, Brian Johnson se encontró
    en la ruina, separado, con dos hijas pequeñas y una
    amenaza de embargo. Pese a todo, superada la treintena y cuando
    parecía que el sueño del rock se esfumaba, fue
    convocado para un casting de AC/DC, que tras la trágica
    muerte de su cantante, Bon Scott, estaban en un impasse. Brian
    sorprendió a los hermanos Young con su potencia vocal y
    pericia con las letras, y lo enrolaron para grabar el que
    sería a la postre el mayor éxito del grupo: Back in
    Black, grabado en las Bahamas y que incluye himnos como
    «Hells Bells» o «You Shook Me All Night
    Long», y que acabaría siendo el segundo disco
    más vendido de todos los tiempos.</p>
    <p xmlns="">Narrado con humor y con una sensibilidad poco común
    entre la fraternidad del rock, Las vidas de Brian es un
    excepcional y emocionante testimonio de una de las grandes
    voces del rock.</p>
    <p xmlns="">«Estas memorias pa</p>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_640_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Brian Johnson" />
</entry>
