<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>El niño que salió del barrio</title>
  <id>urn:book:0e30c0c5-0b89-40d0-8e9d-b7306b136095</id>
  <updated>2023-05-31T01:30:28Z</updated>
  <link href="./book_807.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="El niño que salió del barrio" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_H_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por H" />
  <link href="../../Haze/El%20nino%20que%20salio%20del%20barrio%20%28807%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Haze/El%20nino%20que%20salio%20del%20barrio%20%28807%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Haze/El%20nino%20que%20salio%20del%20barrio%20%28807%29/El%20nino%20que%20salio%20del%20barrio%20-%20Haze.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="553 KB" />
  <author>
    <name>Haze</name>
    <uri>../authors_0/authors_602_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2021-02-15T07:38:43Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Espasa</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>Se trata de una autobiografía ficcionalizada que, a
      partir de poemas y canciones, narra los acontecimientos clave
      de su vida. Una de las frases más destacadas de su obra
      musical ha sido «El niño con suerte puede salir del
      barrio, pero el barrio permanecerá por siempre en el
      niño». De aquí surge el título, que
      señala tanto el origen como la identidad, su orgullo de
      pertenecer, aunque dada la falta de recursos y los problemas
      de convivencia habituales, resulta una victoria salir de
      allí superando la marginalidad, como dejar atrás un
      calabozo.</p>
      <p style="font-weight: bold">Haze es un cronista que rima la
      dolorosa realidad desde el barrio de Los Pajaritos (Sevilla):
      ¿su secreto? Certeras rimas, dolor, rap y flamenco. Una
      voz inconfundible.</p>
      <h3>
        <br />
      </h3>
      <p>Un auténtico poeta que, mediante el rap y el
      flamenco, le pone voz a la marginalidad y la pobreza.</p>
      <h3>
        <br />
      </h3>
      <p>El Fenómeno Haze (Sergio López Sanz)
      comenzó en 2003, desde su primera maqueta, aquel
      Crónicas del barrio (2004), que disparó su
      trayectoria hasta ponerle banda sonora a películas como
      7 Vírgenes o Yo soy la Juani. Al rap flamenco llegó
      desde el barrio, desde las violentas calles del extrarradio.
      Y también conoció las drogas, el delito y
      sufrió una breve temporada en la cárcel. Tras
      varios discos y una carrera ascendente, Haze finaliza su
      contrato con una discográfica en 2010. La crisis
      económica se agudiza en España. Decide hacer la
      prueba de acceso a la universidad para mayores de 25 e
      ingresa en la Universidad de Sevilla, donde se gradúa
      con Sobresaliente en Filología Hispánica
      (2011-2015). También es Máster en Estudios
      Americanos por la Universidad de Sevilla, distinguido con el
      premio al mejor expediente académico de la mencionada
      institución en 2019. En la actualidad ejerce como
      profesor de enseñanza secundaria de lengua y literatura.
      Además es presidente de Honor en Sevilla de la
      Fundación Lo Que de Verdad Importa. Su acción
      solidaria no se reduce a este cargo simbólico: Haze
      imparte conferencias sobre motivación y valores,
      así como ofrece su testimonio como ejemplo de
      superación para los jóvenes que han nacido en
      barrios marginales, sin privilegio alguno.</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_602_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Haze" />
</entry>
