<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>El niño que perdió la guerra</title>
  <id>urn:book:aad19bc2-558b-42df-bd43-789600260d93</id>
  <updated>2024-09-09T03:24:01Z</updated>
  <link href="./book_2570.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="El niño que perdió la guerra" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_N_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por N" />
  <link href="../../Julia%20Navarro/El%20nino%20que%20perdio%20la%20guerra%20%282570%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Julia%20Navarro/El%20nino%20que%20perdio%20la%20guerra%20%282570%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Julia%20Navarro/El%20nino%20que%20perdio%20la%20guerra%20%282570%29/El%20nino%20que%20perdio%20la%20guerra%20-%20Julia%20Navarro.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="586 KB" />
  <author>
    <name>Julia Navarro</name>
    <uri>../authors_0/authors_267_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2024-08-29T03:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Plaza &amp; Janés</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>Un niño. Dos países. Dos ideologías.</p>
      <p>Una emocionante y ambiciosa novela sobre la identidad y el
      poder arrollador de la cultura que nos muestra que, incluso
      en los rincones más oscuros de la Historia, la vida se
      abre paso.</p>
      <p>Madrid, invierno de 1938</p>
      <p>Clotilde, una artista gráfica que dibuja caricaturas
      para los diarios republicanos, asiste en Madrid a los
      últimos meses de la Guerra Civil. La caída de la
      República es inminente, por lo que su marido, militante
      comunista que trabaja para los rusos, decide enviar a
      Moscú a su hijo Pablo, de tan solo cinco años, en
      contra de su voluntad. Clotilde se resiste con todas sus
      fuerzas, pero no logra evitar que el comandante Borís
      Petrov emprenda ese arriesgado viaje por una España en
      llamas para cumplir con el deseo de su camarada de llevar a
      Pablo a la Unión Soviética, donde Stalin está
      levantando un nuevo país sobre las ruinas del antiguo
      régimen.</p>
      <p>Moscú, primavera de 1939</p>
      <p>Allí es recibido por su nueva familia que, conmovida
      por su trágico exilio, acoge con afecto a un niño
      exhausto y enfermo. Anya no duda en cuidar de Pablo como si
      fuese su propio hijo, sin hacer distinciones con Igor, su
      hermano de adopción. Hija y esposa de dos orgullosos
      héroes de la Revolución -su padre luchó junto
      a Lenin, su marido a las órdenes de Stalin-, Anya ama la
      poesía y la música, aficiones sospechosas y
      burguesas a los ojos del poder. Mientras sus ilusiones
      naufragan en el ambiente cada vez más opresivo del
      terror estalinista, su espíritu se rebela contra la
      injusticia, la miseria, la ausencia de libertad y el
      Gulag.</p>
      <p>Pablo crece entre el recuerdo cada vez más tenue de
      su madre, que no ceja en su empeño por recuperarlo, y el
      cariño de Anya, quien le transmite su amor por la
      música, la literatura y sus deseos de libertad. Dos
      mujeres unidas por el destino de un niño y enfrentadas
      al mismo espejo: el de las ideologías totalitarias a las
      que sucumbió el siglo xx.</p>
      <p>Se puede perder una guerra, pero se puede ganar la
      libertad</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_267_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Julia Navarro" />
</entry>
