<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>La Odisea</title>
  <id>urn:book:6aadf222-8094-47c9-819a-5137717eedb8</id>
  <updated>2024-10-22T08:04:37Z</updated>
  <link href="./book_2671.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="La Odisea" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_H_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por H" />
  <link href="../authorlist/authorlist_H_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por H" />
  <link href="../authorlist/authorlist_H_Page_3.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por H" />
  <link href="../authors_1/authors_1576_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Homero" />
  <link href="../../Homero/La%20Odisea%20%282671%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Homero/La%20Odisea%20%282671%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Homero/La%20Odisea%20%282671%29/La%20Odisea%20-%20Homero.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="1 MB" />
  <author>
    <name>Homero</name>
    <uri>../authors_1/authors_1576_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>0699-12-31T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>ePubLibre</dcterms:publisher>
  <category term="Aventuras" />
  <category term="Poesía" />
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Aventuras, Poesía, Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <p xmlns="">«La Odisea» es un poema épico griego
    compuesto por 24 cantos, atribuido al poeta griego Homero. Se
    cree que fue escrito en el siglo VIII a. C., en los
    asentamientos que Grecia tenía en la costa oeste del Asia
    Menor (actual Turquía asiática). Según otros
    autores, «La Odisea» se completa en el siglo VII a.
    C. a partir de poemas que sólo describían partes de
    la obra actual. Fue originalmente escrita en lo que se ha
    llamado dialecto homérico. Narra la vuelta a casa del
    héroe griego Odiseo (Ulises en latín) tras la Guerra
    de Troya. Odiseo tarda veinte años en regresar a la isla
    de Ítaca, donde poseía el título de rey,
    período durante el cual su hijo Telémaco y su esposa
    Penélope han de tolerar en su palacio a los pretendientes
    que buscan desposarla (pues ya creían muerto a Odiseo), al
    mismo tiempo que consumen los bienes de la familia. La mejor
    arma de Odiseo es su metis o astucia. Gracias a su inteligencia
    —además de la ayuda provista por Palas Atenea, hija
    de Zeus Cronida— es capaz de escapar de los continuos
    problemas a los que ha de enfrentarse por designio de los
    dioses. Para esto, planea diversas artimañas, bien sean
    físicas —como pueden serlo disfraces— o con
    audaces y engañosos discursos de los que se vale para
    conseguir sus objetivos. El poema es, junto a «La
    Ilíada», uno de los primeros textos de la épica
    grecolatina y por tanto de la literatura occidental. Se cree
    que el poema original fue transmitido por vía oral durante
    siglos por aedos que recitaban el poema de memoria,
    alterándolo consciente o inconscientemente. Era
    transmitida en dialectos de la Antigua Grecia. Ya en el siglo
    IX a. C., con la reciente aparición del alfabeto, tanto
    «La Odisea» como «La Ilíada» pudieron
    ser las primeras obras en ser transcritas, aunque la
    mayoría de la crítica se inclina por datarlas en el
    siglo VIII a. C. El texto homérico más antiguo que
    conocemos es la versión de Aristarco de Samotracia (siglo
    II a. C.). El poema está escrito usando una métrica
    llamada hexámetro dactílico. Cada línea de
    «La Odisea» original estaba formada por seis unidades
    o pies, siendo cada pie dáctilo o espondeo. Los primeros
    cinco pies eran dáctilos y el último podía ser
    un espondeo o bien un troqueo. Los distintos pies van separados
    por cesuras o pausas.</p>
  </content>
  <link href="../authors_1/authors_1576_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Homero" />
</entry>
