<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>El escaño de Satanás</title>
  <id>urn:book:ead41b11-e26d-4e7a-a11f-cb4187eecf08</id>
  <updated>2024-03-10T09:24:50Z</updated>
  <link href="./book_1282.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="El escaño de Satanás" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_P_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por P" />
  <link href="../authorlist/authorlist_P_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por P" />
  <link href="../authorlist/authorlist_P_Page_3.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por P" />
  <link href="../../Esteban%20Gonzalez%20Pons/El%20escano%20de%20Satanas%20%281282%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Esteban%20Gonzalez%20Pons/El%20escano%20de%20Satanas%20%281282%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Esteban%20Gonzalez%20Pons/El%20escano%20de%20Satanas%20%281282%29/El%20escano%20de%20Satanas%20-%20Esteban%20Gonzalez%20Pons.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="845 KB" />
  <author>
    <name>Esteban González Pons</name>
    <uri>../authors_0/authors_933_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2022-11-16T06:23:07Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Espasa</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p align="justify">En un presente parejo al nuestro, se
      descubre una cripta bajo el sótano del Congreso de los
      Diputados y en su interior la tumba de una dama sin rostro,
      sin nombre, sin cruz. Tras varios años de crisis
      sanitaria y política, los diputados no sospechan que,
      literalmente bajo sus pies, está a punto de abrirse una
      puerta del infierno. Entonces, se celebran elecciones
      generales y los resultados suponen un terremoto en el
      panorama político nacional: dos grupos emergentes y
      radicales se disputarán la formación de Gobierno
      ante la incapacidad para llegar a un acuerdo moderado por
      parte del PP y el PSOE. La primera de esas fuerzas nuevas se
      llama Escarmiento y la encabeza don Baldomero Cuervo, un
      caudillo visionario que añora el espíritu de la
      Reconquista. La segunda, la coalición Arcoíris,
      amalgama de movimientos anticapitalistas e identitarios, la
      lidera el imán fundamentalista Haidar al Isbani. A ese
      conflicto político se enfrentará Marga Saavedra,
      diputada de Ele-Ele por Sevilla, honrada como un fideo,
      vaporosa como Virginia Wolf, "impostora" en política y
      enamorada del portavoz casado, creyente, cazador y taurino
      del PP en la Cámara, Ramón Bayo. La diputada
      Saavedra se esforzará por evitar los dos posibles
      gobiernos de fanáticos, aunque para ello tenga que
      luchar contra su pasado, contra sus correligionarios y contra
      la sombra de una perra alana española, densa y
      maloliente, que aterroriza a los habituales de los pasillos
      del Congreso. Aunque para ello tenga que entregar su vida.
      ¿Acaso no ha llegado el momento de derrotar a esas
      fuerzas maléficas que todos los días envilecen la
      Política, así, escrita con mayúscula? Marga,
      Ramón y aquellos que todavía sienten que
      España es un proyecto antes que una Historia
      optarán por defender sus ideales, por no malvenderlos a
      cambio de poder, y no evitarán esa batalla incómoda
      contra Satanás en que consiste el verdadero ejercicio de
      la política. El escaño de Satanás es una
      fábula sobre la actualidad, un esperpento que nos
      permite reír y morir de miedo a la vez, una
      metáfora que trata de España. Y un retrato al
      natural de nuestros políticos; de los buenos, pero
      también de los mordidos por el mal. Porque, sabedlo, en
      el parlamento español, Satanás tiene su propio
      escaño.</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_933_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Esteban González Pons" />
</entry>
