<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Nunca</title>
  <id>urn:book:081233be-4f47-4a84-9e2c-f941dcc5093f</id>
  <updated>2023-11-05T04:25:02Z</updated>
  <link href="./book_1068.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Nunca" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_F_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por F" />
  <link href="../authorlist/authorlist_F_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por F" />
  <link href="../authors_0/authors_425_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Ken Follett" />
  <link href="../../Ken%20Follett/Nunca%20%281068%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Ken%20Follett/Nunca%20%281068%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Ken%20Follett/Nunca%20%281068%29/Nunca%20-%20Ken%20Follett.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="896 KB" />
  <author>
    <name>Ken Follett</name>
    <uri>../authors_0/authors_425_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2021-11-10T11:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Plaza &amp; Janés</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>Ken Follett regresa al thriller con una vertiginosa novela
      que imagina lo inimaginable. En el desierto del Sáhara,
      dos agentes de inteligencia siguen la pista a un poderoso
      grupo terrorista arriesgando sus vidas -y, cuando se enamoran
      perdidamente, sus carreras- a cada paso. En China, un alto
      cargo del gobierno con grandes ambiciones batalla contra los
      viejos halcones del ala dura del Partido que amenazan con
      empujar al país a un punto de no retorno. Y en Estados
      Unidos, la presidenta se enfrenta a una crisis global y al
      asedio de sus implacables oponentes políticos. Está
      dispuesta a todo para evitar una guerra innecesaria. Pero
      cuando un acto de agresión conduce a otro y las
      potencias más poderosas del mundo se ven atrapadas en
      una compleja red de alianzas de la que no pueden escapar,
      comienza una frenética carrera contrarreloj.
      ¿Podrá alguien, incluso con las mejores intenciones
      y las más excepcionales habilidades, detener lo
      inevitable? Nunca es un thriller extraordinario, lleno de
      heroínas y villanos, falsos profetas, agentes de
      élite, políticos desencantados y cínicos
      revolucionarios. Follett envía un mensaje de advertencia
      para nuestros tiempos en una historia intensa y trepidante
      que transporta a los lectores hasta el filo del abismo.
      «Cuando me documentaba para La caída de los
      gigantes, me impactó darme cuenta de que la Primera
      Guerra Mundial fue una guerra que nadie quería.
      Ningún líder europeo de ninguno de los dos bandos
      tenía intención de que sucediera. Pero, uno por
      uno, los emperadores y primeros ministros tomaron decisiones
      -decisiones lógicas y moderadas- que nos acercaron un
      pasito más al conflicto más terrible que el mundo
      ha conocido. Llegué a creer que todo fue un trágico
      accidente. Y me pregunté: ¿podría volver a
      ocurrir?» KEN FOLLETT La crítica ha dicho:«Un
      thriller deslumbrante y una de las lecturas más
      emocionantes del año».Daily Express «Urgente y
      ferozmente apasionante... Nunca es entretenimiento de primera
      línea que tiene a la vez algo importante que decir.
      Merece el éxito popular que sin duda va a
      lograr».The Washington Post «A Ken Follett nunca le
      ha faltado ambición. Y es su alcance global y el amplio
      abanico de personajes multinacionales lo que más
      impresiona en Nunca, su regreso a la novela
      contemporánea. Audaz en su escala y meticulosamente
      documentado, Nunca hace que el resto de libros de espionaje
      internacional parezcan apocados, perezosos y
      provincianos».The Sunday Times «Absolutamente
      fascinante... Un thriller inteligente, aterrador y muy
      plausible».Booklist «Un juego de espías de
      rabiosa actualidad».La Vanguardia
      «Fantástico... Una imponente y poderosa
      demostración de uno de los mejores escritores del
      género».Publishers Weekly «Las tramas de la
      historia te absorberán de tal manera que las
      seguirás a cualquier parte... y de pronto te darás
      cuenta de que has leído cientos de páginas. Por un
      lado es un entretenimiento fantástico; por otro, una
      ventana a una posibilidad que dará que
      pensar».Kirkus Sobre el autor han dicho:«Follett es
      un maestro».The Washington Post «Sigo envidiando
      como el primer día la capacidad de Follett para
      entretener. Sus tramas funcionan siempre y te mantiene pegado
      a cada página».Juan Gómez Jurado, ABC
      «Ken Follett es, sin lugar a dudas, uno de los
      escritores más exitosos de la actualidad».El
      Español «Sus libros crean adicción. No se
      leen. Se devoran».La Voz de Asturias</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_425_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Ken Follett" />
</entry>
