<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>La frontera</title>
  <id>urn:book:44d063ee-2eb9-457e-ab9c-d4021eeec52b</id>
  <updated>2024-05-22T06:46:44Z</updated>
  <link href="./book_1508.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="La frontera" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_W_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por W" />
  <link href="../../Don%20Winslow/La%20frontera%20%281508%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Don%20Winslow/La%20frontera%20%281508%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Don%20Winslow/La%20frontera%20%281508%29/La%20frontera%20-%20Don%20Winslow.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="1 MB" />
  <author>
    <name>Don Winslow</name>
    <uri>../authors_0/authors_842_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2019-02-25T11:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>HarperCollins Ibérica S.A.</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <p xmlns="" class="description">La guerra ha llegado a casa. Hace
    cuarenta años que Art Keller está en primera
    línea de fuego del conflicto más largo de la historia
    de EE.UU.: la guerra contra la droga. Su obsesión por
    derrotar al capo más poderoso, rico y letal del mundo
    —el líder del cártel de Sinaloa, Adán
    Barrera— le ha costado cicatrices físicas y
    mentales, tener que despedir a personas a las que amaba e
    incluso se ha llevado parte de su alma. Ahora Keller se
    encuentra al mando de la DEA viendo cómo al destruir al
    monstruo han surgido otros treinta que están llevando
    incluso más caos y destrucción a su amado
    México. Pero eso no es todo. El legado de Barrera es una
    epidemia de heroína que está asolando EE.UU. Keller
    se lanza de cabeza a frenar este flujo mortal, pero se
    encontrará rodeado de enemigos, personas que quieren
    matarle, políticos que quieren destruirle y, aún
    peor, una administración entrante que comparte lecho con
    los traficantes de drogas que él quiere destruir. Art
    Keller está en guerra no solo con los cárteles, sino
    con su propio gobierno. La larga lucha le ha enseñado
    más de lo que nunca habría imaginado, y ahora
    aprenderá la última lección: no hay fronteras.
    Una emocionante historia de venganza, violencia,
    corrupción y justicia. "El periodismo te proporciona los
    datos, pero la ficción te cuenta la verdad", confesó
    Don Winslow "La nueva novela de Don Winslow es un alijo de
    'droga purísima' a cuyo lado la serie The wire parece un
    entretenimiento inocuo". Ismael Marinero, El Mundo, sobre El
    Cártel "Maneja la información con un nivel de
    detallismo pasmoso, domina el ritmo, es capaz de graduar la
    intensidad en una altura casi imposible de mantener, dibuja sus
    personajes con trazo muy firme y con ellos se desliza sin
    pausas por una trama compleja, emocionante, en la que las
    sorpresas no son trampitas de autor taimado, sino atroces
    golpes de la vida". Enrique de Hériz, El Periódico
    "Una novela policiaca impresionante: Winslow teje una compleja
    historia alrededor de una policía que quiere permanecer
    limpio pero que ya está corrompido". The New York Times,
    sobre Corrupción policial "Un Juego de Tronos de las
    guerras de la droga en México, una intrincada trama, una
    historia épica bañada en sangre que nos cuenta como
    el voraz apetito de EE.UU. por las drogas has llevado el caos a
    sus vecinos del sur y corrompido su propia cultura policial y
    criminal". Rolling Stone Lee Child "Corrupción policial:
    tan buena como El padrino pero con agentes de la ley" Stephen
    King "No hay un objetivo mayor para un escritor que conseguir
    entretener y a la vez enseñar. Winslow lo tiene en el
    ADN</p>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_842_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Don Winslow" />
</entry>
