<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>El infinito en un junco. La invención de los libros en el mundo antiguo</title>
  <id>urn:book:ad1fce41-9dbb-4a32-a1cb-635e6488b64a</id>
  <updated>2024-04-03T00:30:02Z</updated>
  <link href="./book_1370.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="El infinito en un junco. La invención de los libros en el mundo antiguo" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_V_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por V" />
  <link href="../../Irene%20Vallejo/El%20infinito%20en%20un%20junco.%20La%20invenci%20%281370%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Irene%20Vallejo/El%20infinito%20en%20un%20junco.%20La%20invenci%20%281370%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Irene%20Vallejo/El%20infinito%20en%20un%20junco.%20La%20invenci%20%281370%29/El%20infinito%20en%20un%20junco.%20La%20inv%20-%20Irene%20Vallejo.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="749 KB" />
  <author>
    <name>Irene Vallejo</name>
    <uri>../authors_1/authors_1005_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2019-07-30T06:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Siruela</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <p xmlns="">Este es un libro sobre la historia de los libros. Un
    recorrido por la vida de ese fascinante artefacto que
    inventamos para que las palabras pudieran viajar en el espacio
    y en el tiempo. La historia de su fabricación, de todos
    los tipos que hemos ensayado a lo largo de casi treinta siglos:
    libros de humo, de piedra, de arcilla, de juncos, de seda, de
    piel, de árboles y, los últimos llegados, de
    plástico y luz. Es, además, un libro de viajes. Una
    ruta con escalas en los campos de batalla de Alejandro y en la
    Villa de los Papiros bajo la erupción del Vesubio, en los
    palacios de Cleopatra y en el escenario del crimen de Hipatia,
    en las primeras librerías conocidas y en los talleres de
    copia manuscrita, en las hogueras donde ardieron códices
    prohibidos, en el gulag, en la biblioteca de Sarajevo y en el
    laberinto subterráneo de Oxford en el año 2000. Un
    hilo que une a los clásicos con el vertiginoso mundo
    contemporáneo, conectándolos con debates actuales:
    Aristófanes y los procesos judiciales contra humoristas,
    Safo y la voz literaria de las mujeres, Tito Livio y el
    fenómeno fan, Séneca y la posverdad; Pero, sobre
    todo, esta es una fabulosa aventura colectiva protagonizada por
    miles de personas que, a lo largo del tiempo, han hecho
    posibles y han protegido los libros: narradoras orales,
    escribas, iluminadores, traductores, vendedores ambulantes,
    maestras, sabios, espías, rebeldes, monjas, esclavos,
    aventureras; Lectores en paisajes de montaña y junto al
    mar que ruge, en las capitales donde la energía se
    concentra y en los enclaves más apartados donde el saber
    se refugia en tiempos de caos. Gente común cuyos nombres
    en muchos casos no registra la historia, esos salvadores de
    libros que son los auténticos protagonistas de este
    ensayo.</p>
    <p xmlns="">
      «Muy bien escrito, con páginas realmente
    admirables; el amor a los libros y a la lectura son la
    atmósfera en la que transcurren las páginas de esta
    obra maestra. Tengo la seguridad absoluta de que se
    seguirá leyendo cuando sus lectores de ahora estén ya
    en la otra vida».
      <br />
      MARIO VARGAS LLOSA
    </p>
    <p xmlns="">
      «Vallejo ha decidido sabiamente liberarse del estilo
    académico y ha optado por la voz del cuentista, la
    historia entendida no como ristra de documentos citados, sino
    como fábula. Así para el lector común y
    corriente (a quien reivindicaba Virginia Woolf) es más
    conmovedor y más inmediato este encantador ensayo, por ser
    simplemente un homenaje al libro de la parte de una lectora
    apasionada».
      <br />
      ALBERTO MANGUEL, Babelia, El País
    </p>
    <p xmlns="">
      «Esos libros que te desbravan, que te doman, que te
    imponen el ritmo de lectura, que te quitan los nervios, no
    suelen encontrarse, pese a ser tan necesarios, en las primeras
    líneas de las mesas de novedades. El último de los
    descubiertos por mí se titula El infinito en un junco y es
    de Irene Vallejo».
      <br />
      JUAN JOSÉ MILLÁS, El País
    </p>
    <p xmlns="">
      Se puede ser un filólogo magistral y al mismo tiempo
    escribir como los ángeles. Irene Vallejo riza el rizo de
    la comunicación hasta convertir su diálogo con el
    lector en una fiesta literaria».
      <br />
      LUIS ALBERTO DE CUENCA, ABC
    </p>
    <p xmlns="">
      «Un viaje muy libre y muy sabio y muy digresivo por el
    mundo del libro desde la creación de la Biblioteca de
    Alejandría hasta la caída del Imperio romano; Irene
    Vallejo acaba de firmar un libro genial, universal,
    único».
      <br />
      JORDI CARRIÓN, The New York Times
    </p>
  </content>
  <link href="../authors_1/authors_1005_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Irene Vallejo" />
</entry>
