<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Llamada de emergencia</title>
  <id>urn:book:d008458c-b2cd-4da0-9697-714dca384f39</id>
  <updated>2024-03-21T00:44:04Z</updated>
  <link href="./book_1310.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Llamada de emergencia" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_L_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por L" />
  <link href="../authorlist/authorlist_L_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por L" />
  <link href="../authorlist/authorlist_L_Page_3.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por L" />
  <link href="../authors_0/authors_952_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Kate London" />
  <link href="../../Kate%20London/Llamada%20de%20emergencia%20%281310%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Kate%20London/Llamada%20de%20emergencia%20%281310%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Kate%20London/Llamada%20de%20emergencia%20%281310%29/Llamada%20de%20emergencia%20-%20Kate%20London.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="754 KB" />
  <author>
    <name>Kate London</name>
    <uri>../authors_0/authors_952_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2024-02-29T11:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Motus</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <category term="La Torre" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Series:</strong>
      Libro 2 en la La Torre serie
    </p>
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      *****
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>Octubre de 1987: la mañana después de la Gran
      Tormenta de Londres. Tania Mills, de quince años, sale
      por la puerta de su casa y desaparece. Más de veinte
      años después, su madre todavía reza por su
      regreso. La detective Sarah Collins del Comando de Homicidios
      de la policía de Londres está decidida a averiguar
      qué sucedió, pero la interrumpe otro caso terrible
      que la obliga a volver a trabajar con una joven y
      problemática oficial de policía de su pasado,
      Lizzie Griffiths. La agente Lizzie Griffiths, ahora detective
      en plena carrera ascendente, está trabajando en la
      Unidad de Violencia Doméstica. Debe acudir a una llamada
      por un incidente de agresión a una mujer, y encuentra a
      un hombre violento y explosivo y una joven demasiado asustada
      para pedir ayuda. Lizzie se ve atrapada en una arriesgada
      investigación, mientras lucha para proteger a esa madre
      y su pequeña hija en peligro. A medida que los dos casos
      avanzan con giros de la trama absolutamente sorprendentes,
      Sarah y Lizzie deben sobrevivir en el peligroso territorio
      donde el amor y la violencia son las dos caras de una misma
      moneda.</p>
      <h3>Contraportada</h3>
      <p>Octubre de 1987: la mañana después de la Gran
      Tormenta de Londres. Tania Mills, de quince años, sale
      por la puerta de su casa y desaparece. Más de veinte
      años después, su madre todavía espera su
      regreso. La detective Sarah Collins del departamento de
      Homicidios de la policía de Londres está decidida a
      averiguar qué sucedió, pero la interrumpe otro caso
      terrible que la obliga a volver a trabajar con una joven y
      problemática oficial de policía que conoció en
      su pasado. La agente Lizzie Griffiths, ahora detective en
      plena carrera ascendente, está trabajando en la Unidad
      de Violencia Doméstica. Debe acudir a una llamada por un
      incidente de maltrato a una mujer, y se encuentra con un
      hombre agresivo y violento y con una joven demasiado asustada
      para poder pedir ayuda. Desde ese momento, Lizzie se ve
      atrapada en una arriesgada investigación, mientras lucha
      para proteger a esa madre y a su pequeña hija en
      peligro. A medida que los dos casos avanzan con giros de
      guión absolutamente inesperados, Sarah y Lizzie deben
      sobrevivir en ese incierto territorio donde el amor y la
      violencia son las dos caras de una misma moneda.</p>
      <h3>Biografía del autor</h3>
      <p>Kate London se licenció en la Universidad de
      Cambridge y se formó en arte dramático en
      París. Actuó, escribió y dirigió teatro
      antes de cofundar la Tottering Bipeds Theatre Company,
      compañía teatral con la que realizó giras
      internacionales. En 2006, Kate se incorporó al
      departamento de policía municipal de Londres.
      Empezó primero como oficial uniformada, y luego
      pasó a la unidad de Investigaciones Criminales. Se
      formó como detective y terminó su carrera
      trabajando como parte de la Unidad de Investigación
      Criminal del departamento de Homicidios de los Servicios
      Metropolitanos. Renunció a su puesto en agosto de 2014
      para dedicarse a escribir. Llamada de emergencia es la
      segunda novela de la serie “La Torre”,
      protagonizada por la detective Sarah Collins– la
      primera es Post Mortem y la tercera La calle del crimen-,
      todas publicadas en este mismo sello editorial.</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_952_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Kate London" />
</entry>
