<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>El abrazo de la montaña</title>
  <id>urn:book:aa4ba4b1-1baf-42f4-a670-e3430d187173</id>
  <updated>2023-11-05T04:16:29Z</updated>
  <link href="./book_1063.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="El abrazo de la montaña" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_V_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por V" />
  <link href="../authorlist/authorlist_V_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por V" />
  <link href="../authorlist/authorlist_V_Page_3.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por V" />
  <link href="../../Silvia%20Vasquez-Lavado/El%20abrazo%20de%20la%20montana%20%281063%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Silvia%20Vasquez-Lavado/El%20abrazo%20de%20la%20montana%20%281063%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Silvia%20Vasquez-Lavado/El%20abrazo%20de%20la%20montana%20%281063%29/El%20abrazo%20de%20la%20montana%20-%20Silvia%20Vasquez-Lavado.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="586 KB" />
  <author>
    <name>Silvia Vásquez-Lavado</name>
    <uri>../authors_0/authors_776_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2023-04-16T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Planeta Perú</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p style="font-weight: bold">«Silvia Vásquez-Lavado
      es una guerrera. Su voz increíblemente cálida
      revela cómo floreció desde los momentos más
      oscuros de su vida para convertirse en una inspiración y
      una defensora de los demás. Este libro es un testimonio
      del extraordinario del poder de la vulnerabilidad, la
      empatía y la generosidad. Estoy asombrada por la fuerza
      y coraje que ha capturado tan bellamente en estas
      memorias». Selena Gómez</p>
      <p>
        Sumida en una depresión profunda y en una espiral
      autodestructiva de alcoholismo y sexo desmedido, Silvia
      decide volver a casa, dispuesta a enfrentarse a sus sombras
      más oscuras. Los años de abuso sexual sufridos
      durante su infancia, la confusa búsqueda por su propia
      identidad y las cicatrices emocionales de un hogar
      disfuncional estaban acabando con su vida.
        <br />
        Así, en medio de una sesión de ayahuasca,
      entre cantos chamánicos y visiones alucinadas, un
      mensaje le fue revelado: debía ir a las montañas.
      Solo allí, entre los prodigiosos brazos de la tierra,
      encontraría la paz y la sanación que tanto
      necesitaba.
        <br />
        Pero no iría sola. Acompañada por un grupo de
      jovencitas supervivientes, como ella, de abuso sexual,
      emprendería el viaje hasta la montaña más alta
      del mundo: Sagarmatha, Chomolungma, Everest, la Madre del
      Universo.
        <br />
        <em>El abrazo de la montaña</em>
        es un testimonio
      inspirador de valentía, resiliencia y sanación. Son
      las apasionantes memorias de una mujer extraordinaria que no
      se rindió ante el dolor, sino que lo tomó con
      humildad y lo llevó con ella hasta la cima del
      mundo.
      </p>
      <h3>About the Author</h3>
      <p>
        <strong>Silvia Vásquez-Lavado</strong>
        (Lima, 1974) es
      una activista contra la violencia sexual, montañista,
      exploradora y ejecutiva de la industria tecnológica. En
      2014 fundó
        <em>Courageous Girls</em>
        , una organización sin fines
      de lucro que ayuda a las supervivientes de abuso sexual y de
      trata de personas a encontrar su fuerza interior a
      través del montañismo. Ha trabajado para
      compañías trasnacionales como eBay, PayPal y Xoom.
      En 2015 fue reconocida por la revista
        <em>Fortune</em>
        como una de las “Héroes
      Corporativos”, y fue nombrada como una de las veinte
      latinoamericanas más influyentes de Sillicon Valley por
      CNET. Al año siguiente se convirtió en la primera
      mujer peruana en llegar a la cima del monte Everest, y, en
      2018, en la primera mujer de la comunidad LGTBQ+ en escalar
      las siete cumbres más altas de cada continente. El libro
      ha sido traducido a más de diez idiomas y
      próximamente será llevado al cine por los
      productores Donna Gigliotti y Scott Budnick, y protagonizada
      por Selena Gómez. Silvia vive en San Francisco.
      </p>
      <p>Galardonado con el Stanford Travel Book of the Year.</p>
      <p>
        <strong>Silvia Vásquez-Lavado</strong>
        is a
      humanitarian, mountaineer, explorer, social entrepreneur, and
      technologist living in San Francisco. In 2014, she launched
      Courageous Girls, a nonprofit that helps survivors of sexual
      abuse and trafficking. Vásquez-Lavado was recognized by
      Fortune Magazine as one of the Corporate Heroes of 2015. CNET
      named her one of the 20 Most Influential Latinos in Silicon
      Valley.
      </p>
      <p>--Este texto se refiere a la edición paperback.</p>
      <h3>Book Description</h3>
      <p>El testimonio de una mujer que recuperó su vida
      rindiéndose ante la montaña. --Este texto se
      refiere a una edición agotada o no disponible de este
      título.</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_776_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Silvia Vásquez-Lavado" />
</entry>
