<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>El celo</title>
  <id>urn:book:d2de1cd6-ad93-4636-9718-444469b0def8</id>
  <updated>2024-06-02T10:59:58Z</updated>
  <link href="./book_1599.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="El celo" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_U_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por U" />
  <link href="../../Sabina%20Urraca/El%20celo%20%281599%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Sabina%20Urraca/El%20celo%20%281599%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Sabina%20Urraca/El%20celo%20%281599%29/El%20celo%20-%20Sabina%20Urraca.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="501 KB" />
  <author>
    <name>Sabina Urraca</name>
    <uri>../authors_1/authors_1163_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2024-05-09T07:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Alfaguara</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p style="font-weight: bold">EL ESPERADO REGRESO DE UNA DE
      LAS MEJORES AUTORAS DEL MOMENTO</p>
      <p style="font-weight: bold">Una novela sobre la animalidad
      del deseo y el miedo a nombrar</p>
      <p style="font-weight: bold">«Infalible y con un devenir
      arrasador, El celo contiene algunos de los pasajes más
      bellos de la autora. [...] Este libro esperadísimo es
      digno de celebración». -Elisa Victoria</p>
      <p style="font-weight: bold">«Urraca cuenta nuestras
      historias: las de todas las perras rabiosas».
      -María Fernanda Ampuero</p>
      <p>La noche en que encontró a la Perra, la Humana estaba
      drogada. Por eso dejó que la siguiera a casa. Ahora
      convive con un animal que se va llenando de toda la
      energía que a ella le falta, y al que de pronto le viene
      un celo incontrolable. La Humana tiene treintaidós
      años, pero ya no desea. Está en la vida, pero no la
      ejerce. Llegó a la ciudad hace poco, huyendo de sus
      días en el campo con un novio que tenía. Sufre
      extraños síntomas, temblores, moratones que
      aparecen solos. Un día se agacha a atarse los cordones
      de los zapatos y descubre que no puede. La Humana teme una
      maldición que avanza. Para que el psiquiatra acceda a
      recetarle más ansiolíticos tendrá que asistir
      a una terapia de grupo. Allí conocerá a Mecha, una
      mujer fascinante que se convierte, junto con la Perra, en un
      animal difícil de salvar.</p>
      <p>El celo es una historia sobre domesticación,
      maldiciones, la animalidad del deseo, el miedo como herencia
      y el poder de los cuentos. Poltergeists, perros enloquecidos
      y una historia familiar que se construye a mordiscos y
      silencios.</p>
      <p> </p>
      <p> </p>
      <h3>Críticas</h3>
      <p style="font-weight: bold">Reseñas:</p>
      <p>«Sabina Urraca escribe sobre hembras en celo,
      castigadas, maltratadas, amantes, amadas, salvajes,
      perseguidas, juntas en jauría. Escribe sobre el
      matriarcado, la enfermedad, la pérdida de la inocencia,
      la sororidad, el miedo y el desamor, pero, sobre todo, cuenta
      nuestras historias: las de todas las perras rabiosas».
      -María Fernanda Ampuero</p>
      <p>
        «Muy difícil de escribir y muy fácil de
      leer, con una estructura renovadora pero infalible y un
      devenir arrasador,
        <em>El celo</em>
        contiene, además de algunos de los
      pasajes más bellos de la autora, un espíritu
      extraordinariamente poderoso y atinado. Como un exorcismo
      certero, como una operación quirúrgica que con su
      descarnada delicadeza es capaz de salvarle la vida a alguien,
      este libro esperadísimo es digno de
      celebración». -Elisa Victoria
      </p>
      <h3>Biografía del autor</h3>
      <p>
        <strong>Sabina Urraca</strong>
        (San Sebastián, 1984) es
      escritora y editora. Nací en el País Vasco,
      crecí en Tenerife y vivo en Madrid desde hace 20
      años. He colaborado y colaboro en diversos medios
      españoles (El País, Cinemanía, Eldiario.es,
      Salvaje, Vice). Tengo dos libros:
        <em>Las niñas prodigio</em>
        (Fulgencio Pimentel, 2017)
      ganadora del Premio Javier Morote, otorgado por el CEGAL, y
        <em>Soñó con la chica que robaba un caballo</em>
        (Lengua de trapo, 2021). Soy editora de Panza de Burro, de
      Andrea Abreu (Barrett, 2020). Imparto talleres de escritura
      en la Escuela de Escritura Fuentetaja y distintas
      instituciones culturales. En 2021 fui seleccionada por 10 de
      30, iniciativa que internacionaliza la obra de escritores
      españoles de menos de 40 años. En 2020 recibí
      la beca del taller de escritura de la Universidad de Iowa.
      Durante 2023 y 2024 seré la editora invitada de Caballo
      de Troya. Recientemente he recibido la Beca Leonardo de Ayuda
      a la Creación de la Fundación BBVA.
      </p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_1/authors_1163_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Sabina Urraca" />
</entry>
