<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Noche y día</title>
  <id>urn:book:266f48af-44c3-4055-88e7-c360c6de4220</id>
  <updated>2024-08-26T10:56:09Z</updated>
  <link href="./book_1759.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Noche y día" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_W_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por W" />
  <link href="../authorlist/authorlist_W_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por W" />
  <link href="../../Virginia%20Woolf/Noche%20y%20dia%20%281759%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Virginia%20Woolf/Noche%20y%20dia%20%281759%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Virginia%20Woolf/Noche%20y%20dia%20%281759%29/Noche%20y%20dia%20-%20Virginia%20Woolf.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="646 KB" />
  <author>
    <name>Virginia Woolf</name>
    <uri>../authors_1/authors_1260_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2024-02-07T11:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>DEBOLS!LLO</dcterms:publisher>
  <category term="Fiction" />
  <category term="Classics" />
  <category term="Women" />
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      ****
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Fiction, Classics, Women, Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>Katherine, una joven londinense de clase alta, no sabe
      qué esperar de su vida. Por el día ayuda a componer
      la biografía de su abuelo, un famoso y venerado poeta, y
      por las noches pasa las horas adentrándose en libros
      sobre su verdadera fascinación, las matemáticas.
      Cuando finalmente se compromete con William, un hombre de
      letras, Katherine parece encajar en el mundo, al menos a ojos
      de su familia y amistades. Al mismo tiempo, Katherine entabla
      amistad con Mary, una joven sufragista dedicada a la lucha
      por conseguir el voto de las mujeres y quien está
      enamorada del pasional Ralph, un joven abogado sin recursos.
      Sin embargo, Ralph, al conocer a Katherine, se descubre
      atraído por esta joven privilegiada pese a su desagrado
      por lo que ella y su clase representan. En esta su segunda
      novela, publicada originalmente en 1919, Virginia Woolf
      compone un retrato social a través de estos cuatro
      jóvenes donde, con su delicada y exquisita prosa, exa-
      mina las relaciones entre el amor, la felicidad, las
      expectativas familiares y la búsqueda de la
      identidad.</p>
      <h3>Biografía del autor</h3>
      <p>VIRGINIA WOOLF (Adeline Virginia Stephen) nació en
      Londres en 1882, hija del escritor Sir Leslie Stephen y Julia
      Prinsep Jackson. Sir Leslie estaba emparentado con William
      Thackeray, y frecuentaban su casa escritores como Henry
      James, Alfred Tennyson o Thomas Hardy. La muerte de su madre,
      acontecida cuando Virginia tenía 13 años, fue la
      causa de su primera depresión. Otras se sumaron a lo
      largo de su vida, además de padecer un trastorno
      bipolar. Una situación tal vez derivada de los abusos
      sexuales que al parecer padeció de sus hermanastros.
      Tras la muerte de su padre, Virginia se trasladó al
      barrio de Bloomsbury, donde frecuentó a los miembros del
      conocido grupo y a otros intelectuales: Lytton Strachey,
      Wittgenstein, Keynes, Bertrand Russell, Gerald Brenan, Dora
      Carrington y Leonard Woolf entre ellos. En 1912 se casó
      con Leonard Woolf, y fundaron la famosa editorial Hogarth
      Press, en la que además de publicarse las obras de
      Virginia, aparecieron libros importantes de Sigmund Freud, T.
      S. Eliot o Katherine Mansfield. En 1922 Virginia conoció
      a Vita Sackville-West, con la que estableció una
      relación sentimental que duró varios años, sin
      que se resintiera la que mantenía con Leonard. El 28 de
      marzo de 1941 Virginia se suicidó, llenando de piedras
      los bolsillos de su abrigo, y se sumergió en el río
      Ouse.</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_1/authors_1260_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Virginia Woolf" />
</entry>
