<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Le dedico mi silencio</title>
  <id>urn:book:20e831f2-ce60-4290-837e-4b8009886cb7</id>
  <updated>2023-11-01T07:29:40Z</updated>
  <link href="./book_1046.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Le dedico mi silencio" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_L_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por L" />
  <link href="../authorlist/authorlist_L_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por L" />
  <link href="../authorlist/authorlist_L_Page_3.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por L" />
  <link href="../../Mario%20Vargas%20Llosa/Le%20dedico%20mi%20silencio%20%281046%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Mario%20Vargas%20Llosa/Le%20dedico%20mi%20silencio%20%281046%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Mario%20Vargas%20Llosa/Le%20dedico%20mi%20silencio%20%281046%29/Le%20dedico%20mi%20silencio%20-%20Mario%20Vargas%20Llosa.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="545 KB" />
  <author>
    <name>Mario Vargas Llosa</name>
    <uri>../authors_0/authors_71_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2023-10-30T03:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Alfaguara</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <p xmlns="">LA NUEVA NOVELA DEL PREMIO NOBEL DE LITERATURA MARIO VARGAS
    LLOSA La historia de un hombre que soñó un país
    unido por la música y enloqueció queriendo escribir
    un libro perfecto que lo contara Toño Azpilcueta pasa sus
    días entre su trabajo en un colegio, su familia y su gran
    pasión, la música criolla, sobre la que lleva
    investigando desde su juventud. Un día, una llamada le
    cambia la vida. Una invitación para ir a escuchar a un
    guitarrista desconocido, Lalo Molfino, personaje del que nadie
    sabe demasiado pero de gran talento, parece confirmar todas sus
    intuiciones: el amor profundo que siente por los valses,
    marineras, polkas y huainos peruanos tiene una razón
    más allá del placer de escucharlos (o bailarlos). Tal
    vez lo que ocurra es que la música criolla sea, en
    realidad, no sólo una seña de identidad de todo un
    país y expresión de esa actitud tan peruana de la
    huachafería («la mayor contribución de Perú
    a la cultural universal», según Toño
    Azpilcueta), sino algo mucho más importante: un elemento
    capaz de provocar una revolución social, de derribar
    prejuicios y barreras raciales para unir al país entero en
    un abrazo fraterno y mestizo. En un país fracturado y
    asolado por la violencia de Sendero Luminoso, la música
    podría ser aquello que recuerde a todos los que conforman
    la sociedad que, por encima de cualquier otra cosa, son
    hermanos y compatriotas. Y en esto, es posible que el
    virtuosismo de la guitarra de Lalo Molfino tenga mucho que ver.
    Toño Azpilcueta decide investigar más sobre Molfino,
    viajar a su lugar de origen, conocer a este personaje esquivo,
    saber de su historia, de su familia y amores, de cómo
    llegó a convertirse en un guitarrista tan excelso. Y se
    propone también escribir un libro donde contar la historia
    de la música criolla y desarrollar esa idea que ha
    inoculado en su mente el descubrimiento de este músico
    extraordinario. La ficción y el ensayo se entremezclan
    así, de forma magistral, en esta novela en la que el
    premio nobel peruano vuelve sobre un tema que le obsesiona
    desde hace años: las utopías. Eso es lo que persigue
    Toño Azpilcueta en última instancia: la utopía
    de generar, a través del arte, una idea de país.</p>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_71_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Mario Vargas Llosa" />
</entry>
