<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Pirineo Noir</title>
  <id>urn:book:adeccf49-02e9-4f33-b64a-2201c3c5c339</id>
  <updated>2023-09-14T09:44:34Z</updated>
  <link href="./book_1021.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Pirineo Noir" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_H_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por H" />
  <link href="../authorlist/authorlist_H_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por H" />
  <link href="../../Maria%20Perez%20Heredia/Pirineo%20Noir%20%281021%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Maria%20Perez%20Heredia/Pirineo%20Noir%20%281021%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Maria%20Perez%20Heredia/Pirineo%20Noir%20%281021%29/Pirineo%20Noir%20-%20Maria%20Perez%20Heredia.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="564 KB" />
  <author>
    <name>María Pérez Heredia</name>
    <uri>../authors_0/authors_753_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2023-08-31T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Reservoir Books</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>Un thriller literario ambientado en el Pirineo
      aragonés, en la estela de Gillian Flynn, Joyce Carol
      Oates y Virginia Feito, por «una de las promesas de la
      literatura española» (Vice). «Una voz nueva,
      turbadora y profundamente original en el panorama del
      thriller español».Toni Hill «Un pueblo, varias
      adolescentes muertas y un asesino que resucita los miedos de
      todos sus habitantes. María Pérez Heredia ha creado
      una trama adictiva y trepidante con reminiscencias al Dicker
      de La verdad sobre el caso Harry Quebert».Arantza
      Portabales En As Boiras, un pueblo turístico del Alto
      Aragón, ha aparecido el cadáver de Emma Lenglet, la
      hija de un influyente senador francés. El modus operandi
      del asesino es morbosamente parecido al que empleó el
      «Carnicero del Valle» tres décadas atrás.
      Justamente, hace un mes que Marzal Castán, el
      psicópata que cazó y desangró a seis
      adolescentes a mediados de los noventa, ha sido excarcelado
      para recibir curas paliativas y ha vuelto al Pirineo. El
      comisario Kevin Girard, uno de los mejores agentes de la
      policía francesa, especializado en psicópatas,
      acaba de llegar a As Boiras para cooperar con la Guardia
      Civil, pues sospechan de la existencia de un copycat: un
      admirador que está imitando aquellos viejos
      crímenes y no se contentará con una sola
      víctima.</p>
      <p>Sin embargo, casi nadie cuenta con lo que puede aportar a
      la investigación Alice Leclerc, la narradora de esta
      historia. Es la esposa de Girard y conoce el caso original
      mejor que nadie, porque a los trece años vivió muy
      de cerca lo que pasó. Por entonces vivía con su
      madre y su padrastro, que regentaban un hotel en la zona, y
      aquella experiencia le sirvió para escribir luego un
      libro que la convirtió en una celebridad mundial... pero
      persona non grata en As Boiras. Sobre su novela anterior,
      Starman, se ha dicho:«Una estructura original e
      inteligente. Un gran nivel literario».Ignacio
      Martínez de Pisón «Una versión millennial
      de El guardián entre el centeno».Alejandro
      Martín, El País«Una seductora reflexión
      sobre el éxito y el dolor mismo de existir».Elena
      Costa, El Cultural «En Starman resuenan las letras de
      David Bowie, las pandillas juveniles de los Rebeldes de Susan
      E. Hinton, los escenarios calurosos y polvorientos de John
      Fante y esa libertad que confieren las rutas de Jack Kerouac
      y Neal Cassady. La autora ha sabido capturar ese momento de
      lajuventud en que lo único que necesitamos es estar
      solos y saber hacia dónde queremos ir».José
      Ángel Barrueco, El Plural «Una sorpresa
      mayúscula en el panorama literario español, no
      sólo por su edad, que también, sino por el
      desparpajo, la madurez y la profundidad con la que explora el
      torrente de conciencia, fragmentado y fragmentario, de una
      estrella fugaz en estos tiempos voraces.
      Caníbales».Ismael Marinero, El Mundo
      (Papel)«[Consigue] describir algo tan complejo y
      abstracto como es el vacío existencial. Y todo esto la
      convierte en una de las promesas de la literatura
      española. Y, de paso, en una de esas personas que te
      hace replantearte qué diablos estás haciendo con tu
      vida»Vice</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_753_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de María Pérez Heredia" />
</entry>
