<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>La casa de la noche</title>
  <id>urn:book:5cdc66c3-6745-4b5a-9ecc-cbbcd0087137</id>
  <updated>2024-01-25T08:39:51Z</updated>
  <link href="./book_1159.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="La casa de la noche" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_N_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por N" />
  <link href="../authors_0/authors_465_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Jo Nesbo" />
  <link href="../../Jo%20Nesbo/La%20casa%20de%20la%20noche%20%281159%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Jo%20Nesbo/La%20casa%20de%20la%20noche%20%281159%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Jo%20Nesbo/La%20casa%20de%20la%20noche%20%281159%29/La%20casa%20de%20la%20noche%20-%20Jo%20Nesbo.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="693 KB" />
  <author>
    <name>Jo Nesbo</name>
    <uri>../authors_0/authors_465_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2024-01-17T11:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Reservoir Books</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>El maestro del thriller moderno se adentra en el
      género de terror: una novela ambientada en los años
      ochenta, que nos sumerge en la frágil mente de un hombre
      con una juventud atormentada. Los lectores han comparado este
      libro con las novelas de Stephen King y con Stranger Things.
      MÁS DE 55 MILLONES DE LECTORES TRADUCIDO A 50 IDIOMAS
      Tras la muerte de sus padres, fallecidos en un trágico
      incendio, Richard Elauved tiene que mudarse a la remota
      localidad de Ballantyne, donde vivirá con sus tíos.
      Allí se convierte en seguida en uno de los marginados
      oficiales del instituto, algo que se acentúa cuando un
      compañero de clase llamado Tom desaparece en
      extrañas circunstancias: todos culparán al nuevo
      alumno, tan raro, retraído, irritable y taciturno. Sin
      embargo, Richard vio con sus propios ojos lo que le pasó
      realmente a Tom, una escena verdaderamente espeluznante
      ocurrida en una cabina de teléfono cercana al bosque.
      Pero ni la policía ni nadie creen su versión...
      salvo Karen, otra estudiante arrinconada que lo empuja a
      llegar hasta el fondo de la cuestión. Las pistas lo
      conducirán hasta una antigua casa señorial, ahora
      abandonada. Ante ella, muerto de miedo, rodeado de insectos,
      Richard descubrirá que lo observa, desde una ventana del
      cuarto piso, un hombre de rostro inexpresivo. Después,
      empezará a oír voces. La crítica ha dicho:
      «Una ingeniosa intriga». Lluís Fernández,
      La Razón «Otra obra de ingeniería, puzle de
      puzles, tratado de la psique humana (marca de la casa
      Nesbø) y metaliteratura. [...] Un maestro [y] un
      título imprescindible para la numerosa parroquia de
      lectores de Jo Nesbø». Mariola Díaz-Cano
      Arévalo, Estandarte «Una historia fascinante que se
      recrudece en cada página, repleta de tensión y
      sorpresas». Sunday Express «Una lectura
      irresistible, la leerás de una sentada». Irish
      Independent «Ofrece un nuevo giro a las novelas de
      formación, contando la historia como si fuera H. P.
      Lovecraft». Mail on Sunday «Un libro que te
      llevará a otro mundo a una velocidad
      terrorífica». Booklist «Las expectativas que
      genera La Casa de la Noche se van desdoblando en cuanto lo
      que parecía una novela clásica de terror se
      convierte en algo mucho más complejo». Library
      Journal «Aquí demuestra Jo Nesbø que tiene
      pleno control sobre todas las notas de su teclado
      literario». Verdens Gang</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_465_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Jo Nesbo" />
</entry>
