<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>Anna O</title>
  <id>urn:book:0fe8614a-e693-4d67-ae2d-f1686d2d0920</id>
  <updated>2024-06-02T10:59:48Z</updated>
  <link href="./book_1566.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="Anna O" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="LIBURUAK" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="LIBURUAK" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores" />
  <link href="../authorlist/authorlist_B_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por B" />
  <link href="../authorlist/authorlist_B_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por B" />
  <link href="../authorlist/authorlist_B_Page_3.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Autores que empiezan por B" />
  <link href="../../Matthew%20Blake/Anna%20O%20%281566%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="../../Matthew%20Blake/Anna%20O%20%281566%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="../../Matthew%20Blake/Anna%20O%20%281566%29/Anna%20O%20-%20Matthew%20Blake.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Descargar este libro como EPUB" displaysize="469 KB" />
  <author>
    <name>Matthew Blake</name>
    <uri>../authors_1/authors_1145_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2024-05-15T10:00:00Z</published>
  <dcterms:language>es</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Salamandra</dcterms:publisher>
  <category term="Lang:es" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Sin puntuación
    </p>
    <p>
      <strong>Etiquetas:</strong>
      Lang:es
    </p>
    <p>
      <strong>Sumario:</strong>
    </p>
    <div xmlns="">
      <p>« Anna O se lee como un sueño, pero inquieta
      como una pesadilla». A. J. Finn Un fenómeno
      internacional publicado en más de 30 países. Un
      libro que te mantendrá con los ojos abiertos hasta el
      amanecer ¿Y si nuestras pesadillas no fueran realmente
      tales? Pasamos unos treinta y tres años durmiendo, pero
      ¿qué ocurre realmente cuando dormimos y de qué
      somos capaces? Anna Ogilvy lleva cuatro años sin abrir
      los ojos. No lo ha hecho desde aquella noche en La Granja en
      la que la encontraron dormida con un cuchillo de cocina en la
      mano, la ropa manchada de sangre y los cadáveres de sus
      dos mejores amigos tendidos cerca. Ha cometido el crimen del
      siglo y nada ni nadie puede despertarla de la pesadilla.
      Quienes creen en su inocencia la llaman Anna O. Quienes creen
      en su culpa, la Bella Durmiente. Pero nadie puede apartar los
      ojos de la historia... La crítica ha dicho: «Un
      thriller fascinante e inquietante. [...] ¿Es Anna O una
      bella durmiente o una asesina durmiente? Lleno de
      tensión, el thriller de Matthew Blake es tan escurridizo
      y misterioso como el sueño mismo». Nita Prose,
      autora de La doncella «Un concepto irresistible
      maravillosamente ejecutado: sin duda, uno de los mejores
      thrillers del año». Lee Child «Un suspense
      audaz e inventivo, un thriller de ideas y una novela sobre el
      sueño que (¡curiosamente!) te mantendrá
      despierto hasta tarde. Anna O se lee como un sueño, pero
      inquieta como una pesadilla; la premisa es original, la
      escritura elegante y el desenlace inolvidable. No
      olvidarás su nombre». A. J. Finn, autor de La mujer
      en la ventana «Una obra perversamente asombrosa. Blake
      esculpe un elenco de maravillosospersonajes con suma
      habilidad. El giro es uno de los mejores que he leído y
      está a la altura de El paciente silencioso. Seguro que
      será muy popular y que los seguidores clamarán por
      la próxima obra de Blake». David Baldacci «
      Anna O está en la cima del suspense psicológico. Es
      un viaje trepidante por los lados más oscuros de la
      mente humana, lleno de giros argumentales y poblado de
      personajes totalmente reales e innegablemente atractivos. Una
      novela escrita con la voz de un narrador nato». Jeffery
      Deaver</p>
    </div>
  </content>
  <link href="../authors_1/authors_1145_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Libros de Matthew Blake" />
</entry>
